{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158818,"perPage":"100","pages":21589,"page":8033,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rootkits executando em modo usu\u00e1rio s\u00e3o dif\u00edceis de detectar, possuem acesso irrestrito ao hardware e operam tipicamente subvertendo o fluxo de execu\u00e7\u00e3o, ocultando-se e substituindo por c\u00f3digo malicioso as chamadas do sistema que manipulam arquivos, processos, mem\u00f3ria, controle de acesso e comunica\u00e7\u00f5es de rede.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959463,"hashId":"5ecd279b62cc1270ee3b2973bcdc4390","enunciado":"Rootkits executando em modo usu\u00e1rio s\u00e3o dif\u00edceis de detectar,\r\npossuem acesso irrestrito ao hardware e operam tipicamente\r\nsubvertendo o fluxo de execu\u00e7\u00e3o, ocultando-se e substituindo\r\npor c\u00f3digo malicioso as chamadas do sistema que manipulam\r\narquivos, processos, mem\u00f3ria, controle de acesso e\r\ncomunica\u00e7\u00f5es de rede.","resposta":3354744,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","id":361963,"enunciado":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O spyware Flame, tamb\u00e9m conhecido por sKyWIper, foi descrito como um dos mais complexos c\u00f3digos maliciosos j\u00e1 descobertos, sendo a ele atribu\u00edda a capacidade de coletar informa\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina infectada por meio de teclado, tela, microfone, dispositivos de armazenamento, rede, wi-fi, Bluetooth, USB e processos do sistema.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959464,"hashId":"3317b9e665ee5897a0cd9ed5c3b3cf0d","enunciado":"O spyware Flame, tamb\u00e9m conhecido por sKyWIper, foi\r\ndescrito como um dos mais complexos c\u00f3digos maliciosos j\u00e1\r\ndescobertos, sendo a ele atribu\u00edda a capacidade de coletar\r\ninforma\u00e7\u00f5es da m\u00e1quina infectada por meio de teclado, tela,\r\nmicrofone, dispositivos de armazenamento, rede, wi-fi,\r\nBluetooth, USB e processos do sistema.","resposta":3354745,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","id":361963,"enunciado":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O instalador do ransomware WannaCry executa dois componentes: o primeiro usa o exploit EternalBlue para explorar uma vulnerabilidade do RDP (remote desktop protocol) do Windows e propagar o malware; o segundo \u00e9 um componente de criptografia.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959465,"hashId":"162e6dbfc66b07128883508131281917","enunciado":"O instalador do ransomware WannaCry executa dois\r\ncomponentes: o primeiro usa o exploit EternalBlue para\r\nexplorar uma vulnerabilidade do RDP (remote desktop\r\nprotocol) do Windows e propagar o malware; o segundo \u00e9 um\r\ncomponente de criptografia.","resposta":3354748,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","id":361963,"enunciado":"A respeito de artefatos maliciosos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na t\u00e9cnica conhecida como fuzzy white-box, a equipe de teste possui acesso ao c\u00f3digo fonte da aplica\u00e7\u00e3o no servidor local e consegue executar os testes fuzzing por meio de algoritmos com casos de teste gerando resultado mais r\u00e1pido e preciso para o gestor.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959478,"hashId":"f05203cfe04dcf3c1b13416f4e5f9cfe","enunciado":"Na t\u00e9cnica conhecida como fuzzy white-box, a equipe de teste\r\npossui acesso ao c\u00f3digo fonte da aplica\u00e7\u00e3o no servidor local e\r\nconsegue executar os testes fuzzing por meio de algoritmos\r\ncom casos de teste gerando resultado mais r\u00e1pido e preciso\r\npara o gestor.","resposta":3354773,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao baixo custo, o fuzzing \u00e9 bastante utilizado pelas empresas de seguran\u00e7a e hackers, para testar aplica\u00e7\u00f5es web e listar suas vulnerabilidades. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":361968,"enunciado":"Devido ao baixo custo, o fuzzing \u00e9 bastante utilizado pelas empresas\r\nde seguran\u00e7a e hackers, para testar aplica\u00e7\u00f5es web e listar suas\r\nvulnerabilidades. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura dos sistemas de uma organiza\u00e7\u00e3o utiliza uma mesma base de dados, ou seja, todos os sistemas acessam e gravam no mesmo banco de dados. Nessa arquitetura, todos os dados de acesso, como login e senha, est\u00e3o armazenados em um arquivo .txt de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o no reposit\u00f3rio central. Nessa situa\u00e7\u00e3o, visando diminuir a fragilidade da arquitetura, \u00e9 indicado que todos os sistemas tenham um dataSource espec\u00edfico de acesso aos seus dados.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959480,"hashId":"712d4f1822332f799a027f3b98a538cb","enunciado":"A arquitetura dos sistemas de uma organiza\u00e7\u00e3o utiliza uma\r\nmesma base de dados, ou seja, todos os sistemas acessam e\r\ngravam no mesmo banco de dados. Nessa arquitetura, todos os\r\ndados de acesso, como login e senha, est\u00e3o armazenados em\r\num arquivo .txt de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o no reposit\u00f3rio\r\ncentral. Nessa situa\u00e7\u00e3o, visando diminuir a fragilidade da\r\narquitetura, \u00e9 indicado que todos os sistemas tenham um\r\ndataSource espec\u00edfico de acesso aos seus dados.","resposta":3354778,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir apresentam uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada a respeito de identifica\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades por inspe\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo.","id":361969,"enunciado":"Os itens a seguir apresentam uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de\r\numa assertiva a ser julgada a respeito de identifica\u00e7\u00e3o de\r\nvulnerabilidades por inspe\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vulnerabilidade","oab":false,"nome":"Vulnerabilidade","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397222,"slug":"tecnologia-da-informacao-vulnerabilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o de um URL\/PHP que receba upload de arquivos, a maneira mais indicada de evitar um ataque de inclus\u00e3o de arquivo \u00e9 validar a URL que est\u00e1 subindo o arquivo junto com um token.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959481,"hashId":"f44b41b1a2a12d3ac99a54f571c45381","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o de um URL\/PHP que receba upload de arquivos,\r\na maneira mais indicada de evitar um ataque de inclus\u00e3o de\r\narquivo \u00e9 validar a URL que est\u00e1 subindo o arquivo junto com\r\num token.","resposta":3354780,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o acesso a um s\u00edtio de uma empresa, desenvolvido em arquitetura Web\/PHP, julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00f5es web.","id":361970,"enunciado":"Considerando o acesso a um s\u00edtio de uma empresa, desenvolvido\r\nem arquitetura Web\/PHP, julgue os itens a seguir, a respeito de\r\nseguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00f5es web.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a Internet est\u00e1 dispon\u00edvel, os aplicativos executados em segundo plano podem efetuar requisi\u00e7\u00f5es, que utilizam muita carga da bateria e podem ocasionar erros nos aplicativos, por isso, na vers\u00e3o 8.0 do sistema, os manifestos n\u00e3o podem ocorrer para transmiss\u00f5es impl\u00edcitas.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959490,"hashId":"039be727970b83642742f850e7a857f5","enunciado":"Quando a Internet est\u00e1 dispon\u00edvel, os aplicativos executados\r\nem segundo plano podem efetuar requisi\u00e7\u00f5es, que utilizam\r\nmuita carga da bateria e podem ocasionar erros nos aplicativos,\r\npor isso, na vers\u00e3o 8.0 do sistema, os manifestos n\u00e3o podem\r\nocorrer para transmiss\u00f5es impl\u00edcitas.","resposta":3354797,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sistema operacional Android.","id":361973,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sistema operacional Android.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que o usu\u00e1rio de dispositivo Android instale apps de lojas n\u00e3o oficiais do Google, o dispositivo n\u00e3o ser\u00e1 afetado por trojans, devido a sua arquitetura baseada em Unix, que s\u00e3o c\u00f3digos que abrem portas de manipula\u00e7\u00e3o remota do celular.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959494,"hashId":"ebb8fc29e2a203e1a273ed759548e99f","enunciado":"Ainda que o usu\u00e1rio de dispositivo Android instale apps de\r\nlojas n\u00e3o oficiais do Google, o dispositivo n\u00e3o ser\u00e1 afetado por\r\ntrojans, devido a sua arquitetura baseada em Unix, que s\u00e3o\r\nc\u00f3digos que abrem portas de manipula\u00e7\u00e3o remota do celular.","resposta":3354806,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vulnerabilidade dos dispositivos m\u00f3veis ou navegadores web usados para acessar a Internet.","id":361974,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vulnerabilidade dos\r\ndispositivos m\u00f3veis ou navegadores web usados para acessar a\r\nInternet.","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vulnerabilidade","oab":false,"nome":"Vulnerabilidade","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397222,"slug":"tecnologia-da-informacao-vulnerabilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na criptografia assim\u00e9trica, as duas partes comunicantes compartilham a mesma chave, que precisa ser protegida contra acesso por outras partes.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959495,"hashId":"8df4607347957123ac5e361afdd47761","enunciado":"Na criptografia assim\u00e9trica, as duas partes comunicantes\r\ncompartilham a mesma chave, que precisa ser protegida contra\r\nacesso por outras partes.","resposta":3354808,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica e a ataques a sistemas de criptografia, julgue os itens a seguir.","id":361975,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica e a ataques a\r\nsistemas de criptografia, julgue os itens a seguir.","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma assinatura digital direta \u00e9 formada criptografando-se a mensagem inteira, ou um c\u00f3digo de hash da mensagem, com a chave privada do emissor da mensagem.","provas":[{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959499,"hashId":"85b68e0f951c9e3bfb855e47084da007","enunciado":"Uma assinatura digital direta \u00e9 formada criptografando-se a\r\nmensagem inteira, ou um c\u00f3digo de hash da mensagem, com\r\na chave privada do emissor da mensagem.","resposta":3354815,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de assinatura digital, certifica\u00e7\u00e3o digital e infraestruturas de chaves p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":361976,"enunciado":"Acerca de assinatura digital, certifica\u00e7\u00e3o digital e infraestruturas de\r\nchaves p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/959499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La posverdad es una idea conocida para aquellos que est\u00e1n al d\u00eda en asuntos pol\u00edticos.","provas":[{"id":29967,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":29969,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29980,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":959658,"hashId":"7438e6032c5a5a3746719bf0190bf8c0","enunciado":"La posverdad es una idea conocida para aquellos que est\u00e1n al\r\nd\u00eda en asuntos pol\u00edticos.","resposta":3355133,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3355133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3355134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"En relaci\u00f3n al texto CB1A6AAA, juzgue los siguientes \u00edtems.","id":362021,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29967\/14.gif\"><\/p><p>En relaci\u00f3n al texto CB1A6AAA, juzgue los siguientes \u00edtems.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/959658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento cont\u00e1bil de uma empresa que adota o sistema de invent\u00e1rio permanente, o custo das mercadorias vendidas ter\u00e1 como contrapartida, a conta","provas":[{"id":29972,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29973,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":959669,"hashId":"61f8222185bda6d6551d9c4e14b5f961","enunciado":"No lan\u00e7amento cont\u00e1bil de uma empresa que\r\nadota o sistema de invent\u00e1rio permanente, o custo\r\ndas mercadorias vendidas ter\u00e1 como contrapartida, a\r\nconta","resposta":3355161,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receitas de vendas.","id":3355159,"corpo":"receitas de vendas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vendas de mercadorias.","id":3355160,"corpo":"vendas de mercadorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estoques de mercadorias.","id":3355161,"corpo":"estoques de mercadorias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de resultado do exerc\u00edcio.","id":3355162,"corpo":"de resultado do exerc\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362023,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/959669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de gest\u00e3o fiscal respons\u00e1vel n\u00e3o se resume \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e controle dos recursos p\u00fablicos no curso da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas tamb\u00e9m \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos de eventos futuros que, caso se materializem, podem comprometer seriamente o equil\u00edbrio fiscal do ente. Nessa vertente, destaca-se","provas":[{"id":29562,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":951986,"hashId":"033479bec74f2cefef231255b78c2f7f","enunciado":"O conceito de gest\u00e3o fiscal respons\u00e1vel n\u00e3o se resume \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e controle dos recursos p\u00fablicos no curso da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, mas tamb\u00e9m \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos de eventos futuros que, caso se\r\nmaterializem, podem comprometer seriamente o equil\u00edbrio fiscal do ente. Nessa vertente, destaca-se","resposta":3332642,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o anexo de metas fiscais, que deve compor o Plano Plurianual, prevendo as medidas de consecu\u00e7\u00e3o de receita extraordin\u00e1ria caso n\u00e3o alcan\u00e7ada a previs\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3332641,"corpo":"o anexo de metas fiscais, que deve compor o Plano Plurianual, prevendo as medidas de consecu\u00e7\u00e3o de receita extraordin\u00e1ria\r\ncaso n\u00e3o alcan\u00e7ada a previs\u00e3o de arrecada\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o anexo de riscos fiscais, que deve compor a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, avaliando os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.","id":3332642,"corpo":"o anexo de riscos fiscais, que deve compor a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, avaliando os passivos contingentes e outros\r\nriscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o plano plurianual, que deve fixar o limite de conting\u00eancia, utilizado quando as despesas correntes, incluindo pessoal e custeio, superarem as estimativas de receita.","id":3332643,"corpo":"o plano plurianual, que deve fixar o limite de conting\u00eancia, utilizado quando as despesas correntes, incluindo pessoal e\r\ncusteio, superarem as estimativas de receita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o plano estrat\u00e9gico de contingenciamento que comp\u00f5e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, limitando as despesas de investimento e custeio quando ocorra frustra\u00e7\u00e3o das receitas ordin\u00e1rias.","id":3332644,"corpo":"o plano estrat\u00e9gico de contingenciamento que comp\u00f5e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, limitando as despesas de investimento e\r\ncusteio quando ocorra frustra\u00e7\u00e3o das receitas ordin\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de empenho prevista em anexo espec\u00edfico do Plano Plurianual, aplicada quando a receita corrente l\u00edquida apresentar queda de mais de 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas constantes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":3332645,"corpo":"a limita\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de empenho prevista em anexo espec\u00edfico do Plano Plurianual, aplicada quando a receita corrente\r\nl\u00edquida apresentar queda de mais de 10% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estimativas constantes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360535,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/951986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de embasar uma a\u00e7\u00e3o judicial de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, um Defensor P\u00fablico precisa examinar as decis\u00f5es dos Tribunais Superiores, dos Tribunais Federais, das Turmas de Uniformiza\u00e7\u00e3o e das Turmas Recursais. Ao pedir ajuda \u00e0 Bibliotec\u00e1ria da Defensoria P\u00fablica do Estado do Amazonas, ele \u00e9 orientado a consultar","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952013,"hashId":"2fec60656b3e601c9e57cefafb3b41e7","enunciado":"A fim de embasar uma a\u00e7\u00e3o judicial de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas, um Defensor P\u00fablico precisa examinar as decis\u00f5es dos\r\nTribunais Superiores, dos Tribunais Federais, das Turmas de Uniformiza\u00e7\u00e3o e das Turmas Recursais. Ao pedir ajuda \u00e0 Bibliotec\u00e1ria\r\nda Defensoria P\u00fablica do Estado do Amazonas, ele \u00e9 orientado a consultar","resposta":3332777,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Biblioteca Digital de Direito do Comit\u00ea Jur\u00eddico Nacional.","id":3332776,"corpo":"a Biblioteca Digital de Direito do Comit\u00ea Jur\u00eddico Nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Jurisprud\u00eancia Unificada do Conselho da Justi\u00e7a Federal.","id":3332777,"corpo":"a Jurisprud\u00eancia Unificada do Conselho da Justi\u00e7a Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Sistema de Bibliotecas do Supremo Tribunal Federal.","id":3332778,"corpo":"o Sistema de Bibliotecas do Supremo Tribunal Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as Senten\u00e7as Judiciais do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":3332779,"corpo":"as Senten\u00e7as Judiciais do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es ao Judici\u00e1rio do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni","id":3332780,"corpo":"o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es ao Judici\u00e1rio do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360538,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/952013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a estrutura de termos abaixo, retirada de um tesauro. Trata-se de uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952021,"hashId":"3bef416c111017c98b264a32811b3739","enunciado":"<p>Considere a estrutura de termos abaixo, retirada de um tesauro. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/12.gif\"><\/p><p>Trata-se de uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de<\/p>","resposta":3332820,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto\/componente, formando um conjunto.","id":3332816,"corpo":"objeto\/componente, formando um conjunto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionalidade, formando uma lista.","id":3332817,"corpo":"funcionalidade, formando uma lista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parte\/todo, formando uma s\u00e9rie.","id":3332818,"corpo":"parte\/todo, formando uma s\u00e9rie.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o, formando uma cadeia.","id":3332819,"corpo":"subordina\u00e7\u00e3o, formando uma cadeia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o, formando um renque.","id":3332820,"corpo":"coordena\u00e7\u00e3o, formando um renque.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360539,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/952021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os termos abaixo extra\u00eddos do \u00cdndice Alfab\u00e9tico da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU). \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952028,"hashId":"e98e076d534a8d8f38dc0e2aff9d4efa","enunciado":"<p>Considere os termos abaixo extra\u00eddos do \u00cdndice Alfab\u00e9tico da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU). <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/14.gif\"><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3332851,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o representa um conceito claramente definido.","id":3332851,"corpo":" o n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o representa um conceito claramente definido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a nota\u00e7\u00e3o cria ambiguidade, dispersando os assuntos em classes distintas.","id":3332852,"corpo":"a nota\u00e7\u00e3o cria ambiguidade, dispersando os assuntos em classes distintas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno \u00e9 classificado de acordo com o assunto em que \u00e9 considerado.","id":3332853,"corpo":"um fen\u00f4meno \u00e9 classificado de acordo com o assunto em que \u00e9 considerado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o \u00edndice divide um mesmo assunto em hierarquias separadas.","id":3332854,"corpo":" o \u00edndice divide um mesmo assunto em hierarquias separadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as entradas indicam a classe e a forma adotada para os cabe\u00e7alhos de assunto.","id":3332855,"corpo":"as entradas indicam a classe e a forma adotada para os cabe\u00e7alhos de assunto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360539,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/952028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo, que relacionam os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o com suas caracter\u00edsticas. A correta correla\u00e7\u00e3o entre os dois agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952043,"hashId":"0217730b40a02c6a1fbeab839b08e966","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo, que relacionam os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o com suas caracter\u00edsticas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/17.gif\"><\/p><p>A correta correla\u00e7\u00e3o entre os dois agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3332927,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c.","id":3332926,"corpo":"I-a, II-b, III-c.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-b.","id":3332927,"corpo":"I-c, II-a, III-b.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-b, II-a, III-c.","id":3332928,"corpo":"I-b, II-a, III-c.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b.","id":3332929,"corpo":"I-a, II-c, III-b.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-c, II-b, III-a.","id":3332930,"corpo":"I-c, II-b, III-a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360541,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/952043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos relacionados \u00e0 estrutura de organiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica cient\u00edfica impressa e seus requisitos. A correta correla\u00e7\u00e3o entre os dois agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952050,"hashId":"befd3336c8a133258218b8c5a60d3127","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos relacionados \u00e0 estrutura de organiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica cient\u00edfica impressa\r\ne seus requisitos. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/20.gif\"><\/p><p>A correta correla\u00e7\u00e3o entre os dois agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3332964,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b.","id":3332961,"corpo":"I-a, II-c, III-b.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c.","id":3332962,"corpo":"I-a, II-b, III-c.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-c, II-a, III-b. ","id":3332963,"corpo":"I-c, II-a, III-b.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I-b, II-a, III-c.","id":3332964,"corpo":" I-b, II-a, III-c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I-c, II-b, III-a.","id":3332965,"corpo":" I-c, II-b, III-a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360541,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/952050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que represente fiel entendimento objeto de S\u00famula Vinculante pelo Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":32806,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005809,"hashId":"1edcd4e585abe806767903c311066542","enunciado":"Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que\r\nrepresente fiel entendimento objeto de S\u00famula Vinculante\r\npelo Supremo Tribunal Federal.","resposta":3515860,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a lei ou ato normativo estadual ou distrital que disponha sobre sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios, inclusive bingos e loterias.","id":3515856,"corpo":"\u00c9 constitucional a lei ou ato normativo estadual ou\r\ndistrital que disponha sobre sistemas de cons\u00f3rcios\r\ne sorteios, inclusive bingos e loterias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" N\u00e3o se conhece de recurso de revista ou de embargos infrigentes se a decis\u00e3o recorrida resolver determinado item do pedido por diversos fundamentos e a jurisprud\u00eancia n\u00e3o abranger a todos.","id":3515857,"corpo":" N\u00e3o se conhece de recurso de revista ou de embargos\r\ninfrigentes se a decis\u00e3o recorrida resolver determinado\r\nitem do pedido por diversos fundamentos e a\r\njurisprud\u00eancia n\u00e3o abranger a todos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia constitucional do Tribunal do J\u00fari n\u00e3o prevalece sobre o foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o estabelecido exclusivamente pela constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":3515858,"corpo":"A compet\u00eancia constitucional do Tribunal do J\u00fari\r\nn\u00e3o prevalece sobre o foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o\r\nestabelecido exclusivamente pela constitui\u00e7\u00e3o\r\nestadual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade ou do v\u00ednculo conjugal, no curso do mandato, afasta a regra de inelegibilidade prevista no \u00a7 7o do artigo 14 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3515859,"corpo":"A dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade ou do v\u00ednculo conjugal,\r\nno curso do mandato, afasta a regra de inelegibilidade\r\nprevista no \u00a7 7o do artigo 14 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o legislativa, aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos sob o fundamento de isonomia.","id":3515860,"corpo":"N\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa, aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos\r\nsob o fundamento de isonomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370451,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Bloco de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Bloco de constitucionalidade","pai":405323,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405329,"slug":"direito-constitucional-bloco-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1005809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei no 8.080\/90, que trata do SUS-Sistema \u00danico de Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es de saneamento que venham a ser executadas supletivamente pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e3o financiadas por recursos tarif\u00e1rios espec\u00edficos e outros da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal, Munic\u00edpios e, em particular,","provas":[{"id":32806,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005818,"hashId":"93d0fcb38c27191803382a17fc77c1b3","enunciado":"De acordo com o disposto na Lei no 8.080\/90, que trata\r\ndo SUS-Sistema \u00danico de Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es de saneamento\r\nque venham a ser executadas supletivamente\r\npelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e3o financiadas\r\npor recursos tarif\u00e1rios espec\u00edficos e outros da Uni\u00e3o, Estados,\r\nDistrito Federal, Munic\u00edpios e, em particular,","resposta":3515905,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":3515901,"corpo":"do Minist\u00e9rio da Fazenda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" do Tesouro Nacional.","id":3515902,"corpo":" do Tesouro Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das Loterias Federais.","id":3515903,"corpo":"das Loterias Federais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":3515904,"corpo":"da Caixa Econ\u00f4mica Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Sistema Financeiro da Habita\u00e7\u00e3o (SFH).","id":3515905,"corpo":"do Sistema Financeiro da Habita\u00e7\u00e3o (SFH).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370452,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos - Art. 31 e 32","oab":false,"nome":"Dos Recursos - Art. 31 e 32","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424083,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-art-31-e-32"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1005818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a sistem\u00e1tica registr\u00e1ria brasileira, o servi\u00e7o registr\u00e1rio imobili\u00e1rio tem a finalidade de assegurar e legitimar o direito de propriedade, e os atos dela extra\u00eddos, como garantia dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos. Nesse contexto, e de acordo com a Lei no 6.015, de 31 de dezembro de 1973, na parte que trata dos registros de im\u00f3veis, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":32806,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005827,"hashId":"02259659d72964b9b6829d4c4faef1c5","enunciado":"De acordo com a sistem\u00e1tica registr\u00e1ria brasileira, o servi\u00e7o\r\nregistr\u00e1rio imobili\u00e1rio tem a finalidade de assegurar\r\ne legitimar o direito de propriedade, e os atos dela extra\u00eddos,\r\ncomo garantia dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos. Nesse contexto,\r\ne de acordo com a Lei no 6.015, de 31 de dezembro\r\nde 1973, na parte que trata dos registros de im\u00f3veis, \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3515946,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o im\u00f3vel n\u00e3o estiver matriculado ou registrado em nome do outorgante, o oficial exigir\u00e1 a pr\u00e9via matr\u00edcula e o registro do t\u00edtulo anterior, qualquer que seja a sua natureza, para manter a continuidade do registro.","id":3515946,"corpo":"se o im\u00f3vel n\u00e3o estiver matriculado ou registrado\r\nem nome do outorgante, o oficial exigir\u00e1 a pr\u00e9via\r\nmatr\u00edcula\r\ne o registro do t\u00edtulo anterior, qualquer que\r\nseja a sua natureza, para manter a continuidade do\r\nregistro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de o im\u00f3vel matriculado passar \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o de outro cart\u00f3rio, as anota\u00e7\u00f5es e averba\u00e7\u00f5es passar\u00e3o a ser feitas na nova matr\u00edcula a ser aberta, observando, quando poss\u00edvel, o primeiro registro.","id":3515947,"corpo":"no caso de o im\u00f3vel matriculado passar \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o\r\nde outro cart\u00f3rio, as anota\u00e7\u00f5es e averba\u00e7\u00f5es\r\npassar\u00e3o a ser feitas na nova matr\u00edcula a ser aberta,\r\nobservando, quando poss\u00edvel, o primeiro registro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e3o registrados, no mesmo dia, t\u00edtulos pelos quais se constituam direitos reais sobre o mesmo im\u00f3vel.","id":3515948,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e3o registrados, no mesmo dia, t\u00edtulos pelos\r\nquais se constituam direitos reais sobre o mesmo\r\nim\u00f3vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando dois ou mais im\u00f3veis cont\u00edguos, pertencentes ao mesmo propriet\u00e1rio, constarem em matr\u00edculas aut\u00f4nomas, o propriet\u00e1rio pode requerer a fus\u00e3o delas em uma s\u00f3, de novo n\u00famero, mantendo-se inalteradas as primitivas.","id":3515949,"corpo":"quando dois ou mais im\u00f3veis cont\u00edguos, pertencentes\r\nao mesmo propriet\u00e1rio, constarem em matr\u00edculas\r\naut\u00f4nomas, o propriet\u00e1rio pode requerer a fus\u00e3o\r\ndelas em uma s\u00f3, de novo n\u00famero, mantendo-se\r\ninalteradas as primitivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cancelamento da servid\u00e3o, quando o pr\u00e9dio dominante estiver hipotecado, poder\u00e1 ser feito independentemente da aquiesc\u00eancia do credor.","id":3515950,"corpo":"o cancelamento da servid\u00e3o, quando o pr\u00e9dio dominante\r\nestiver hipotecado, poder\u00e1 ser feito independentemente\r\nda aquiesc\u00eancia do credor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370453,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1005827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Filia\u00e7\u00e3o e Fidelidade Partid\u00e1ria, com base na Lei no 9.096\/95 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos) e na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32806,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005854,"hashId":"471fa57ee3544c5820ea2b4da80498d5","enunciado":"A respeito da Filia\u00e7\u00e3o e Fidelidade Partid\u00e1ria, com base\r\nna Lei no 9.096\/95 (Lei dos Partidos Pol\u00edticos) e na jurisprud\u00eancia\r\ndo Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3516083,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o detentor de cargo eletivo que se desfiliar, ainda que com justa causa, do partido pelo qual foi eleito.","id":3516081,"corpo":"Perder\u00e1 o mandato o detentor de cargo eletivo que\r\nse desfiliar, ainda que com justa causa, do partido\r\npelo qual foi eleito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o perde a fun\u00e7\u00e3o que exerce, na respectiva Casa Legislativa, em virtude da propor\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, o parlamentar que deixar o partido sob cuja legenda tenha sido eleito.","id":3516082,"corpo":"N\u00e3o perde a fun\u00e7\u00e3o que exerce, na respectiva Casa\r\nLegislativa, em virtude da propor\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, o\r\nparlamentar que deixar o partido sob cuja legenda\r\ntenha sido eleito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao partido pol\u00edtico estabelecer, em seu estatuto, prazos de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria superiores aos previstos na Lei dos Partidos Pol\u00edticos, com vistas a candidatura a cargos eletivos.","id":3516083,"corpo":"\u00c9 facultado ao partido pol\u00edtico estabelecer, em seu\r\nestatuto, prazos de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria superiores aos\r\nprevistos na Lei dos Partidos Pol\u00edticos, com vistas a\r\ncandidatura a cargos eletivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, fixados no estatuto do partido, com vistas a candidatura a cargos eletivos, podem ser alterados no ano da elei\u00e7\u00e3o.","id":3516084,"corpo":"Os prazos de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, fixados no estatuto\r\ndo partido, com vistas a candidatura a cargos eletivos,\r\npodem ser alterados no ano da elei\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de partido pol\u00edtico realizada ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o tem por consequ\u00eancia a perda do mandato, independentemente de se tratar de cargo proporcional ou majorit\u00e1rio.","id":3516085,"corpo":"A mudan\u00e7a de partido pol\u00edtico realizada ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o\r\ntem por consequ\u00eancia a perda do mandato,\r\nindependentemente de se tratar de cargo proporcional\r\nou majorit\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370458,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.096\/1995 -Disp\u00f5e sobre os Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.096\/1995 -Disp\u00f5e sobre os Partidos Pol\u00edticos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394927,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-096-1995-dispoe-sobre-os-partidos-politicos"}],"slug":"legislacao-federal\/1005854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do crime de inj\u00faria previsto no C\u00f3digo Eleitoral (Injuriar algu\u00e9m, na propaganda eleitoral, ou visando a fins de propaganda, ofendendo-lhe a dignidade ou o decoro), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32806,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1005856,"hashId":"1379ad7e8a8fd752eb2a34639c9a5cce","enunciado":"A respeito do crime de inj\u00faria previsto no C\u00f3digo Eleitoral\r\n(Injuriar algu\u00e9m, na propaganda eleitoral, ou visando a fins\r\nde propaganda, ofendendo-lhe a dignidade ou o decoro),\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3516091,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz pode deixar de aplicar a pena se o ofendido, de forma reprov\u00e1vel, provocou diretamente a inj\u00faria.","id":3516091,"corpo":"O juiz pode deixar de aplicar a pena se o ofendido,\r\nde forma reprov\u00e1vel, provocou diretamente a inj\u00faria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta-se de dois ter\u00e7os a pena se o crime de inj\u00faria eleitoral \u00e9 cometido contra o Presidente da Rep\u00fablica ou o chefe de governo estrangeiro.","id":3516092,"corpo":"Aumenta-se de dois ter\u00e7os a pena se o crime de inj\u00faria\r\neleitoral \u00e9 cometido contra o Presidente da Rep\u00fablica\r\nou o chefe de governo estrangeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crime de inj\u00faria eleitoral admite prova da verdade do fato imputado e exclui o crime, mas n\u00e3o \u00e9 admitida se o fato \u00e9 imputado ao Presidente da Rep\u00fablica.","id":3516093,"corpo":"O crime de inj\u00faria eleitoral admite prova da verdade\r\ndo fato imputado e exclui o crime, mas n\u00e3o \u00e9 admitida\r\nse o fato \u00e9 imputado ao Presidente da Rep\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime \u00e9 pr\u00f3prio, de mera conduta, \u00e9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a de animus injuriandi e \u00e9 punido com pena de reclus\u00e3o de at\u00e9 seis meses.","id":3516094,"corpo":"O crime \u00e9 pr\u00f3prio, de mera conduta, \u00e9 imprescind\u00edvel\r\na presen\u00e7a de animus injuriandi e \u00e9 punido com pena\r\nde reclus\u00e3o de at\u00e9 seis meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exce\u00e7\u00e3o da verdade somente se admite se o ofendido \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico e a ofensa \u00e9 relativa ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3516095,"corpo":"A exce\u00e7\u00e3o da verdade somente se admite se o ofendido\r\n\u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico e a ofensa \u00e9 relativa ao\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370458,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1005856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do segundo e do terceiro quadrinho da tira devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005860,"hashId":"3ce115adc4c87b468bd4a366c80eb613","enunciado":"Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do\r\nsegundo e do terceiro quadrinho da tira devem ser preenchidas,\r\nrespectivamente, com:","resposta":3516115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roubaram-me \u2026 Desse","id":3516111,"corpo":"Roubaram-me \u2026 Desse","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Me roubaram \u2026 Desse","id":3516112,"corpo":"Me roubaram \u2026 Desse","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roubaram-me \u2026 Daquele","id":3516113,"corpo":"Roubaram-me \u2026 Daquele","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Me roubaram \u2026 Deste","id":3516114,"corpo":"Me roubaram \u2026 Deste","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roubaram-me \u2026 Deste","id":3516115,"corpo":"Roubaram-me \u2026 Deste","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370460,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/06.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1005860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 \u201cAntes se entendia que o abacate era uma fruta gordurosa, que engordava.\u201d \u2013, a ora\u00e7\u00e3o destacada tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005865,"hashId":"4cff8135d63d5ad8b531fa4739f20538","enunciado":"No trecho do \u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 \u201cAntes se entendia que o\r\nabacate era uma fruta gordurosa, <strong>que engordava<\/strong>.\u201d \u2013, a\r\nora\u00e7\u00e3o destacada tem a fun\u00e7\u00e3o de","resposta":3516139,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retomar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, justificando por que ele \u00e9 t\u00e3o comercializado atualmente.","id":3516136,"corpo":"retomar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, justificando\r\npor que ele \u00e9 t\u00e3o comercializado atualmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exemplificar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, refor\u00e7ando a ideia de que seu consumo sempre foi bem visto.","id":3516137,"corpo":"exemplificar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate,\r\nrefor\u00e7ando a ideia de que seu consumo sempre foi\r\nbem visto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comentar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, a qual se mant\u00e9m atualmente, j\u00e1 que ele engorda as pessoas.","id":3516138,"corpo":"comentar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, a\r\nqual se mant\u00e9m atualmente, j\u00e1 que ele engorda as\r\npessoas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" explicar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, que era negativa para a comercializa\u00e7\u00e3o do produto.","id":3516139,"corpo":" explicar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, que\r\nera negativa para a comercializa\u00e7\u00e3o do produto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatizar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, ironizando a ideia de que ele possa ser saud\u00e1vel \u00e0s pessoas.","id":3516140,"corpo":"enfatizar a vis\u00e3o anterior que havia do abacate, ironizando\r\na ideia de que ele possa ser saud\u00e1vel \u00e0s\r\npessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370461,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/07.gif\">","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1005865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005874,"hashId":"ed4be56a41a6e60a85d95ec9a758f4bf","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/10.gif\"><\/p><p>De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto\r\ndevem\r\nser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":3516185,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2026 usa \u2026 o use","id":3516181,"corpo":"H\u00e1 \u2026 usa \u2026 o use","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" H\u00e1 \u2026 usam \u2026 use ele","id":3516182,"corpo":" H\u00e1 \u2026 usam \u2026 use ele","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00eam \u2026 usa \u2026 lhe use","id":3516183,"corpo":"T\u00eam \u2026 usa \u2026 lhe use","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe \u2026 usa \u2026 use-o","id":3516184,"corpo":"Existe \u2026 usa \u2026 use-o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem \u2026 usam \u2026 o use","id":3516185,"corpo":"Existem \u2026 usam \u2026 o use","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370463,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1005874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei do Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba de no 3.059\/2013 (Acesso a Informa\u00e7\u00f5es), no que diz respeito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sigilosas e pessoais, estabelece que","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005880,"hashId":"4d85d21d36333d063e8d25653ee5c025","enunciado":"A Lei do Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba de no 3.059\/2013\r\n(Acesso a Informa\u00e7\u00f5es), no que diz respeito \u00e0s informa\u00e7\u00f5es\r\nsigilosas e pessoais, estabelece que","resposta":3516211,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais.","id":3516211,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria\r\n\u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos\r\nfundamentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais, para a defesa de direitos humanos ou prote\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico e geral, n\u00e3o pode ser autorizado para terceiros.","id":3516212,"corpo":"o acesso a informa\u00e7\u00f5es pessoais, para a defesa de\r\ndireitos humanos ou prote\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico e\r\ngeral, n\u00e3o pode ser autorizado para terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es que oferecerem risco \u00e0 estabilidade financeira ou econ\u00f4mica do Munic\u00edpio n\u00e3o podem ser consideradas sigilosas.","id":3516213,"corpo":"as informa\u00e7\u00f5es que oferecerem risco \u00e0 estabilidade\r\nfinanceira ou econ\u00f4mica do Munic\u00edpio n\u00e3o podem\r\nser consideradas sigilosas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em grau de sigilo, dever\u00e1 ser observado o interesse do cidad\u00e3o, utilizando- se o crit\u00e9rio menos restritivo poss\u00edvel.","id":3516214,"corpo":"para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em grau de sigilo,\r\ndever\u00e1 ser observado o interesse do cidad\u00e3o, utilizando-\r\nse o crit\u00e9rio menos restritivo poss\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em grau de sigilo, dever\u00e1 ser observado o interesse do cidad\u00e3o, utilizando- se o crit\u00e9rio menos restritivo poss\u00edvel.","id":3516215,"corpo":"para a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em grau de sigilo,\r\ndever\u00e1 ser observado o interesse do cidad\u00e3o, utilizando-\r\nse o crit\u00e9rio menos restritivo poss\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370464,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a  25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401683,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itaquaquecetuba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1005880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o demonstrar que re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao bom desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo, a Lei Complementar Municipal no 64\/2002 estabelece que","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005881,"hashId":"156f44a8a7a956a9362518d117a33723","enunciado":"Quando o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o demonstrar\r\nque re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao bom desempenho\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es do cargo, a Lei Complementar Municipal\r\nno 64\/2002 estabelece que","resposta":3516218,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio poder\u00e1 ser prorrogado por mais 1 ano.","id":3516216,"corpo":"seu per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio poder\u00e1 ser prorrogado\r\npor mais 1 ano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor ser\u00e1 demitido do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3516217,"corpo":"o servidor ser\u00e1 demitido do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor ser\u00e1 exonerado.","id":3516218,"corpo":"o servidor ser\u00e1 exonerado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor ter\u00e1 que passar por um processo de reciclagem, por meio de curso espec\u00edfico.","id":3516219,"corpo":"o servidor ter\u00e1 que passar por um processo de reciclagem,\r\npor meio de curso espec\u00edfico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o seu caso ser\u00e1 encaminhado ao Poder Judici\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o de seu desempenho.","id":3516220,"corpo":"o seu caso ser\u00e1 encaminhado ao Poder Judici\u00e1rio\r\npara avalia\u00e7\u00e3o de seu desempenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370464,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a  25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401683,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itaquaquecetuba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1005881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas.","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005888,"hashId":"9df783ebacac72ff6a90c17674a104a9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/18.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente,\r\nas lacunas.<\/p>","resposta":3516251,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + C... Ctrl + V","id":3516251,"corpo":"Ctrl + C... Ctrl + V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + V... Ctrl + A","id":3516252,"corpo":"Ctrl + V... Ctrl + A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Y... Ctrl + C","id":3516253,"corpo":"Ctrl + Y... Ctrl + C","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + C... Alt + V","id":3516254,"corpo":"Alt + C... Alt + V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esc + Y\u2026. Ctrl + V","id":3516255,"corpo":"Esc + Y\u2026. Ctrl + V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370465,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/1005888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essas caracter\u00edsticas relacionadas ao processo de comunica\u00e7\u00e3o correspondem \u00e0 teoria","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005890,"hashId":"e6756ee763d627dcb020f4b424b5a8c2","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/20.gif\"><\/p><p>Essas caracter\u00edsticas relacionadas ao processo de comunica\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondem \u00e0 teoria<\/p>","resposta":3516261,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipod\u00e9rmica.","id":3516261,"corpo":"hipod\u00e9rmica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionalista.","id":3516262,"corpo":"funcionalista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marxista.","id":3516263,"corpo":"marxista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"culturol\u00f3gica.","id":3516264,"corpo":"culturol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" estruturalista.","id":3516265,"corpo":" estruturalista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370466,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":"comunicacao-social\/1005890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 28 de mar\u00e7o deste ano, J.S., escritor e soci\u00f3logo, escrevia em seu blog: \u201cHoje em dia n\u00e3o resta nenhuma d\u00favida ao leitor atento de que o Brasil est\u00e1 sendo v\u00edtima, desde 2013, de um ataque dirigido pelo capitalismo financeiro internacional na sua \u00e2nsia de saquear as riquezas nacionais e se apropriar do trabalho coletivo. Mas este ataque n\u00e3o tem as mesmas consequ\u00eancias em todos os lugares.(***) No Brasil, a institui\u00e7\u00e3o que incorpora \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o o esp\u00edrito do capital financeiro \u00e9 a (nome da rede de televis\u00e3o). A mentira tem que ser dita n\u00e3o s\u00f3 como se verdade fosse, mas tem de dar a impress\u00e3o de ser luta moral e emancipadora. Essa \u00e9 a sofistica\u00e7\u00e3o demon\u00edaca do capital financeiro que a (nome da emissora de televis\u00e3o) materializa e interpreta t\u00e3o bem.\u201d As afirma\u00e7\u00f5es de J.S. coincidem com os fundamentos da teoria do jornalismo chamada de","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005891,"hashId":"12b3716ecc2ddd6c71ea71d18a610182","enunciado":"<p>No dia 28 de mar\u00e7o deste ano, J.S., escritor e soci\u00f3logo,\r\nescrevia em seu blog: \u201cHoje em dia n\u00e3o resta nenhuma\r\nd\u00favida ao leitor atento de que o Brasil est\u00e1 sendo v\u00edtima,\r\ndesde 2013, de um ataque dirigido pelo capitalismo financeiro\r\ninternacional na sua \u00e2nsia de saquear as riquezas\r\nnacionais e se apropriar do trabalho coletivo. Mas este\r\nataque n\u00e3o tem as mesmas consequ\u00eancias em todos os\r\nlugares.(***) No Brasil, a institui\u00e7\u00e3o que incorpora \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o\r\no esp\u00edrito do capital financeiro \u00e9 a (nome da rede\r\nde televis\u00e3o). A mentira tem que ser dita n\u00e3o s\u00f3 como se\r\nverdade fosse, mas tem de dar a impress\u00e3o de ser luta\r\nmoral e emancipadora. Essa \u00e9 a sofistica\u00e7\u00e3o demon\u00edaca\r\ndo capital financeiro que a (nome da emissora de televis\u00e3o)\r\nmaterializa e interpreta t\u00e3o bem.\u201d\r\n<\/p><p>As afirma\u00e7\u00f5es de J.S. coincidem com os fundamentos da\r\nteoria do jornalismo chamada de<\/p>","resposta":3516268,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizacional.","id":3516266,"corpo":"organizacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gn\u00f3stica.","id":3516267,"corpo":"gn\u00f3stica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumentalista.","id":3516268,"corpo":"instrumentalista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do newsmaking.","id":3516269,"corpo":"do newsmaking.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do agendamento.","id":3516270,"corpo":"do agendamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370466,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":"comunicacao-social\/1005891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa forma de pesquisa descritiva \u00e9 chamada de","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005902,"hashId":"d28a3bece8e05d6b3023e08f5077dced","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32807\/25.gif\"><\/p><p>Essa forma de pesquisa descritiva \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":3516323,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa de Motiva\u00e7\u00e3o.","id":3516321,"corpo":"Pesquisa de Motiva\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo de Caso.","id":3516322,"corpo":"Estudo de Caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o.","id":3516323,"corpo":"Pesquisa de Opini\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudos Descritivos.","id":3516324,"corpo":"Estudos Descritivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa Documental.","id":3516325,"corpo":"Pesquisa Documental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370467,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/1005902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente o Facebook foi acusado de vigiar o comportamento de usu\u00e1rios. Entretanto, essa possibilidade j\u00e1 existe desde 2011. De acordo com os especialistas na \u00e1rea de desenvolvimento de tecnologias digitais, o CRM (Customer Relationship Management) foi criado para aumentar a vantagem competitiva de empresas. Esses especialistas consideram que uma boa estrat\u00e9gia de CRM implica que a","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005910,"hashId":"6509d4783a722605cb3e350411c7bdf6","enunciado":"Recentemente o Facebook foi acusado de vigiar o comportamento\r\nde usu\u00e1rios. Entretanto, essa possibilidade\r\nj\u00e1 existe desde 2011. De acordo com os especialistas na\r\n\u00e1rea de desenvolvimento de tecnologias digitais, o CRM\r\n(Customer Relationship Management) foi criado para\r\naumentar a vantagem competitiva de empresas. Esses\r\nespecialistas consideram que uma boa estrat\u00e9gia de\r\nCRM implica que a","resposta":3516361,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresa deve focar no ciclo de vida do cliente.","id":3516361,"corpo":"empresa deve focar no ciclo de vida do cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o deve conhecer o ciclo de vida do mercado.","id":3516362,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o deve conhecer o ciclo de vida do mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresa precisa interferir no ciclo de vida dos concorrentes.","id":3516363,"corpo":"empresa precisa interferir no ciclo de vida dos concorrentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o deve focar no ciclo de vida do produto.","id":3516364,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o deve focar no ciclo de vida do produto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o deve cruzar o ciclo de vida do cliente e do produto.","id":3516365,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o deve cruzar o ciclo de vida do cliente e\r\ndo produto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370468,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/1005910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi encomendada ao setor de compras a aquisi\u00e7\u00e3o de certo n\u00famero de microfones para serem usados pelos vereadores dentro da C\u00e2mara. O encarregado de compras foi orientado a adquirir aparelhos que captem sons produzidos em sua frente e rejeitem o som que vem na parte de tr\u00e1s. O comprador far\u00e1 cota\u00e7\u00e3o de microfones do tipo","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005913,"hashId":"12c1bb2c986518261bb1183ac5eb9017","enunciado":"Foi encomendada ao setor de compras a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\ncerto n\u00famero de microfones para serem usados pelos\r\nvereadores dentro da C\u00e2mara. O encarregado de compras\r\nfoi orientado a adquirir aparelhos que captem sons\r\nproduzidos em sua frente e rejeitem o som que vem na\r\nparte de tr\u00e1s. O comprador far\u00e1 cota\u00e7\u00e3o de microfones\r\ndo tipo","resposta":3516377,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super cardioide.","id":3516376,"corpo":"super cardioide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cardioide.","id":3516377,"corpo":"cardioide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"shotgun.","id":3516378,"corpo":"shotgun.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"omnicardioide.","id":3516379,"corpo":"omnicardioide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiper cardioide.","id":3516380,"corpo":"hiper cardioide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370468,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1005913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto jornal\u00edstico que n\u00e3o tem o dever de ser objetivo e imparcial, que n\u00e3o \u00e9 assinado porque reapresenta a opini\u00e3o do ve\u00edculo de imprensa sobre determinado fato \u00e9 chamado de","provas":[{"id":32807,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1005919,"hashId":"2b4f69db59688b5abb059fbb8ced8d85","enunciado":"O texto jornal\u00edstico que n\u00e3o tem o dever de ser objetivo\r\ne imparcial, que n\u00e3o \u00e9 assinado porque reapresenta a\r\nopini\u00e3o do ve\u00edculo de imprensa sobre determinado fato\r\n\u00e9 chamado de","resposta":3516410,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" coment\u00e1rio.","id":3516406,"corpo":" coment\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reportagem.","id":3516407,"corpo":"reportagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coluna.","id":3516408,"corpo":"coluna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feature.","id":3516409,"corpo":"feature.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"editorial.","id":3516410,"corpo":"editorial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370468,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1005919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da linha de comando a seguir, quando aplicada a um computador com sistema operacional CentOS 7, analise as afirmativas a seguir. I. O tamanho em bytes de A.log \u00e9 igual ou superior ao de Z.log. II. Utiliza dois programas para realizar suas opera\u00e7\u00f5es. III. Escreve dados no diret\u00f3rio em que foi executada. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005924,"hashId":"e4cbb3139da781ccbe521659f37c132c","enunciado":"<p>A respeito da linha de comando a seguir, quando aplicada a um\r\ncomputador com sistema operacional CentOS 7, <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32825\/01.gif\"><\/p><p>analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O tamanho em bytes de A.log \u00e9 igual ou superior ao de Z.log.\r\n<\/p><p>II. Utiliza dois programas para realizar suas opera\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nIII. Escreve dados no diret\u00f3rio em que foi executada.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3516435,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3516431,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3516432,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3516433,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3516434,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3516435,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370469,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo C#. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os valores exibidos, na ordem correta.","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005931,"hashId":"dff6f3c1b3408ddd22bec70d3ae4e3c4","enunciado":"<p>Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo C#. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32825\/09.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os valores exibidos, na ordem\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3516469,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"False, False, False, False, True.","id":3516466,"corpo":"False, False, False, False, True.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"False, False, True, False, False.","id":3516467,"corpo":"False, False, True, False, False.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"False, True, True, False, True.","id":3516468,"corpo":"False, True, True, False, True.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"False, False, True, False, True.","id":3516469,"corpo":"False, False, True, False, True.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"True, False, True, False, True.","id":3516470,"corpo":"True, False, True, False, True.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370470,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo Java a seguir. Assinale o valor exibido na execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005942,"hashId":"92d528486b8eddd3983c6d3361cb8937","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo Java a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32825\/14.gif\"><\/p><p>Assinale o valor exibido na execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.<\/p>","resposta":3516525,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3516521,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3516522,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":3516523,"corpo":"12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":3516524,"corpo":"60","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120","id":3516525,"corpo":"120","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370471,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica da arquitetura cliente&#8208;servidor multicamadas \u00e9 ser formada essencialmente por v\u00e1rios clientes e um \u00fanico servidor.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002079,"hashId":"a55761211c57357a628339338a3b99dd","enunciado":"A principal caracter\u00edstica da arquitetura cliente&#8208;servidor\r\nmulticamadas \u00e9 ser formada essencialmente por v\u00e1rios\r\nclientes e um \u00fanico servidor.","resposta":3503083,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da arquitetura cliente&#8208;servidor multicamadas e dos conceitos b\u00e1sicos sobre desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":369773,"enunciado":"A respeito da arquitetura cliente&#8208;servidor multicamadas e dos\r\nconceitos b\u00e1sicos sobre desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de\r\nsistemas e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carregamento e inicializa\u00e7\u00e3o do kernel e execu\u00e7\u00e3o dos scripts de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema s\u00e3o algumas das etapas do processo de inicializa\u00e7\u00e3o de um Linux t\u00edpico.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002084,"hashId":"d67e94da5bf81aa5a7f4a1e51c59735e","enunciado":"Carregamento e inicializa\u00e7\u00e3o do kernel e execu\u00e7\u00e3o dos\r\nscripts de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema s\u00e3o algumas das\r\netapas do processo de inicializa\u00e7\u00e3o de um Linux t\u00edpico.","resposta":3503092,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows e Unix\/Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":369774,"enunciado":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows e\r\nUnix\/Linux, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao executar o comando chmod 777 biologia.pdf, o usu\u00a8\u00a2rio root n&atilde;o poder\u00a8\u00a2 mais ler o arquivo biologia.pdf.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002088,"hashId":"523278fb1518760d401320fd8441807f","enunciado":"Ao executar o comando chmod 777 biologia.pdf, o\r\nusu\u00a8\u00a2rio root n&atilde;o poder\u00a8\u00a2 mais ler o arquivo\r\nbiologia.pdf.","resposta":3503101,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":369775,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32583\/19.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A VPN, por ser considerada como o tipo de rede mais seguro, n\u00e3o permite criar conex\u00f5es privadas com a rede p\u00fablica.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002117,"hashId":"b4968cb8a2713c7cf97c6bf16c0771ac","enunciado":"A VPN, por ser considerada como o tipo de rede mais\r\nseguro, n\u00e3o permite criar conex\u00f5es privadas com a rede\r\np\u00fablica.","resposta":3503159,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos firewalls, do IDS (Intrusion Detection System) e da VPN, julgue os itens que se seguem.","id":369780,"enunciado":"Acerca dos firewalls, do IDS (Intrusion Detection System) e da\r\nVPN, julgue os itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de depress\u00e3o, o que justifica as demais queixas de fraqueza e de perda de capacidade funcional.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953756,"hashId":"3839a3446b438352d06d7fd611f54a13","enunciado":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de depress\u00e3o, o que justifica as demais\r\nqueixas de fraqueza e de perda de capacidade funcional.","resposta":3337987,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 78 anos de idade, hipertensa e diab\u00e9tica, mas bem controlada, com o uso de medica\u00e7\u00f5es orais, compareceu a uma unidade de sa\u00fade, reclamando de uma piora do respectivo quadro cl\u00ednico. O \u00edndice de massa corporal da paciente \u00e9 de 34 kg\/m\u00b2, mas a mensura\u00e7\u00e3o da massa magra pela impedanciometria est\u00e1 diminu\u00edda. A for\u00e7a de preens\u00e3o palmar da paciente tamb\u00e9m encontra-se reduzida, assim como a performance funcional da mulher no teste de sentar e levantar. A paciente queixa-se de dificuldade para realizar algumas tarefas do dia a dia, como lavar as lou\u00e7as e preparar a comida, em raz\u00e3o da falta de for\u00e7a para elevar os bra\u00e7os. Ela reclama que est\u00e1 decepcionada com o pr\u00f3prio desempenho f\u00edsico, pois costumava ser muito independente e agora precisa contratar uma faxineira para realizar o servi\u00e7o pesado, o que a deixa triste, pois gostava muito de cuidar da casa e de realizar os servi\u00e7os de jardinagem. Considerando o caso hipot\u00e9tico citado, as informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica de Envelhecimento e Sa\u00fade da Pessoa Idosa, as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as evid\u00eancias m\u00e9dicas mais atuais, julgue os itens a seguir.","id":360838,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 78 anos de idade, hipertensa e\r\ndiab\u00e9tica, mas bem controlada, com o uso de medica\u00e7\u00f5es\r\norais, compareceu a uma unidade de sa\u00fade, reclamando de\r\numa piora do respectivo quadro cl\u00ednico. O \u00edndice de massa\r\ncorporal da paciente \u00e9 de 34 kg\/m\u00b2, mas a mensura\u00e7\u00e3o da\r\nmassa magra pela impedanciometria est\u00e1 diminu\u00edda. A for\u00e7a\r\nde preens\u00e3o palmar da paciente tamb\u00e9m encontra-se reduzida,\r\nassim como a performance funcional da mulher no teste de\r\nsentar e levantar. A paciente queixa-se de dificuldade para\r\nrealizar algumas tarefas do dia a dia, como lavar as lou\u00e7as e\r\npreparar a comida, em raz\u00e3o da falta de for\u00e7a para elevar os\r\nbra\u00e7os. Ela reclama que est\u00e1 decepcionada com o pr\u00f3prio\r\ndesempenho f\u00edsico, pois costumava ser muito independente e\r\nagora precisa contratar uma faxineira para realizar o servi\u00e7o\r\npesado, o que a deixa triste, pois gostava muito de cuidar da\r\ncasa e de realizar os servi\u00e7os de jardinagem.<\/p><p> Considerando o caso hipot\u00e9tico citado, as informa\u00e7\u00f5es da\r\nPol\u00edtica de Envelhecimento e Sa\u00fade da Pessoa Idosa, as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as evid\u00eancias\r\nm\u00e9dicas mais atuais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A.R.S apresenta diagn\u00f3stico de obesidade. J.L.S. apresenta diagn\u00f3stico de sobrepeso.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953766,"hashId":"0a076e02abf44f9993eca6c3ca530bd8","enunciado":"A.R.S apresenta diagn\u00f3stico de obesidade. J.L.S.\r\napresenta diagn\u00f3stico de sobrepeso.","resposta":3338007,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3338006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3338007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"J.L.S., de quatro anos de idade, e A.R.S., de 67 anos de idade, s\u00e3o neto e av\u00f4. Ambos moram no mesmo domic\u00edlio. J.L.S., \u00e9 filho de M.L.S., filha de A.R.S. J\u00e1 M.L.S. raramente comparece \u00e0s consultas, em raz\u00e3o dos respectivos compromissos como provedora financeira da fam\u00edlia. A.R.S. apresenta IMC de 33,4 kg\/m\u00b2 e J.L.S. apresenta-se na curva de IMC para a idade com z-escore acima de +3. A.R.S. tamb\u00e9m \u00e9 tabagista e apresenta hipertens\u00e3o e dislipidemia bem controladas com medica\u00e7\u00e3o. A respeito da referida fam\u00edlia e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos relativos aos citados quadros cl\u00ednicos, julgue os itens a seguir.","id":360840,"enunciado":"<p>J.L.S., de quatro anos de idade, e A.R.S., de 67 anos de\r\nidade, s\u00e3o neto e av\u00f4. Ambos moram no mesmo domic\u00edlio.\r\nJ.L.S., \u00e9 filho de M.L.S., filha de A.R.S. J\u00e1 M.L.S. raramente\r\ncomparece \u00e0s consultas, em raz\u00e3o dos respectivos\r\ncompromissos como provedora financeira da fam\u00edlia.\r\nA.R.S. apresenta IMC de 33,4 kg\/m\u00b2 e J.L.S. apresenta-se na\r\ncurva de IMC para a idade com z-escore acima de +3.\r\nA.R.S. tamb\u00e9m \u00e9 tabagista e apresenta hipertens\u00e3o e\r\ndislipidemia bem controladas com medica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito da referida fam\u00edlia e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos relativos aos citados quadros cl\u00ednicos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Complica\u00e7\u00f5es intestinais comuns da doen\u00e7a de Crohn, tais como obstru\u00e7\u00e3o, abscessos, f\u00edstulas e les\u00f5es anorretais, s\u00e3o consideradas parte do quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico da enfermidade.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947083,"hashId":"250a6cd86f814d0f10f56f72f1ccfc2d","enunciado":"Complica\u00e7\u00f5es intestinais comuns da doen\u00e7a de Crohn, tais\r\ncomo obstru\u00e7\u00e3o, abscessos, f\u00edstulas e les\u00f5es anorretais, s\u00e3o\r\nconsideradas parte do quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico da\r\nenfermidade.","resposta":3317117,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens que se seguem.","id":359546,"enunciado":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle e a estabiliza\u00e7\u00e3o de fraturas expostas de ossos longos, tais como f\u00eamur, t\u00edbia e \u00famero, devem ser feitos somente ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da pat\u00eancia da via a\u00e9rea e da respira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947090,"hashId":"113a82b4e541bca08d243dc7b19892b7","enunciado":"O controle e a estabiliza\u00e7\u00e3o de fraturas expostas de ossos\r\nlongos, tais como f\u00eamur, t\u00edbia e \u00famero, devem ser feitos\r\nsomente ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da pat\u00eancia da via a\u00e9rea e da\r\nrespira\u00e7\u00e3o.","resposta":3317131,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a seguir.","id":359547,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a presen\u00e7a de parentes com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de c\u00e2ncer de ov\u00e1rio e de mama, com muta\u00e7\u00e3o nos genes BRCA1 e BRCA2.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947110,"hashId":"4e2b97cff1ebcaed5d6cdd5295bccde7","enunciado":"a presen\u00e7a de parentes com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de c\u00e2ncer\r\nde ov\u00e1rio e de mama, com muta\u00e7\u00e3o nos genes BRCA1\r\ne BRCA2.","resposta":3317171,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fatores de risco familiares\/gen\u00e9ticos\/heredit\u00e1rios para o desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama em uma mulher de cinquenta e cinco anos de idade incluem","id":359555,"enunciado":"Os fatores de risco familiares\/gen\u00e9ticos\/heredit\u00e1rios para o\r\ndesenvolvimento de c\u00e2ncer de mama em uma mulher de cinquenta\r\ne cinco anos de idade incluem","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Escadas com degraus de altura ou largura irregular, tapetes pequenos ou capachos em superf\u00edcies lisas, m\u00f3veis deslizantes, roupas excessivamente compridas e escadas com ilumina\u00e7\u00e3o frontal s\u00e3o exemplos de riscos dom\u00e9sticos para quedas de idosos.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947123,"hashId":"5fccf98ed348d9c8dc47ff7bd1cf5fd0","enunciado":"Escadas com degraus de altura ou largura irregular,\r\ntapetes pequenos ou capachos em superf\u00edcies lisas, m\u00f3veis\r\ndeslizantes, roupas excessivamente compridas e escadas\r\ncom ilumina\u00e7\u00e3o frontal s\u00e3o exemplos de riscos dom\u00e9sticos\r\npara quedas de idosos.","resposta":3317197,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das causas, do tratamento e das consequ\u00eancias relacionadas \u00e0s quedas de idosos, julgue os itens a seguir.","id":359562,"enunciado":"Acerca das causas, do tratamento e das consequ\u00eancias relacionadas\r\n\u00e0s quedas de idosos, julgue os itens a seguir.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipertens\u00e3o arterial acima de P95 em uma crian\u00e7a com glomerulonefrite difusa aguda pode favorecer o desenvolvimento de quadro convulsivo.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947131,"hashId":"806da133df1a7317e9654939a7beda5f","enunciado":"Hipertens\u00e3o arterial acima de P95 em uma crian\u00e7a com\r\nglomerulonefrite difusa aguda pode favorecer o\r\ndesenvolvimento de quadro convulsivo.","resposta":3317213,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a doen\u00e7as cardiovasculares, isqu\u00eamicas e cerebrovasculares, julgue os itens a seguir.","id":359567,"enunciado":"No que se refere a doen\u00e7as cardiovasculares, isqu\u00eamicas e\r\ncerebrovasculares, julgue os itens a seguir.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao penetrar na pele, o Ancylostoma duodenale provoca prurido e uma dermatite caracter\u00edstica: a larva migrans.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947135,"hashId":"03a65aa3f00bea17a609eaf3860d4cd8","enunciado":"Ao penetrar na pele, o Ancylostoma duodenale provoca\r\nprurido e uma dermatite caracter\u00edstica: a larva migrans.","resposta":3317222,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":359569,"enunciado":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Strongyloides stercoralis, Entamoeba histolytica, Ascaris lumbricoides, Ancylostoma duodenale e o Necator americanus s\u00e3o parasitas de ciclo pulmonar no ser humano e provocam a s\u00edndrome de L\u00f6ffler.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947138,"hashId":"135f8f75cd3a62ffb0927380488ec912","enunciado":"Strongyloides stercoralis, Entamoeba histolytica, Ascaris\r\nlumbricoides, Ancylostoma duodenale e o Necator americanus\r\ns\u00e3o parasitas de ciclo pulmonar no ser humano e provocam a\r\ns\u00edndrome de L\u00f6ffler.","resposta":3317228,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":359569,"enunciado":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de muta\u00e7\u00f5es nos genes BRCA 1 e BRCA 2 de um indiv\u00edduo n\u00e3o indica diagn\u00f3stico de neoplasia mam\u00e1ria e(ou) ovariana.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947142,"hashId":"5680cee61d217f5b7ef6c17a6b0a4786","enunciado":"A presen\u00e7a de muta\u00e7\u00f5es nos genes BRCA 1 e BRCA 2 de\r\num indiv\u00edduo n\u00e3o indica diagn\u00f3stico de neoplasia mam\u00e1ria\r\ne(ou) ovariana.","resposta":3317235,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento de novos m\u00e9todos de diagn\u00f3stico em oncologia, como a an\u00e1lise do genoma do paciente e o estudo molecular dos tumores, vem melhorando os \u00edndices de sobreviv\u00eancia nos tratamentos das neoplasias. Acerca desse assunto, julgue o item a seguir.","id":359571,"enunciado":"O desenvolvimento de novos m\u00e9todos de diagn\u00f3stico em oncologia,\r\ncomo a an\u00e1lise do genoma do paciente e o estudo molecular dos\r\ntumores, vem melhorando os \u00edndices de sobreviv\u00eancia nos\r\ntratamentos das neoplasias. Acerca desse assunto, julgue o item\r\na seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase cr\u00f4nica indeterminada \u00e9 a mais frequente em portadores da doen\u00e7a de Chagas.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947143,"hashId":"7bfe986bc1a1007f172abf19b80b27e1","enunciado":"A fase cr\u00f4nica indeterminada \u00e9 a mais frequente em portadores\r\nda doen\u00e7a de Chagas.","resposta":3317237,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item seguinte, a respeito da doen\u00e7a de Chagas.","id":359572,"enunciado":"Julgue o item seguinte, a respeito da doen\u00e7a de Chagas.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a I Diretriz Brasileira para S\u00edndrome Metab\u00f3lica e com o National Cholesterol Education Program\u2019s Adult Treatment Panel III, em se tratando de s\u00edndrome metab\u00f3lica, a defini\u00e7\u00e3o de obesidade baseia-se no \u00edndice de massa corporal (IMC).","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947144,"hashId":"444f8b7baa3bf98ffbdd596b42192e16","enunciado":"De acordo com a I Diretriz Brasileira para S\u00edndrome\r\nMetab\u00f3lica e com o National Cholesterol Education Program\u2019s\r\nAdult Treatment Panel III, em se tratando de s\u00edndrome\r\nmetab\u00f3lica, a defini\u00e7\u00e3o de obesidade baseia-se no \u00edndice de\r\nmassa corporal (IMC).","resposta":3317240,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo do sistema end\u00f3crino e \u00e0s doen\u00e7as associadas \u00e0 desregula\u00e7\u00e3o desse metabolismo, julgue os itens subsecutivos.","id":359573,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo do sistema end\u00f3crino e \u00e0s doen\u00e7as\r\nassociadas \u00e0 desregula\u00e7\u00e3o desse metabolismo, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a bilateral do reflexo ou sinal de Babinski em um beb\u00ea de dezessete meses de idade pode ser considerada normal.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947151,"hashId":"e85eba2b84684befe5f042c71935a91a","enunciado":"A presen\u00e7a bilateral do reflexo ou sinal de Babinski\r\nem um beb\u00ea de dezessete meses de idade pode ser\r\nconsiderada normal.","resposta":3317253,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a \u00e9 fundamental como medida de medicina preventiva. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":359576,"enunciado":"O acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento da\r\ncrian\u00e7a \u00e9 fundamental como medida de medicina preventiva.\r\nConsiderando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na profilaxia de HIV, \u00e9 prefer\u00edvel o esquema de sete dias de uso da zidovudina (AZT) \/ lamivudina (3TC), na apresenta\u00e7\u00e3o de dose fixa combinada, associado ao tenofovir (TDF).","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947162,"hashId":"e50bfb685dc4d6c675fb5b137b4c01cf","enunciado":"Na profilaxia de HIV, \u00e9 prefer\u00edvel o esquema de sete dias de\r\nuso da zidovudina (AZT) \/ lamivudina (3TC), na apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde dose fixa combinada, associado ao tenofovir (TDF).","resposta":3317276,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de gestante contra a hepatite B, julgue os itens a seguir.","id":359579,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual e \u00e0\r\nvacina\u00e7\u00e3o de gestante contra a hepatite B, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de estado perimenopausal (climat\u00e9rio).","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947168,"hashId":"65a353d7c566790a5f78e84e8a354913","enunciado":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de estado perimenopausal\r\n(climat\u00e9rio).","resposta":3317287,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de quarenta e oito anos de idade queixa-se de irregularidade menstrual caracterizada por atrasos frequentes nos \u00faltimos seis meses, sensa\u00e7\u00e3o de fraqueza, ressecamento vaginal, dificuldade para dormir, epis\u00f3dios noturnos de calor e sudorese. Ela relata fazer uso di\u00e1rio de sinvastatina e que o resultado da \u00faltima mamografia realizada foi normal. No exame f\u00edsico, evidenciou-se: obesidade \u2014 IMC de 34; PA de 140 mmHg \u00d7 85 mmHg; FC de 88 bpm; temperatura normal; tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; exame cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es; exame mam\u00e1rio sem massas ou secre\u00e7\u00e3o; a genit\u00e1lia externa n\u00e3o revela massa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":359581,"enunciado":"<p>Uma mulher de quarenta e oito anos de idade\r\nqueixa-se de irregularidade menstrual caracterizada por atrasos\r\nfrequentes nos \u00faltimos seis meses, sensa\u00e7\u00e3o de fraqueza,\r\nressecamento vaginal, dificuldade para dormir, epis\u00f3dios\r\nnoturnos de calor e sudorese. Ela relata fazer uso di\u00e1rio\r\nde sinvastatina e que o resultado da \u00faltima mamografia\r\nrealizada foi normal. No exame f\u00edsico, evidenciou-se: obesidade\r\n\u2014 IMC de 34; PA de 140 mmHg \u00d7 85 mmHg; FC de 88 bpm;\r\ntemperatura normal; tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; exame\r\ncardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es; exame mam\u00e1rio sem massas\r\nou secre\u00e7\u00e3o; a genit\u00e1lia externa n\u00e3o revela massa.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dislipidemia \u00e9 respons\u00e1vel pelo quadro cl\u00ednico descrito.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947170,"hashId":"968aeec30594e5b3edd2112b3c04f89f","enunciado":"A dislipidemia \u00e9 respons\u00e1vel pelo quadro cl\u00ednico descrito.","resposta":3317292,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de quarenta e oito anos de idade queixa-se de irregularidade menstrual caracterizada por atrasos frequentes nos \u00faltimos seis meses, sensa\u00e7\u00e3o de fraqueza, ressecamento vaginal, dificuldade para dormir, epis\u00f3dios noturnos de calor e sudorese. Ela relata fazer uso di\u00e1rio de sinvastatina e que o resultado da \u00faltima mamografia realizada foi normal. No exame f\u00edsico, evidenciou-se: obesidade \u2014 IMC de 34; PA de 140 mmHg \u00d7 85 mmHg; FC de 88 bpm; temperatura normal; tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; exame cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es; exame mam\u00e1rio sem massas ou secre\u00e7\u00e3o; a genit\u00e1lia externa n\u00e3o revela massa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":359581,"enunciado":"<p>Uma mulher de quarenta e oito anos de idade\r\nqueixa-se de irregularidade menstrual caracterizada por atrasos\r\nfrequentes nos \u00faltimos seis meses, sensa\u00e7\u00e3o de fraqueza,\r\nressecamento vaginal, dificuldade para dormir, epis\u00f3dios\r\nnoturnos de calor e sudorese. Ela relata fazer uso di\u00e1rio\r\nde sinvastatina e que o resultado da \u00faltima mamografia\r\nrealizada foi normal. No exame f\u00edsico, evidenciou-se: obesidade\r\n\u2014 IMC de 34; PA de 140 mmHg \u00d7 85 mmHg; FC de 88 bpm;\r\ntemperatura normal; tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; exame\r\ncardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es; exame mam\u00e1rio sem massas\r\nou secre\u00e7\u00e3o; a genit\u00e1lia externa n\u00e3o revela massa.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a seguran\u00e7a do rec\u00e9m-nascido, caso a m\u00e3e seja diagnosticada com tuberculose pulmonar bacil\u00edfera, a amamenta\u00e7\u00e3o deve ser interrompida.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947171,"hashId":"99612fa29e75397b972fec6d460cb91c","enunciado":"Para a seguran\u00e7a do rec\u00e9m-nascido, caso a m\u00e3e seja\r\ndiagnosticada com tuberculose pulmonar bacil\u00edfera, a\r\namamenta\u00e7\u00e3o deve ser interrompida.","resposta":3317294,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Apoio ao Aleitamento Materno e da Rede Cegonha, julgue os itens seguintes.","id":359582,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia as diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de\r\nPromo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica (PNAB), da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o\r\n(PNAN), da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Apoio ao\r\nAleitamento Materno e da Rede Cegonha, julgue os itens seguintes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do paciente hipertenso dever\u00e1 incluir a realiza\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico e de exames laboratoriais, entre eles o exame de urina para a avalia\u00e7\u00e3o de protein\u00faria.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947179,"hashId":"a693f50adf63ba40966562d5f84eaf7a","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o do paciente hipertenso dever\u00e1 incluir a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde exame f\u00edsico e de exames laboratoriais, entre eles o exame\r\nde urina para a avalia\u00e7\u00e3o de protein\u00faria.","resposta":3317309,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada o principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue os itens a seguir.","id":359583,"enunciado":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada\r\no principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular\r\ncerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de o tabagismo ser uma pr\u00e1tica social mundialmente relacionada a doen\u00e7as pulmonares, n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o comprovada entre o uso do cigarro e a ocorr\u00eancia de infarto agudo do mioc\u00e1rdio entre fumantes, independentemente da faixa et\u00e1ria.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947180,"hashId":"a070d51ce700611108275e2bf53671bc","enunciado":"Apesar de o tabagismo ser uma pr\u00e1tica social mundialmente\r\nrelacionada a doen\u00e7as pulmonares, n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o\r\ncomprovada entre o uso do cigarro e a ocorr\u00eancia de infarto\r\nagudo do mioc\u00e1rdio entre fumantes, independentemente\r\nda faixa et\u00e1ria.","resposta":3317312,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada o principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue os itens a seguir.","id":359583,"enunciado":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada\r\no principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular\r\ncerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas para o tratamento da HAS demandam elevado custo financeiro, consistindo grande desafio em todo o mundo.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947182,"hashId":"27c918980d9af01cb63e3aeb9596bf90","enunciado":"As medidas para o tratamento da HAS demandam elevado\r\ncusto financeiro, consistindo grande desafio em todo o mundo.","resposta":3317316,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada o principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue os itens a seguir.","id":359583,"enunciado":"A respeito da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), considerada\r\no principal fator de risco para a ocorr\u00eancia de acidente vascular\r\ncerebral (AVC) e de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM), julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A exposi\u00e7\u00e3o prolongada e frequente ao sol representa fator de risco para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de pele, principalmente para pessoas com pele escura.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947189,"hashId":"f2a071c33bcafe10d3d79f1098844b07","enunciado":" A exposi\u00e7\u00e3o prolongada e frequente ao sol representa fator\r\nde risco para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de pele,\r\nprincipalmente para pessoas com pele escura.","resposta":3317330,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca das doen\u00e7as oncol\u00f3gicas.","id":359586,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca das doen\u00e7as oncol\u00f3gicas.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso abusivo de \u00e1lcool tem consequ\u00eancias graves para a sa\u00fade p\u00fablica, visto que causa transtornos f\u00edsicos diretos como cirrose hep\u00e1tica e miocardiopatia alco\u00f3lica.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947191,"hashId":"f55c68f1a77b3e99645e94fd636b0713","enunciado":"O uso abusivo de \u00e1lcool tem consequ\u00eancias graves para\r\na sa\u00fade p\u00fablica, visto que causa transtornos f\u00edsicos diretos\r\ncomo cirrose hep\u00e1tica e miocardiopatia alco\u00f3lica.","resposta":3317333,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a dist\u00farbios e sequelas decorrentes do abuso de \u00e1lcool e do uso de drogas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359587,"enunciado":"No que se refere a dist\u00farbios e sequelas decorrentes do abuso\r\nde \u00e1lcool e do uso de drogas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Frequentemente confundida com pneumonias bacterianas, a coqueluche n\u00e3o \u00e9 considerada doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria no Brasil, onde, assim como no resto do mundo, houve aumento dos casos dessa doen\u00e7a nos \u00faltimos anos.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947199,"hashId":"91f21c3913c8b69e8ebada885b637e9d","enunciado":"Frequentemente confundida com pneumonias bacterianas,\r\na coqueluche n\u00e3o \u00e9 considerada doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria no Brasil, onde, assim como no resto do mundo,\r\nhouve aumento dos casos dessa doen\u00e7a nos \u00faltimos anos.","resposta":3317350,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e de epidemiologia cl\u00ednica.","id":359591,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica\r\ne de epidemiologia cl\u00ednica.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Agropecu\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"AGED","id":3448,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento de normas t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos produtos de origem animal, segundo a Lei Estadual no 8.761, de 1o de abril de 2008, que disp\u00f5e sobre a pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria dos produtos de origem animal no Estado do Maranh\u00e3o, \u00e9 compet\u00eancia do Poder","provas":[{"id":30438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"},{"id":33226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Agropecu\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"AGED","id":3448,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aged-ma-2018-fcc-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"FCC - AGED - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967958,"hashId":"2a2fe311f2a907a5f7f64cc075eca6fa","enunciado":"O estabelecimento de normas t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos produtos de origem animal, segundo a Lei\r\nEstadual no 8.761, de 1o de abril de 2008, que disp\u00f5e sobre a pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria dos produtos de origem\r\nanimal no Estado do Maranh\u00e3o, \u00e9 compet\u00eancia do Poder","resposta":3384901,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Administrativo.","id":3384897,"corpo":" Administrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legislativo.","id":3384898,"corpo":"Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio.","id":3384899,"corpo":"Judici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moderador.","id":3384900,"corpo":"Moderador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executivo.","id":3384901,"corpo":"Executivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363493,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/967958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, Fernanda e Eduardo foram comer algo na hora do intervalo. Carlos comprou um copo de suco por R$ 3,60 e uma coxinha por R$ 6,20. Fernanda preferiu um suco de laranja que custava R$ 4,30 e um pastel por R$ 4,80. Eduardo comprou dois copos de suco de lim\u00e3o por R$ 3,80 cada um, e uma fatia de bolo que custou R$ 6,80. Eduardo resolveu pagar todas as despesas com duas c\u00e9dulas de R$ 20,00. Considerando que para fazer o troco s\u00f3 existam c\u00e9dulas de R$ 10,00, R$ 5,00 e R$ 2,00, e moedas de R$ 0,10, R$ 0,25, R$ 0,50 e R$ 1,00, o menor n\u00famero de moedas necess\u00e1rias para o troco dessa compra \u00e9","provas":[{"id":30439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-auxiliar-de-fiscalizacao-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967977,"hashId":"d9f8c3a70eb99372c0500210129dd9d8","enunciado":"Carlos, Fernanda e Eduardo foram comer algo na hora do intervalo. Carlos comprou um copo de suco por R$ 3,60 e uma\r\ncoxinha por R$ 6,20. Fernanda preferiu um suco de laranja que custava R$ 4,30 e um pastel por R$ 4,80. Eduardo comprou dois\r\ncopos de suco de lim\u00e3o por R$ 3,80 cada um, e uma fatia de bolo que custou R$ 6,80. Eduardo resolveu pagar todas as\r\ndespesas com duas c\u00e9dulas de R$ 20,00. Considerando que para fazer o troco s\u00f3 existam c\u00e9dulas de R$ 10,00, R$ 5,00 e\r\nR$ 2,00, e moedas de R$ 0,10, R$ 0,25, R$ 0,50 e R$ 1,00, o menor n\u00famero de moedas necess\u00e1rias para o troco dessa compra\r\n\u00e9","resposta":3384995,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":3384992,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":3384993,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":3384994,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":3384995,"corpo":"2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":3384996,"corpo":"1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363500,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/967977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 4 anos Francine e Helena compararam o dinheiro que tinham guardado para investir. A raz\u00e3o entre o dinheiro de Francine e o de Helena era igual a 2\/3 . Ap\u00f3s esses 4 anos o investimento de Francine fez com que o seu dinheiro aumentasse 50% e o de Helena fez com que seu dinheiro aumentasse 25%. Agora, a raz\u00e3o 2\/3 passou a ser","provas":[{"id":30439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-auxiliar-de-fiscalizacao-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967980,"hashId":"d305a8d1b19187e373689bf8d73e9903","enunciado":"H\u00e1 4 anos Francine e Helena compararam o dinheiro que tinham guardado para investir. A raz\u00e3o entre o dinheiro de Francine e\r\no de Helena era igual a\r\n2\/3 . Ap\u00f3s esses 4 anos o investimento de Francine fez com que o seu dinheiro aumentasse 50% e o de\r\nHelena fez com que seu dinheiro aumentasse 25%. Agora, a raz\u00e3o\r\n2\/3 passou a ser","resposta":3385010,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\/5","id":3385007,"corpo":"2\/5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/2","id":3385008,"corpo":"1\/2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/4","id":3385009,"corpo":"3\/4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/5","id":3385010,"corpo":"4\/5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\/6","id":3385011,"corpo":"5\/6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363500,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/967980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria estava utilizando aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, em vers\u00e3o em portugu\u00eas, e realizou as seguintes a\u00e7\u00f5es: 1. a partir de Configura\u00e7\u00f5es, clicou em Avan\u00e7ado e na op\u00e7\u00e3o Downloads ativou \u201cPerguntar onde salvar cada arquivo ao fazer download\u201d 2. a partir de Ferramentas, clicou em Seguran\u00e7a e selecionou \u201cExcluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o...\u201d Em condi\u00e7\u00f5es ideais, as a\u00e7\u00f5es 1 e 2 foram realizadas, correta e respectivamente, nos navegadores","provas":[{"id":30439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-auxiliar-de-fiscalizacao-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967989,"hashId":"ac860f16d9700adb79ab6a4533be08a7","enunciado":"<p>Um Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria estava utilizando aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, em vers\u00e3o em portugu\u00eas, e realizou as\r\nseguintes a\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>1. a partir de Configura\u00e7\u00f5es, clicou em Avan\u00e7ado e na op\u00e7\u00e3o Downloads ativou \u201cPerguntar onde salvar cada arquivo ao fazer\r\ndownload\u201d\r\n<\/p><p>2. a partir de Ferramentas, clicou em Seguran\u00e7a e selecionou \u201cExcluir Hist\u00f3rico de Navega\u00e7\u00e3o...\u201d<\/p><p>\r\nEm condi\u00e7\u00f5es ideais, as a\u00e7\u00f5es 1 e 2 foram realizadas, correta e respectivamente, nos navegadores<\/p>","resposta":3385054,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox e Internet Explorer.","id":3385052,"corpo":"Mozilla Firefox e Internet Explorer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Google Chrome e Mozilla Firefox.","id":3385053,"corpo":"Google Chrome e Mozilla Firefox.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Chrome e Internet Explorer.","id":3385054,"corpo":"Google Chrome e Internet Explorer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox e Google Chrome.","id":3385055,"corpo":"Mozilla Firefox e Google Chrome.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Internet Explorer e Mozilla Firefox.","id":3385056,"corpo":"Internet Explorer e Mozilla Firefox.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363502,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/967989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos atributos do ato administrativo \u00e9 a imperatividade, em decorr\u00eancia do qual","provas":[{"id":30439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":14894},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-auxiliar-de-fiscalizacao-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Auxiliar de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967996,"hashId":"c4942af47ead39a587718c12e0263f2b","enunciado":"Um dos atributos do ato administrativo \u00e9 a imperatividade, em decorr\u00eancia do qual","resposta":3385090,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interesse p\u00fablico pode ser invocado para justificar o afastamento da legalidade stricto sensu, representando o poder soberano da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3385087,"corpo":"o interesse p\u00fablico pode ser invocado para justificar o afastamento da legalidade stricto sensu, representando o poder\r\nsoberano da Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre invers\u00e3o do \u00f4nus da prova no que concerne \u00e0 veracidade dos atos administrativos enunciativos, exclusivamente.","id":3385088,"corpo":"ocorre invers\u00e3o do \u00f4nus da prova no que concerne \u00e0 veracidade dos atos administrativos enunciativos, exclusivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 atestada a legalidade e legitimidade da atua\u00e7\u00e3o administrativa, representando o poder extroverso que lhe \u00e9 inerente.","id":3385089,"corpo":"\u00e9 atestada a legalidade e legitimidade da atua\u00e7\u00e3o administrativa, representando o poder extroverso que lhe \u00e9 inerente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos administrativos que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia.","id":3385090,"corpo":"os atos administrativos que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es se imp\u00f5em a terceiros, independentemente de sua concord\u00e2ncia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o, em face de seu poder de imp\u00e9rio, n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 forma predeterminada para a pr\u00e1tica de atos administrativos.","id":3385091,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o, em face de seu poder de imp\u00e9rio, n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 forma predeterminada para a pr\u00e1tica de atos administrativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363503,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/967996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 reconhecida mundialmente como uma medida prim\u00e1ria, mas muito importante, no controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, considere as afirmativas abaixo. I Tem por finalidade interromper a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es veiculadas por contato e prevenir as infec\u00e7\u00f5es causadas pelas transmiss\u00f5es cruzadas. II Deve ser realizada pelos profissionais dos servi\u00e7os de sa\u00fade que mant\u00eam contato direto com os pacientes, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria para profissionais cujo contato \u00e9 indireto. III N\u00e3o devem ser aplicados nas m\u00e3os sab\u00f5es e detergentes registrados na ANVISA como saneantes, pois seu uso \u00e9 destinado a objetos e superf\u00edcies inanimadas. IV Devem ser usadas as prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas quando as m\u00e3os estiverem visivelmente sujas ou ap\u00f3s o uso de luvas de procedimento. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968039,"hashId":"fea247eed9721d71531949fd0f141f18","enunciado":"<p>A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 reconhecida mundialmente como uma medida prim\u00e1ria, mas muito importante, no controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, considere as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nTem por finalidade interromper a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es veiculadas por contato e prevenir as infec\u00e7\u00f5es causadas pelas transmiss\u00f5es cruzadas.<\/p><p> II\r\nDeve ser realizada pelos profissionais dos servi\u00e7os de sa\u00fade que mant\u00eam contato direto com os pacientes, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria para profissionais cujo contato \u00e9 indireto.<\/p><p> III\r\nN\u00e3o devem ser aplicados nas m\u00e3os sab\u00f5es e detergentes registrados na ANVISA como saneantes, pois seu uso \u00e9 destinado a objetos e superf\u00edcies inanimadas. <\/p><p>IV\r\nDevem ser usadas as prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas quando as m\u00e3os estiverem visivelmente sujas ou ap\u00f3s o uso de luvas de procedimento.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3385278,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3385275,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV.","id":3385276,"corpo":" II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3385277,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3385278,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363508,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/968039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA, 2017), em pacientes em uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, \u00e9 considerada medida espec\u00edfica recomendada para a preven\u00e7\u00e3o de pneumonia:","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968042,"hashId":"31b23a36dbcc0c1cf096036c449c1edb","enunciado":"De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA, 2017), em pacientes em uso de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, \u00e9 considerada medida espec\u00edfica recomendada para a preven\u00e7\u00e3o de pneumonia:","resposta":3385290,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequar semanalmente o n\u00edvel de seda\u00e7\u00e3o e o teste de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, em pacientes idosos e rec\u00e9m-nascidos.","id":3385287,"corpo":"adequar semanalmente o n\u00edvel de seda\u00e7\u00e3o e o teste de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, em pacientes idosos e rec\u00e9m-nascidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a higiene oral com antiss\u00e9pticos a base de clorexidina.","id":3385288,"corpo":"evitar a higiene oral com antiss\u00e9pticos a base de clorexidina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter o paciente com a cabeceira elevada entre 20\u00ba e 25\u00ba.","id":3385289,"corpo":"manter o paciente com a cabeceira elevada entre 20\u00ba e 25\u00ba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aspirar \u00e0 secre\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica rotineiramente em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica acima de 48 ou 72 horas de internamento.","id":3385290,"corpo":" aspirar \u00e0 secre\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica rotineiramente em pacientes sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica acima de 48 ou 72 horas de internamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363509,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/968042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez algumas mudan\u00e7as na indica\u00e7\u00e3o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada. Sobre essa vacina e as novas recomenda\u00e7\u00f5es do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I A introdu\u00e7\u00e3o de uma segunda dose da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para a popula\u00e7\u00e3o de 20 a 29 anos de idade justifica-se em fun\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o da falha vacinal nesse grupo. II O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passou a disponibilizar a vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para crian\u00e7as at\u00e9 6 anos de idade e um refor\u00e7o em adolescentes de qualquer faixa et\u00e1ria. III O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passou a disponibilizar a vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para adolescentes de 12 a 13 anos em 2017, e de 11 a 14 anos em 2018. IV A vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes proporcionar\u00e1 prote\u00e7\u00e3o direta impedindo o deslocamento do risco de doen\u00e7a para esses grupos et\u00e1rios, alcan\u00e7ando, ainda, o desejado efeito protetor da imunidade de rebanho, que estende a prote\u00e7\u00e3o a coortes de indiv\u00edduos n\u00e3o vacinados. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968046,"hashId":"0617763546f683f7b48704967a9b2447","enunciado":"<p>A partir de 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade fez algumas mudan\u00e7as na indica\u00e7\u00e3o da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada. Sobre essa vacina e as novas recomenda\u00e7\u00f5es do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nA introdu\u00e7\u00e3o de uma segunda dose da vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para a popula\u00e7\u00e3o de 20 a 29 anos de idade justifica-se em fun\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o da falha vacinal nesse grupo. <\/p><p>II\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passou a disponibilizar a vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para crian\u00e7as at\u00e9 6 anos de idade e um refor\u00e7o em adolescentes de qualquer faixa et\u00e1ria. <\/p><p>III\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade passou a disponibilizar a vacina meningoc\u00f3cica C conjugada para adolescentes de 12 a 13 anos em 2017, e de 11 a 14 anos em 2018. <\/p><p>IV\r\nA vacina\u00e7\u00e3o de adolescentes proporcionar\u00e1 prote\u00e7\u00e3o direta impedindo o deslocamento do risco de doen\u00e7a para esses grupos et\u00e1rios, alcan\u00e7ando, ainda, o desejado efeito protetor da imunidade de rebanho, que estende a prote\u00e7\u00e3o a coortes de indiv\u00edduos n\u00e3o vacinados.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3385305,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3385303,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3385304,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":3385305,"corpo":" III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3385306,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363511,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/968046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteoporose \u00e9 a doen\u00e7a \u00f3ssea mais prevalente no mundo. Compete \u00e0 enfermeira identificar os pacientes com fatores de risco para a osteoporose e, para aqueles j\u00e1 diagnosticados, orientar sobre a doen\u00e7a e os cuidados. Nesse contexto, analise as recomenda\u00e7\u00f5es abaixo. I Orientar adolescentes com osteoporose e em uso de anticonvulsivantes a aumentar o consumo de c\u00e1lcio e de fosfato e diminuir o consumo de vitamina C que interfere na absor\u00e7\u00e3o do anticonvulsivante. II Orientar o paciente com fratura vertebral espont\u00e2nea sobre as caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, o esquema de tratamento, as estrat\u00e9gias para o al\u00edvio da dor e a melhora na elimina\u00e7\u00e3o intestinal e a preven\u00e7\u00e3o de fraturas adicionais. III Orientar mulheres na menopausa ou na p\u00f3s-menopausa a praticar exerc\u00edcios de sustenta\u00e7\u00e3o de peso, pelo menos 3 vezes por semana, uma vez que a forma\u00e7\u00e3o do osso aumenta com o estresse do peso e a atividade muscular. IV Orientar homens idosos sobre o fato de que a perda \u00f3ssea ocorre devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da testosterona e aumento do estrog\u00eanio, e que as causas das fraturas est\u00e3o relacionadas \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade decorrente da pr\u00f3pria idade. Em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com osteoporose, est\u00e3o corretas as recomenda\u00e7\u00f5es presentes nos itens","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968049,"hashId":"be0880aeb4e1f28db9028a9cb68b3745","enunciado":"<p>A osteoporose \u00e9 a doen\u00e7a \u00f3ssea mais prevalente no mundo. Compete \u00e0 enfermeira identificar os pacientes com fatores de risco para a osteoporose e, para aqueles j\u00e1 diagnosticados, orientar sobre a doen\u00e7a e os cuidados. Nesse contexto, analise as recomenda\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nOrientar adolescentes com osteoporose e em uso de anticonvulsivantes a aumentar o consumo de c\u00e1lcio e de fosfato e diminuir o consumo de vitamina C que interfere na absor\u00e7\u00e3o do anticonvulsivante.<\/p><p> II\r\nOrientar o paciente com fratura vertebral espont\u00e2nea sobre as caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, o esquema de tratamento, as estrat\u00e9gias para o al\u00edvio da dor e a melhora na elimina\u00e7\u00e3o intestinal e a preven\u00e7\u00e3o de fraturas adicionais. <\/p><p>III\r\nOrientar mulheres na menopausa ou na p\u00f3s-menopausa a praticar exerc\u00edcios de sustenta\u00e7\u00e3o de peso, pelo menos 3 vezes por semana, uma vez que a forma\u00e7\u00e3o do osso aumenta com o estresse do peso e a atividade muscular. <\/p><p>IV\r\nOrientar homens idosos sobre o fato de que a perda \u00f3ssea ocorre devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da testosterona e aumento do estrog\u00eanio, e que as causas das fraturas est\u00e3o relacionadas \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade decorrente da pr\u00f3pria idade.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com osteoporose, est\u00e3o corretas as recomenda\u00e7\u00f5es presentes nos itens<\/p>","resposta":3385315,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3385315,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":3385316,"corpo":" III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3385317,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3385318,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363511,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Osteoporose","oab":false,"nome":"Osteoporose","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413309,"slug":"enfermagem-osteoporose"}],"slug":"enfermagem\/968049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adulto jovem sofreu um acidente automobil\u00edstico com traumatismo cr\u00e2nioencef\u00e1lico (TCE) e foi internado em uma unidade de terapia intensiva. Para prevenir o aumento da press\u00e3o intracraniana (PIC) e mant\u00ea-la em n\u00edveis adequados, a enfermeira prescreveu cuidados para otimizar a perfus\u00e3o tecidual cerebral, que inclui:","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968051,"hashId":"361d71907be0402252038e358df32935","enunciado":"Um adulto jovem sofreu um acidente automobil\u00edstico com traumatismo cr\u00e2nioencef\u00e1lico (TCE) e foi internado em uma unidade de terapia intensiva. Para prevenir o aumento da press\u00e3o intracraniana (PIC) e mant\u00ea-la em n\u00edveis adequados, a enfermeira prescreveu cuidados para otimizar a perfus\u00e3o tecidual cerebral, que inclui:","resposta":3385325,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" administrar enemas e cart\u00e1ticos, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a cada 24 horas, para ajudar na defeca\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e, assim, evitar a distens\u00e3o abdominal que eleva a PIC.","id":3385323,"corpo":" administrar enemas e cart\u00e1ticos, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a cada 24 horas, para ajudar na defeca\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e, assim, evitar a distens\u00e3o abdominal que eleva a PIC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar a rota\u00e7\u00e3o extrema e flex\u00e3o do pesco\u00e7o a cada 2 horas, para evitar o estiramento prolongado das veias jugulares que leva ao aumento da PIC.","id":3385324,"corpo":"realizar a rota\u00e7\u00e3o extrema e flex\u00e3o do pesco\u00e7o a cada 2 horas, para evitar o estiramento prolongado das veias jugulares que leva ao aumento da PIC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instruir o paciente, quando consciente, a expirar para abrir a glote, quando for se movimentar ou estiver sendo virado no leito, para evitar a manobra de Valsalva.","id":3385325,"corpo":"instruir o paciente, quando consciente, a expirar para abrir a glote, quando for se movimentar ou estiver sendo virado no leito, para evitar a manobra de Valsalva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar a pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o e a hiperventila\u00e7\u00e3o (PaCO2=40mmHg) com oxig\u00eanio a 100% no ventilador, antes da aspira\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal, e aspirar por at\u00e9 20 segundos.","id":3385326,"corpo":"orientar a pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o e a hiperventila\u00e7\u00e3o (PaCO2=40mmHg) com oxig\u00eanio a 100% no ventilador, antes da aspira\u00e7\u00e3o do tubo orotraqueal, e aspirar por at\u00e9 20 segundos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363511,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":"enfermagem\/968051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante com 28 anos de idade tem aloimuniza\u00e7\u00e3o materno-fetal e foi admitida para avalia\u00e7\u00e3o em uma maternidade, com amea\u00e7a de abortamento. Considerando o caso, o teste diagn\u00f3stico que deve ser solicitado para a pesquisa de anticorpos irregulares no sangue \u00e9","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968052,"hashId":"d2df302cdcc843070a398e48bef22ea9","enunciado":"Uma gestante com 28 anos de idade tem aloimuniza\u00e7\u00e3o materno-fetal e foi admitida para avalia\u00e7\u00e3o em uma maternidade, com amea\u00e7a de abortamento. Considerando o caso, o teste diagn\u00f3stico que deve ser solicitado para a pesquisa de anticorpos irregulares no sangue \u00e9","resposta":3385329,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o anti-E.","id":3385327,"corpo":"a classifica\u00e7\u00e3o anti-E.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o coombs direto.","id":3385328,"corpo":"o coombs direto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coombs indireto.","id":3385329,"corpo":"o coombs indireto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o Rh.","id":3385330,"corpo":"a classifica\u00e7\u00e3o Rh.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363512,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/968052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O d\u00e9bito urin\u00e1rio de lactentes e crian\u00e7as pequenas incapazes de usar \u201ccomadres\u201d ou de crian\u00e7as que t\u00eam um movimento intestinal a cada mic\u00e7\u00e3o exigem a aplica\u00e7\u00e3o de um dispositivo de coleta. No caso de um lactente que usa fralda com peso seco de 40g e apresenta uma fralda \u00famida, somente com urina, com peso de 184g, a quantidade de urina anotada pela enfermeira no balan\u00e7o h\u00eddrico ser\u00e1 de","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968056,"hashId":"2ffbf1059d27f6e0e0bfd6fcff49ed89","enunciado":"O d\u00e9bito urin\u00e1rio de lactentes e crian\u00e7as pequenas incapazes de usar \u201ccomadres\u201d ou de crian\u00e7as que t\u00eam um movimento intestinal a cada mic\u00e7\u00e3o exigem a aplica\u00e7\u00e3o de um dispositivo de coleta. No caso de um lactente que usa fralda com peso seco de 40g e apresenta uma fralda \u00famida, somente com urina, com peso de 184g, a quantidade de urina anotada pela enfermeira no balan\u00e7o h\u00eddrico ser\u00e1 de","resposta":3385344,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"204 mL.","id":3385343,"corpo":"204 mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"144 mL.","id":3385344,"corpo":"144 mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"104 g.","id":3385345,"corpo":"104 g.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"224 g.","id":3385346,"corpo":"224 g.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363512,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428187,"slug":"enfermagem-balanco-hidrico"}],"slug":"enfermagem\/968056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o caso exposto, em rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia e a cl\u00ednica do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, as evid\u00eancias cient\u00edficas mostram que","provas":[{"id":30440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":968057,"hashId":"04e483d90c3e2774397d6d34abf3f52d","enunciado":"Considerando o caso exposto, em rela\u00e7\u00e3o a epidemiologia e a cl\u00ednica do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, as evid\u00eancias cient\u00edficas mostram que","resposta":3385347,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o risco do c\u00e2ncer aumenta em homens com sobrepeso e obesidade.","id":3385347,"corpo":"o risco do c\u00e2ncer aumenta em homens com sobrepeso e obesidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hemat\u00faria e a prostatite s\u00e3o sintomas desta patologia.","id":3385348,"corpo":"a hemat\u00faria e a prostatite s\u00e3o sintomas desta patologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o exame de toque retal e a coleta de anticorpo prost\u00e1tico espec\u00edfico (PSA) s\u00e3o utilizados para investigar essa patologia.","id":3385349,"corpo":"o exame de toque retal e a coleta de anticorpo prost\u00e1tico espec\u00edfico (PSA) s\u00e3o utilizados para investigar essa patologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a bi\u00f3psia prost\u00e1tica deve ser realizada em homens acima de 65 anos que se recusem a fazer os exames de rastreamento.","id":3385350,"corpo":"a bi\u00f3psia prost\u00e1tica deve ser realizada em homens acima de 65 anos que se recusem a fazer os exames de rastreamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363513,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30440\/50.gif\">","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","pai":405808,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413443,"slug":"enfermagem-cancer-de-prostata"}],"slug":"enfermagem\/968057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O implante coclear \u00e9 um aparelho implantado na orelha cirurgicamente e que \u00e9 capaz de estimular diretamente o nervo auditivo, causando sensa\u00e7\u00f5es sonoras. Nesse tipo de implante, a estimula\u00e7\u00e3o do nervo auditivo enviando sinais ao c\u00e9rebro para a audi\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por","provas":[{"id":30441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":968070,"hashId":"cd8b9cc66fb0ab94fc62b79f566f726f","enunciado":"O implante coclear \u00e9 um aparelho implantado na orelha cirurgicamente e que \u00e9 capaz de estimular diretamente o nervo auditivo, causando sensa\u00e7\u00f5es sonoras. Nesse tipo de implante, a estimula\u00e7\u00e3o do nervo auditivo enviando sinais ao c\u00e9rebro para a audi\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por","resposta":3385402,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conversor de sinais.","id":3385399,"corpo":"conversor de sinais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processador de sinais.","id":3385400,"corpo":"processador de sinais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bobina.","id":3385401,"corpo":"bobina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" eletrodos.","id":3385402,"corpo":" eletrodos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/968070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma perfeita adapta\u00e7\u00e3o entre o implante dental e o pilar prot\u00e9tico \u00e9 um requisito b\u00e1sico para o sucesso, a longo prazo, das reabilita\u00e7\u00f5es orais. Existe consenso sobre o fato de que deva ocorrer um perfeito vedamento entre o implante e o pilar, a fim de evitar sauceriza\u00e7\u00e3o, afrouxamento de parafuso e gap, assegurando que os tecidos periimplantares possam desempenhar normalmente suas fun\u00e7\u00f5es. Essas caracter\u00edsticas se referem \u00e0s conex\u00f5es do tipo","provas":[{"id":30441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":968074,"hashId":"f77062b195378db8ace3a421aded6232","enunciado":"Uma perfeita adapta\u00e7\u00e3o entre o implante dental e o pilar prot\u00e9tico \u00e9 um requisito b\u00e1sico para o sucesso, a longo prazo, das reabilita\u00e7\u00f5es orais. Existe consenso sobre o fato de que deva ocorrer um perfeito vedamento entre o implante e o pilar, a fim de evitar sauceriza\u00e7\u00e3o, afrouxamento de parafuso e gap, assegurando que os tecidos periimplantares possam desempenhar normalmente suas fun\u00e7\u00f5es. Essas caracter\u00edsticas se referem \u00e0s conex\u00f5es do tipo","resposta":3385418,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cicatrizador.","id":3385415,"corpo":"cicatrizador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hexagono externo.","id":3385416,"corpo":"hexagono externo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hexagono interno.","id":3385417,"corpo":"hexagono interno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cone Morse.","id":3385418,"corpo":"cone Morse.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/968074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 50, de 21 de fevereiro de 2002, \u00e9 respons\u00e1vel por estabelecer diretrizes para a constru\u00e7\u00e3o de obras infra-estruturais em ambiente hospitalar. Nela constam caracter\u00edsticas m\u00ednimas para a constru\u00e7\u00e3o de determinados setores hospitalares, entre eles, a unidade de terapia intensiva - UTI, que se apresentam em tr\u00eas modalidades: adulto, pedi\u00e1trica e neonatal. De acordo com a RDC para Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade - EAS com no m\u00ednimo 100 leitos, a quantidade m\u00ednima de leitos na UTI e o par\u00e2metro utilizado para determinar essa quantidade s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":30441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":968075,"hashId":"a1edb942e2ffe431d20495a2b5134e89","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 50, de 21 de fevereiro de 2002, \u00e9 respons\u00e1vel por estabelecer diretrizes para a constru\u00e7\u00e3o de obras infra-estruturais em ambiente hospitalar. Nela constam caracter\u00edsticas m\u00ednimas para a constru\u00e7\u00e3o de determinados setores hospitalares, entre eles, a unidade de terapia intensiva - UTI, que se apresentam em tr\u00eas modalidades: adulto, pedi\u00e1trica e neonatal. De acordo com a RDC para Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade - EAS com no m\u00ednimo 100 leitos, a quantidade m\u00ednima de leitos na UTI e o par\u00e2metro utilizado para determinar essa quantidade s\u00e3o, respectivamente,","resposta":3385419,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6% do total de leitos do EAS.","id":3385419,"corpo":"5 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6% do total de leitos do EAS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 10 % do total de leitos do EAS.","id":3385420,"corpo":"10 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 10 % do total de leitos do EAS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6 % do total de leitos do EAS.","id":3385421,"corpo":"6 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6 % do total de leitos do EAS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6 % do total de leitos do EAS.","id":3385422,"corpo":"5 leitos, correspondendo a, no m\u00ednimo, 6 % do total de leitos do EAS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/968075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Plano de Gerenciamento de Equipamentos de Sa\u00fade \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas ao planejamento, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, invent\u00e1rio, registro hist\u00f3rico, instala\u00e7\u00e3o, recebimento, armazenamento, conserva\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, queixas t\u00e9cnicas e descarte dos equipamentos de sa\u00fade submetidos ao plano de gerenciamento, de modo a garantir sua rastreabilidade, qualidade, efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e desempenho. A respeito da gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial, do plano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, analise as afirmativas abaixo. I A reposi\u00e7\u00e3o de um equipamento m\u00e9dico-hospitalar \u00e9 determinada pela quantidade de manuten\u00e7\u00f5es que esse equipamento recebe durante sua vida operacional: quando \u00e9 atingida uma quantidade pr\u00e9-definida, o equipamento deve ser substitu\u00eddo.II A implementa\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos nos hospitais promove a seguran\u00e7a, a qualidade e a efic\u00e1cia dos procedimentos m\u00e9dicos. A aus\u00eancia de um planejamento correto, comum em in\u00fameros EAS, pode implicar em sobrevida de equipamentos antiecon\u00f4micos, obsoletos e prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.III A concep\u00e7\u00e3o de um plano de reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos ter\u00e1 m\u00e9rito quando n\u00e3o houver a participa\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de gest\u00e3o, de modo que o plano pode ser elaborado tanto por engenheiros biom\u00e9dicos como por m\u00e9dicos. Contudo, na pr\u00e1tica, o fator econ\u00f4mico poder\u00e1 ser o predominante ou o \u00fanico.IV A engenharia cl\u00ednica tem a compet\u00eancia de criar um programa de gerenciamento e supervis\u00e3o para o servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o, estabelecendo normas e padr\u00f5es na institui\u00e7\u00e3o que preservem o uso seguro e eficiente do equipamento m\u00e9dico-hospitalar e de infra-estrutura, por parte de profissionais e usu\u00e1rios. Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de gerenciamento de equipamentos que dever\u00e1 ser levado em considera\u00e7\u00e3o pelo engenheiro biom\u00e9dico, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":30441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":968080,"hashId":"8be9920fe7024f76eea88cdfba4d85a1","enunciado":"<p>Plano de Gerenciamento de Equipamentos de Sa\u00fade \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas ao planejamento, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, invent\u00e1rio, registro hist\u00f3rico, instala\u00e7\u00e3o, recebimento, armazenamento, conserva\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, queixas t\u00e9cnicas e descarte dos equipamentos de sa\u00fade submetidos ao plano de gerenciamento, de modo a garantir sua rastreabilidade, qualidade, efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e desempenho. A respeito da gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial, do plano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nA reposi\u00e7\u00e3o de um equipamento m\u00e9dico-hospitalar \u00e9 determinada pela quantidade de manuten\u00e7\u00f5es que esse equipamento recebe durante sua vida operacional: quando \u00e9 atingida uma quantidade pr\u00e9-definida, o equipamento deve ser substitu\u00eddo.<\/p><p>II\r\nA implementa\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos nos hospitais promove a seguran\u00e7a, a qualidade e a efic\u00e1cia dos procedimentos m\u00e9dicos. A aus\u00eancia de um planejamento correto, comum em in\u00fameros EAS, pode implicar em sobrevida de equipamentos antiecon\u00f4micos, obsoletos e prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p>III\r\nA concep\u00e7\u00e3o de um plano de reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos ter\u00e1 m\u00e9rito quando n\u00e3o houver a participa\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de gest\u00e3o, de modo que o plano pode ser elaborado tanto por engenheiros biom\u00e9dicos como por m\u00e9dicos. Contudo, na pr\u00e1tica, o fator econ\u00f4mico poder\u00e1 ser o predominante ou o \u00fanico.<\/p><p>IV\r\nA engenharia cl\u00ednica tem a compet\u00eancia de criar um programa de gerenciamento e supervis\u00e3o para o servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o, estabelecendo normas e padr\u00f5es na institui\u00e7\u00e3o que preservem o uso seguro e eficiente do equipamento m\u00e9dico-hospitalar e de infra-estrutura, por parte de profissionais e usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao plano de gerenciamento de equipamentos que dever\u00e1 ser levado em considera\u00e7\u00e3o pelo engenheiro biom\u00e9dico, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3385441,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3385439,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3385440,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3385441,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":3385442,"corpo":" II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/968080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bisturis el\u00e9tricos s\u00e3o equipamentos port\u00e1teis que geram e aplicam tens\u00f5es el\u00e9tricas de alta frequ\u00eancia e alta pot\u00eancia. Produzem aquecimento local instant\u00e2neo e controlado para realizar cortes e estancar sangramentos (hemostasia). S\u00e3o usados como complemento ou alternativa aos bisturis convencionais durante procedimentos cir\u00fargicos. Sobre as caracter\u00edsticas dos bisturis el\u00e9tricos, analise as afirmativas abaixo. I N\u00e3o permitem fazer o corte e a coagula\u00e7\u00e3o (hemostasia) simultaneamente. II Permitem acesso mais f\u00e1cil a determinados locais cir\u00fargicos (nos casos de endocirurgias e laparoscopias). III Minimizam o risco de dissemina\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas doentes porque as destroem atrav\u00e9s do calor. IV S\u00e3o ineficientes em estancar hemorragias (efeito hemost\u00e1tico), n\u00e3o sendo indicados em interven\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os muito vascularizados. As afirmativas que dizem respeito efetivamente a caracter\u00edsticas dos bisturis el\u00e9tricos s\u00e3o","provas":[{"id":30441,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":30541,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Biom\u00e9dico","id":7692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Engenheiro Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":968082,"hashId":"9604e65af760f277dafbe01fba52b045","enunciado":"<p>Os bisturis el\u00e9tricos s\u00e3o equipamentos port\u00e1teis que geram e aplicam tens\u00f5es el\u00e9tricas de alta frequ\u00eancia e alta pot\u00eancia. Produzem aquecimento local instant\u00e2neo e controlado para realizar cortes e estancar sangramentos (hemostasia). S\u00e3o usados como complemento ou alternativa aos bisturis convencionais durante procedimentos cir\u00fargicos. Sobre as caracter\u00edsticas dos bisturis el\u00e9tricos, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I\r\nN\u00e3o permitem fazer o corte e a coagula\u00e7\u00e3o (hemostasia) simultaneamente.<\/p><p> II\r\nPermitem acesso mais f\u00e1cil a determinados locais cir\u00fargicos (nos casos de endocirurgias e laparoscopias). <\/p><p>III\r\nMinimizam o risco de dissemina\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas doentes porque as destroem atrav\u00e9s do calor.<\/p><p> IV\r\nS\u00e3o ineficientes em estancar hemorragias (efeito hemost\u00e1tico), n\u00e3o sendo indicados em interven\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os muito vascularizados.<\/p><p>\r\nAs afirmativas que dizem respeito efetivamente a caracter\u00edsticas dos bisturis el\u00e9tricos s\u00e3o<\/p>","resposta":3385447,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3385447,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":3385448,"corpo":" I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3385449,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3385450,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/968082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O amicus curiae, por n\u00e3o ser parte nem terceiro prejudicado, n\u00e3o possui legitimidade ou interesse para interpor qualquer recurso.","provas":[{"id":34400,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1024246,"hashId":"44d85307e24ca58550fe3021514f7d4a","enunciado":"O amicus curiae, por n\u00e3o ser parte nem terceiro\r\nprejudicado, n\u00e3o possui legitimidade ou interesse para\r\ninterpor qualquer recurso.","resposta":3586327,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a amicus curiae, julgue os itens de 91 a 94.","id":373690,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a amicus curiae, julgue os itens de 91 a 94.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"nome_clean":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","oab":true,"nome":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402120,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-amicus-curiae-ou-amici-curiae"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"nome_clean":"Poderes","oab":false,"nome":"Poderes","pai":402120,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422848,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-poderes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1024246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Federal de Qu\u00edmica \u00e9 honor\u00edfica e n\u00e3o assegura nenhuma esp\u00e9cie de remunera\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34400,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1024262,"hashId":"008daa4be5f70d87fabf4e76605de594","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Federal de Qu\u00edmica \u00e9\r\nhonor\u00edfica e n\u00e3o assegura nenhuma esp\u00e9cie de\r\nremunera\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o.","resposta":3586359,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regimento Interno do Conselho Federal de Qu\u00edmica, julgue os itens de 105 a 109.","id":373693,"enunciado":"Acerca do Regimento Interno do Conselho Federal de\r\nQu\u00edmica, julgue os itens de 105 a 109.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1024262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de autarquia e por for\u00e7a da natureza jur\u00eddica da contribui\u00e7\u00e3o corporativa, os Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional devem prestar contas e apresentar relat\u00f3rios de gest\u00e3o ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":34400,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1024267,"hashId":"70749be430ea5899af9e0f48de8ddc05","enunciado":"Em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de autarquia e por for\u00e7a da\r\nnatureza jur\u00eddica da contribui\u00e7\u00e3o corporativa, os\r\nConselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional devem prestar\r\ncontas e apresentar relat\u00f3rios de gest\u00e3o ao Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o.","resposta":3586368,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional, julgue os itens de 110 a 115.","id":373694,"enunciado":"Quanto aos Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional, julgue os\r\nitens de 110 a 115.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1024267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 a atividade b\u00e1sica desempenhada pela empresa que determina ou n\u00e3o a sua vincula\u00e7\u00e3o a determinado Conselho de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional e a exig\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrado.","provas":[{"id":34400,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado","id":16149},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1024269,"hashId":"ef12f2b0af1d50e5efa52b09360282fd","enunciado":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a, \u00e9 a atividade b\u00e1sica desempenhada pela\r\nempresa que determina ou n\u00e3o a sua vincula\u00e7\u00e3o a\r\ndeterminado Conselho de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional e a\r\nexig\u00eancia de respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrado.","resposta":3586372,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional, julgue os itens de 110 a 115.","id":373694,"enunciado":"Quanto aos Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional, julgue os\r\nitens de 110 a 115.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1024269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sociedade atual, \u00e9 a m\u00eddia quem gera a realidade social, uma vez que os acontecimentos chegam \u00e0s pessoas por meio da m\u00eddia e s\u00e3o constru\u00eddos por meio de sua capacidade discursiva.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024277,"hashId":"6b8801088b246ce69d5ecbacad508a7e","enunciado":"Na sociedade atual, \u00e9 a m\u00eddia quem gera a realidade\r\nsocial, uma vez que os acontecimentos chegam \u00e0s\r\npessoas por meio da m\u00eddia e s\u00e3o constru\u00eddos por meio\r\nde sua capacidade discursiva.","resposta":3586388,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o enquanto campo e processo, julgue os itens de 71 a 73.","id":373696,"enunciado":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o enquanto campo e processo,\r\njulgue os itens de 71 a 73.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1024277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reflex\u00e3o \u00e9tica na comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 redut\u00edvel nem \u00e0 moral existente nem aos c\u00f3digos deontol\u00f3gicos.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:47","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024278,"hashId":"eded4676976e486fbbd62afd1573ce00","enunciado":"A reflex\u00e3o \u00e9tica na comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 redut\u00edvel nem \u00e0\r\nmoral existente nem aos c\u00f3digos deontol\u00f3gicos.","resposta":3586390,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica na comunica\u00e7\u00e3o e de responsabilidade social da m\u00eddia, julgue os itens de 74 a 77.","id":373697,"enunciado":"Acerca de \u00e9tica na comunica\u00e7\u00e3o e de responsabilidade social\r\nda m\u00eddia, julgue os itens de 74 a 77.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1024278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O apelo \u00e0 heterogeneidade e a individualiza\u00e7\u00e3o, com a despadroniza\u00e7\u00e3o de gostos, s\u00e3o algumas das principais estrat\u00e9gias da ind\u00fastria cultural e de sua publiciza\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024284,"hashId":"997e237f83a444a83b15fc2a14b94421","enunciado":"O apelo \u00e0 heterogeneidade e a individualiza\u00e7\u00e3o, com a\r\ndespadroniza\u00e7\u00e3o de gostos, s\u00e3o algumas das principais\r\nestrat\u00e9gias da ind\u00fastria cultural e de sua publiciza\u00e7\u00e3o\r\npela m\u00eddia.","resposta":3586403,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A experi\u00eancia est\u00e9tica vem sendo algo midiatizado h\u00e1 mais de um s\u00e9culo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 78 a 80.","id":373698,"enunciado":"A experi\u00eancia est\u00e9tica vem sendo algo midiatizado h\u00e1 mais de\r\num s\u00e9culo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\nde 78 a 80.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1024284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os componentes est\u00e9ticos b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o visual, est\u00e3o a forma, a dire\u00e7\u00e3o, o tom e o movimento, entre outros.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024286,"hashId":"f40e6aca46c4945adfb43e074be3ad29","enunciado":"Entre os componentes est\u00e9ticos b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o\r\nvisual, est\u00e3o a forma, a dire\u00e7\u00e3o, o tom e o movimento,\r\nentre outros.","resposta":3586406,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a planejamento gr\u00e1fico em jornalismo, julgue os itens de 81 a 83.","id":373699,"enunciado":"No que se refere a planejamento gr\u00e1fico em jornalismo,\r\njulgue os itens de 81 a 83.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399612,"slug":"comunicacao-social-planejamento-e-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/1024286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo informativo, do jornalismo, uma not\u00edcia caracteriza&#8208;se pela apresenta\u00e7\u00e3o de um fato novo ou pela presen\u00e7a de uma atualidade a respeito de um fato j\u00e1 conhecido.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024290,"hashId":"4816d3a0c83eda819c4dd2bf79df5f48","enunciado":"No modelo informativo, do jornalismo, uma not\u00edcia\r\ncaracteriza&#8208;se pela apresenta\u00e7\u00e3o de um fato novo ou\r\npela presen\u00e7a de uma atualidade a respeito de um fato\r\nj\u00e1 conhecido.","resposta":3586414,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A not\u00edcia, enquanto g\u00eanero informativo, tem o papel de informar com objetividade. A esse respeito, julgue os itens de 84 a 88.","id":373700,"enunciado":"A not\u00edcia, enquanto g\u00eanero informativo, tem o papel de\r\ninformar com objetividade. A esse respeito, julgue os itens\r\nde 84 a 88.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1024290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"M\u00eddia das fontes \u00e9 uma express\u00e3o que remete ao fato de fontes de informa\u00e7\u00f5es terem canais de divulga\u00e7\u00e3o direta com o p\u00fablico, sem passar pela media\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024294,"hashId":"e5244671cdd978b3a2bde5b7a247d946","enunciado":"M\u00eddia das fontes \u00e9 uma express\u00e3o que remete ao fato\r\nde fontes de informa\u00e7\u00f5es terem canais de divulga\u00e7\u00e3o\r\ndireta com o p\u00fablico, sem passar pela media\u00e7\u00e3o de um\r\nve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":3586422,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O produto jornal\u00edstico \u00e9 resultado n\u00e3o somente do trabalho de jornalistas, mas tamb\u00e9m das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem com fontes e com o p\u00fablico. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, os itens 89 e 90.","id":373701,"enunciado":"O produto jornal\u00edstico \u00e9 resultado n\u00e3o somente do trabalho\r\nde jornalistas, mas tamb\u00e9m das rela\u00e7\u00f5es que se estabelecem\r\ncom fontes e com o p\u00fablico. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o,\r\nos itens 89 e 90.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1024294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resenha \u00e9 um g\u00eanero textual em que se prop\u00f5e a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre as propriedades de um objeto analisado, descrevendo&#8208;o e enumerando aspectos considerados como relevantes sobre ele, sem emitir opini\u00e3o.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024300,"hashId":"9a6d7cf0b45126efc93e7744850e5fef","enunciado":"A resenha \u00e9 um g\u00eanero textual em que se prop\u00f5e a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es entre as propriedades de um\r\nobjeto analisado, descrevendo&#8208;o e enumerando\r\naspectos considerados como relevantes sobre ele, sem\r\nemitir opini\u00e3o.","resposta":3586435,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rotina de produ\u00e7\u00e3o e das t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o de texto no jornalismo, julgue os itens de 95 a 97.","id":373703,"enunciado":"A respeito da rotina de produ\u00e7\u00e3o e das t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o\r\nde texto no jornalismo, julgue os itens de 95 a 97.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1024300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"House organ \u00e9 o nome dado ao ve\u00edculo (jornal ou revista) de uma organiza\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o com funcion\u00e1rios e fornecedores, enquanto os Out organ visa \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com clientes e potenciais clientes.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024304,"hashId":"1b28398b701b1e47d68d622c12f029c2","enunciado":"House organ \u00e9 o nome dado ao ve\u00edculo (jornal ou revista)\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o que tem o objetivo de estabelecer\r\numa comunica\u00e7\u00e3o com funcion\u00e1rios e fornecedores,\r\nenquanto os Out organ visa \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com clientes\r\ne potenciais clientes.","resposta":3586443,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es de diferentes tipos e portes produzem canais de comunica\u00e7\u00e3o que diferem dos ve\u00edculos tradicionais de m\u00eddia. No que se refere a esse assunto, julgue os itens de 98 a 100.","id":373704,"enunciado":"Organiza\u00e7\u00f5es de diferentes tipos e portes produzem canais\r\nde comunica\u00e7\u00e3o que diferem dos ve\u00edculos tradicionais de\r\nm\u00eddia. No que se refere a esse assunto, julgue os itens\r\nde 98 a 100.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/1024304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipertextualidade possibilita uma nova estrutura de textos na web, a partir da interconex\u00e3o de novos textos, por meio de hiperliga\u00e7\u00f5es (links).","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024306,"hashId":"24e5a10b8fbed8262cd2b292cf09084a","enunciado":"A hipertextualidade possibilita uma nova estrutura de\r\ntextos na web, a partir da interconex\u00e3o de novos textos,\r\npor meio de hiperliga\u00e7\u00f5es (links).","resposta":3586446,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das principais caracter\u00edsticas do jornalismo digital, julgue os itens de 101 a 104.","id":373705,"enunciado":"Acerca das principais caracter\u00edsticas do jornalismo digital,\r\njulgue os itens de 101 a 104.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/1024306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza indicial da fotografia, ou seja, o v\u00ednculo f\u00edsico entre o referente e a foto, leva \u00e0 credibilidade e \u00e0 veracidade dessa reprodu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, caracter\u00edsticas que, em parte, justificam seu uso pelo jornalismo.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024313,"hashId":"b13218d9d21fd5e4eb4c23e3af117f6d","enunciado":"A natureza indicial da fotografia, ou seja, o v\u00ednculo f\u00edsico\r\nentre o referente e a foto, leva \u00e0 credibilidade e \u00e0\r\nveracidade dessa reprodu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, caracter\u00edsticas\r\nque, em parte, justificam seu uso pelo jornalismo.","resposta":3586460,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 imagem na sociedade e \u00e0 fotografia, julgue os itens de 105 a 110.","id":373706,"enunciado":"Quanto \u00e0 imagem na sociedade e \u00e0 fotografia, julgue os itens\r\nde 105 a 110.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/1024313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de profissionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das marcas da comunica\u00e7\u00e3o organizacional na gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, sobretudo pela emerg\u00eancia da Internet e das m\u00eddias sociais.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024315,"hashId":"92cafb8be9138894622208e5a0436127","enunciado":"A falta de profissionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das marcas da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o organizacional na gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas, sobretudo pela emerg\u00eancia da\r\nInternet e das m\u00eddias sociais.","resposta":3586465,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, julgue os itens de 111 a 113.","id":373707,"enunciado":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o organizacional, julgue os itens\r\nde 111 a 113.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1024315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipertexto \u00e9 um ambiente de narrativa n\u00e3o linear que oferece ao usu\u00e1rio a possibilidade de criar seus caminhos de arquitetura de leitura e pode ser, tamb\u00e9m, hipermidi\u00e1tico.","provas":[{"id":34401,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"},{"id":34402,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista","id":16150},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1024323,"hashId":"8a05ab92cc63e00b631901af77fb389a","enunciado":"Hipertexto \u00e9 um ambiente de narrativa n\u00e3o linear que\r\noferece ao usu\u00e1rio a possibilidade de criar seus\r\ncaminhos de arquitetura de leitura e pode ser, tamb\u00e9m,\r\nhipermidi\u00e1tico.","resposta":3586480,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a produ\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e as possibilidades trazidas pelos meios digitais, julgue os itens de 114 a 120.","id":373708,"enunciado":"Considerando a produ\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e as possibilidades\r\ntrazidas pelos meios digitais, julgue os itens de 114 a 120.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1024323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte Administrativo","id":15700}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cconstitui&#8208;se em um dos elementos fundamentais para a produ\u00e7\u00e3o e a reprodu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o socialmente constru\u00eddo\u201d (linhas de 12 a 14), a supress\u00e3o dos elementos \u201c&#8208;se\u201d e \u201cem\u201d manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":34403,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte Administrativo","id":15700},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1024339,"hashId":"c4f8ff53019f8a8c40a2a944acdd0f1e","enunciado":"No trecho \u201cconstitui&#8208;se em um dos elementos\r\nfundamentais para a produ\u00e7\u00e3o e a reprodu\u00e7\u00e3o do\r\nespa\u00e7o socialmente constru\u00eddo\u201d (linhas de 12 a 14), a\r\nsupress\u00e3o dos elementos \u201c&#8208;se\u201d e \u201cem\u201d manteria a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","resposta":3586512,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3586513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 9 a 18, relativos aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto.","id":373710,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34403\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 9 a 18, relativos aos aspectos lingu\u00edsticos e\r\naos sentidos do texto.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1024339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}