{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158883,"perPage":"100","pages":21589,"page":8079,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 o procedimento mais complexo e menos adequado na reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986335,"hashId":"038045617d3ce8ec532c90b98c6074aa","enunciado":"A ventila\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 o procedimento mais complexo e\r\nmenos adequado na reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido.","resposta":3445944,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da assist\u00eancia de enfermagem ao rec\u00e9m-nascido.","id":366991,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da assist\u00eancia de enfermagem\r\nao rec\u00e9m-nascido.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 importante verificar a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o nas consultas de rotina; caso haja intercorr\u00eancias na aplica\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser feita a anota\u00e7\u00e3o no prontu\u00e1rio cl\u00ednico.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986340,"hashId":"1720138c068384953a3330a8bdfbb3b8","enunciado":"\u00c9 importante verificar a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o nas consultas\r\nde rotina; caso haja intercorr\u00eancias na aplica\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser\r\nfeita a anota\u00e7\u00e3o no prontu\u00e1rio cl\u00ednico.","resposta":3445953,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 anamnese e ao exame f\u00edsico.","id":366992,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 anamnese e ao exame\r\nf\u00edsico.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os est\u00edmulos ambientais influenciam tanto no per\u00edodo pr\u00e9-natal quanto no p\u00f3s-natal.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986351,"hashId":"58b39dcadd7112c8e200220d85aa8022","enunciado":"Os est\u00edmulos ambientais influenciam tanto no per\u00edodo pr\u00e9-natal\r\nquanto no p\u00f3s-natal.","resposta":3445975,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos indicadores nas diferentes fases de crescimento e desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.","id":366994,"enunciado":"Acerca dos indicadores nas diferentes fases de crescimento e\r\ndesenvolvimento, julgue os itens subsequentes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/986351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fenda palatina \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o dificulta a pega e ordenha do leite da mama para o rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986355,"hashId":"c918b76e1681a5d191c9183c55f8f79f","enunciado":"A fenda palatina \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o dificulta a pega e\r\nordenha do leite da mama para o rec\u00e9m-nascido.","resposta":3445984,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos cuidados do rec\u00e9m-nascido no parto e no nascimento, julgue os itens que se seguem.","id":366995,"enunciado":"A respeito dos cuidados do rec\u00e9m-nascido no parto e no\r\nnascimento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/986355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diarreia aguda persistente, que se estende por 14 dias ou mais e que pode provocar desnutri\u00e7\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o, constitui um grupo de diarreias com alto risco de complica\u00e7\u00f5es e de elevada letalidade.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986362,"hashId":"6106911c80af6a7936b06872b7e4ed99","enunciado":"Diarreia aguda persistente, que se estende por 14 dias ou mais\r\ne que pode provocar desnutri\u00e7\u00e3o e desidrata\u00e7\u00e3o, constitui um\r\ngrupo de diarreias com alto risco de complica\u00e7\u00f5es e de elevada\r\nletalidade.","resposta":3445997,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a com diarreia.","id":366997,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0\r\ncrian\u00e7a com diarreia.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/986362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, em bom estado, que apresenta diarreia de in\u00edcio abrupto deve ser tratada com soro oral e manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o habitual, pois a situa\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 indicativa de etiologia infecciosa que durar\u00e1 em torno de 7 dias.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986363,"hashId":"901da14c13e227ab1e8e7e2d8f67e83b","enunciado":"Crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, em bom estado, que apresenta\r\ndiarreia de in\u00edcio abrupto deve ser tratada com soro oral e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o habitual, pois a situa\u00e7\u00e3o descrita\r\n\u00e9 indicativa de etiologia infecciosa que durar\u00e1 em torno de\r\n7 dias.","resposta":3445999,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a com diarreia.","id":366997,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0\r\ncrian\u00e7a com diarreia.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/986363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a finalidade de promo\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade do bin\u00f4mio m\u00e3e e filho, o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro consiste na suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa de hidr\u00f3xido de ferro para as crian\u00e7as de seis a dezoito meses de idade, as gestantes a partir da 20.\u00aa semana e as mulheres at\u00e9 o 3.\u00ba m\u00eas p\u00f3s-parto.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986371,"hashId":"b80e0a132d40e7491dd0ac23cdda243e","enunciado":"Com a finalidade de promo\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade do bin\u00f4mio\r\nm\u00e3e e filho, o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro\r\nconsiste na suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa de hidr\u00f3xido de\r\nferro para as crian\u00e7as de seis a dezoito meses de idade, as\r\ngestantes a partir da 20.\u00aa semana e as mulheres at\u00e9 o 3.\u00ba m\u00eas\r\np\u00f3s-parto.","resposta":3446015,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3446015,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3446016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da suplementa\u00e7\u00e3o de nutrientes para as crian\u00e7as, julgue os itens subsequentes.","id":366999,"enunciado":"A respeito da suplementa\u00e7\u00e3o de nutrientes para as crian\u00e7as, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/986371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leite materno fornece a quantidade de vitamina A que as crian\u00e7as precisam nos seis primeiros meses de vida, quando \u00e9 oferecido de forma exclusiva.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986375,"hashId":"d39ac922284a4ae748f238e89c0dea36","enunciado":"O leite materno fornece a quantidade de vitamina A que as\r\ncrian\u00e7as precisam nos seis primeiros meses de vida, quando \u00e9\r\noferecido de forma exclusiva.","resposta":3446023,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da suplementa\u00e7\u00e3o de nutrientes para as crian\u00e7as, julgue os itens subsequentes.","id":366999,"enunciado":"A respeito da suplementa\u00e7\u00e3o de nutrientes para as crian\u00e7as, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/986375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A monitora\u00e7\u00e3o do excesso de peso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altura n\u00e3o \u00e9 um indicador v\u00e1lido para o diagn\u00f3stico de obesidade infantil, j\u00e1 que o indicador recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do peso com a idade.","provas":[{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986380,"hashId":"959d4a9d8e87e34a90f0ef7b478b8dc8","enunciado":"A monitora\u00e7\u00e3o do excesso de peso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 altura n\u00e3o \u00e9\r\num indicador v\u00e1lido para o diagn\u00f3stico de obesidade infantil,\r\nj\u00e1 que o indicador recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 a\r\nrela\u00e7\u00e3o do peso com a idade.","resposta":3446034,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","id":367000,"enunciado":"No que se refere a doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia e na\r\nadolesc\u00eancia, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/986380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o de ventila\u00e7\u00e3o pode ser classificada em natural ou for\u00e7ada.","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":983960,"hashId":"0831a41cf3c4092ea4067780f5b07175","enunciado":"Uma instala\u00e7\u00e3o de ventila\u00e7\u00e3o pode ser classificada em natural\r\nou for\u00e7ada.","resposta":3438588,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de ventila\u00e7\u00e3o industrial.","id":366506,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de ventila\u00e7\u00e3o industrial.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/983960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Higiene e seguran\u00e7a do trabalho constituem atividades intimamente relacionadas: ambas buscam garantir condi\u00e7\u00f5es pessoais e materiais de trabalho capazes de manter certo n\u00edvel de sa\u00fade dos empregados.","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":983968,"hashId":"67f494ef00e217c41722af57a6abd325","enunciado":"Higiene e seguran\u00e7a do trabalho constituem atividades\r\nintimamente relacionadas: ambas buscam garantir condi\u00e7\u00f5es\r\npessoais e materiais de trabalho capazes de manter certo n\u00edvel\r\nde sa\u00fade dos empregados.","resposta":3438604,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do saneamento ambiental em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":366509,"enunciado":"A respeito do saneamento ambiental em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","oab":false,"nome":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397969,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-3-metodo-de-ensaio-analise-gravimetrica-de-aerodispersoides-solidos-coletados-sobre-filtros-e-membrana"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/983968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ocorrendo acidente de trabalho, o trabalhador acidentado dever\u00e1 comunicar o fato \u00e0 empresa, e esta, por sua vez, se julgar necess\u00e1rio, comunicar\u00e1 o evento \u00e0 previd\u00eancia social por meio da comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho (CAT).","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":983972,"hashId":"b5d6e9506d833e2cd41b9364a27a2de5","enunciado":"Ocorrendo acidente de trabalho, o trabalhador acidentado\r\ndever\u00e1 comunicar o fato \u00e0 empresa, e esta, por sua vez, se\r\njulgar necess\u00e1rio, comunicar\u00e1 o evento \u00e0 previd\u00eancia social por\r\nmeio da comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho (CAT).","resposta":3438613,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos, as causas e consequ\u00eancias dos acidentes de trabalho e das doen\u00e7as ocupacionais e profissionais, bem como da psicologia do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":366510,"enunciado":"Considerando os conceitos, as causas e consequ\u00eancias dos acidentes\r\nde trabalho e das doen\u00e7as ocupacionais e profissionais, bem como\r\nda psicologia do trabalho, julgue os itens que se seguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/983972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 72 anos de idade, previamente tabagista, refere hemat\u00faria macrosc\u00f3pica h\u00e1 dois meses. Procurou urologista, o qual realizou cistoscopia que evidenciou les\u00e3o vegetante de 1 cm localizada na parede anterior direita da bexiga. Realizou-se ressec\u00e7\u00e3o transuretral de bexiga (RTUb), cujo exame anatomopatol\u00f3gico revelou carcinoma urotelial papil\u00edfero de grau intermedi\u00e1rio com invas\u00f5es angiolinf\u00e1tica e perineural ausentes, sem representa\u00e7\u00e3o da camada muscular pr\u00f3pria na amostra. A tomografia de t\u00f3rax, abdome e pelve n\u00e3o apresenta evid\u00eancia de doen\u00e7a a dist\u00e2ncia. A respeito desse caso cl\u00ednico e da guideline da National Comprehensive Cancer Network (NCCN), assinale a alternativa que apresenta o procedimento adequado para esse paciente.","provas":[{"id":31338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cancerologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia - 2018"},{"id":31339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-oncologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":984001,"hashId":"6b01de153f506835427e7dd7f6ebab7d","enunciado":"Paciente do sexo masculino, de 72 anos de idade,\r\npreviamente tabagista, refere hemat\u00faria macrosc\u00f3pica h\u00e1\r\ndois meses. Procurou urologista, o qual realizou cistoscopia\r\nque evidenciou les\u00e3o vegetante de 1 cm localizada na parede\r\nanterior direita da bexiga. Realizou-se ressec\u00e7\u00e3o transuretral\r\nde bexiga (RTUb), cujo exame anatomopatol\u00f3gico revelou\r\ncarcinoma urotelial papil\u00edfero de grau intermedi\u00e1rio com\r\ninvas\u00f5es angiolinf\u00e1tica e perineural ausentes, sem\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o da camada muscular pr\u00f3pria na amostra. A\r\ntomografia de t\u00f3rax, abdome e pelve n\u00e3o apresenta evid\u00eancia\r\nde doen\u00e7a a dist\u00e2ncia.\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico e da guideline da National\r\nComprehensive Cancer Network (NCCN), assinale a\r\nalternativa que apresenta o procedimento adequado para esse\r\npaciente.","resposta":3438732,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar vigil\u00e2ncia ativa e repetir a RTUb em seis semanas.","id":3438730,"corpo":"Realizar vigil\u00e2ncia ativa e repetir a RTUb em seis\r\nsemanas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar tratamento adjuvante com BCG intravesical e repetir a RTUb seis semanas ap\u00f3s o final do tratamento.","id":3438731,"corpo":"Realizar tratamento adjuvante com BCG intravesical\r\ne repetir a RTUb seis semanas ap\u00f3s o final do\r\ntratamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Realizar nova RTUb para nova an\u00e1lise anatomopatol\u00f3gica e definir tratamento ap\u00f3s completar o estadiamento.","id":3438732,"corpo":" Realizar nova RTUb para nova an\u00e1lise\r\nanatomopatol\u00f3gica e definir tratamento ap\u00f3s\r\ncompletar o estadiamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar neoadjuv\u00e2ncia com MVAC (metotrexato 30 mg\/m2 endovenoso D1, D15 e D22; vimblastina 3 mg\/m2 endovenoso D2, D15 e D22; doxorrubicina 30 mg\/m2 endovenoso D2; e cisplatina 70 mg\/m2 endovenoso D2 a cada 28 dias) por tr\u00eas ciclos.","id":3438733,"corpo":"Iniciar neoadjuv\u00e2ncia com MVAC (metotrexato 30\r\nmg\/m2 endovenoso D1, D15 e D22; vimblastina 3\r\nmg\/m2 endovenoso D2, D15 e D22; doxorrubicina 30\r\nmg\/m2 endovenoso D2; e cisplatina 70 mg\/m2\r\nendovenoso D2 a cada 28 dias) por tr\u00eas ciclos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iniciar neoadjuv\u00e2ncia com cisplatina 70 mg\/m2 endovenoso D1 e gencitabina 1.000 mg\/m2 endovenoso D1 e D8 a cada 21 dias por tr\u00eas ciclos.","id":3438734,"corpo":"Iniciar neoadjuv\u00e2ncia com cisplatina 70 mg\/m2\r\nendovenoso D1 e gencitabina 1.000 mg\/m2\r\nendovenoso D1 e D8 a cada 21 dias por tr\u00eas ciclos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366515,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/984001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 22 anos de idade, previamente h\u00edgido, realizou, em exame admissional para o novo emprego, radiografia simples de t\u00f3rax que evidenciou alargamento de mediastino. Realizou tomografia de t\u00f3rax para investiga\u00e7\u00e3o, que evidenciou massa de 10 cm em mediastino anterior e par\u00eanquima pulmonar e demais estruturas tor\u00e1cicas sem outras altera\u00e7\u00f5es. Realizou-se bi\u00f3psia guiada por tomografia, cujo anatomopatol\u00f3gico evidenciou tumor germinativo do tipo n\u00e3o seminoma com presen\u00e7a de carcinoma embrion\u00e1rio (50% da neoplasia), tumor do saco vitel\u00ednico (30% da neoplasia), coriocarcinoma (10% da neoplasia), teratoma (5% da neoplasia) e seminoma (5% da neoplasia). Uma ultrassonografia de bolsa escrotal reevelou test\u00edculos t\u00f3picos, com dimens\u00f5es e ecogeneicidade normais, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Exames de estadiamento n\u00e3o encontraram evid\u00eancia de doen\u00e7a a dist\u00e2ncia. Os exames laboratoriais (hemograma e fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica) estavam dentro dos valores da normalidade. Alfa-feto-prote\u00edna (aFP) = 800 ng\/mL, beta-HCG (bHCG) = 1.000 IU\/L e desidrogenase l\u00e1ctica (DHL) = 630 U\/L. Considerando o diagn\u00f3stico de tumor germinativo do tipo n\u00e3o seminoma prim\u00e1rio de mediastino, assinale a alternativa que indica o tratamento-padr\u00e3o preconizado pelo guideline da National Comprehensive Cancer Network (NCCN).","provas":[{"id":31338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cancerologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia - 2018"},{"id":31339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-oncologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":984004,"hashId":"6ad40004335da72a66879bbdcfcff793","enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 22 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgido, realizou, em exame admissional para o novo emprego,\r\nradiografia simples de t\u00f3rax que evidenciou alargamento de\r\nmediastino. Realizou tomografia de t\u00f3rax para investiga\u00e7\u00e3o, que\r\nevidenciou massa de 10 cm em mediastino anterior e par\u00eanquima\r\npulmonar e demais estruturas tor\u00e1cicas sem outras altera\u00e7\u00f5es.\r\nRealizou-se bi\u00f3psia guiada por tomografia, cujo\r\nanatomopatol\u00f3gico evidenciou tumor germinativo do tipo n\u00e3o\r\nseminoma com presen\u00e7a de carcinoma embrion\u00e1rio (50% da\r\nneoplasia), tumor do saco vitel\u00ednico (30% da neoplasia), coriocarcinoma (10% da neoplasia), teratoma (5% da neoplasia) e\r\nseminoma (5% da neoplasia). Uma ultrassonografia de bolsa\r\nescrotal reevelou test\u00edculos t\u00f3picos, com dimens\u00f5es e\r\necogeneicidade normais, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Exames de\r\nestadiamento n\u00e3o encontraram evid\u00eancia de doen\u00e7a a dist\u00e2ncia.\r\nOs exames laboratoriais (hemograma e fun\u00e7\u00e3o renal e hep\u00e1tica)\r\nestavam dentro dos valores da normalidade. Alfa-feto-prote\u00edna\r\n(aFP) = 800 ng\/mL, beta-HCG (bHCG) = 1.000 IU\/L e\r\ndesidrogenase l\u00e1ctica (DHL) = 630 U\/L.\r\n<\/p><p>Considerando o diagn\u00f3stico de tumor germinativo do tipo\r\nn\u00e3o seminoma prim\u00e1rio de mediastino, assinale a alternativa\r\nque indica o tratamento-padr\u00e3o preconizado pelo guideline\r\nda National Comprehensive Cancer Network (NCCN).<\/p>","resposta":3438749,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas ciclos de EP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2 endovenoso D1 a D5 a cada 21 dias).","id":3438745,"corpo":"Tr\u00eas ciclos de EP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5 a cada 21 dias).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro ciclos de EP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2 endovenoso D1 a D5 a cada 21 dias).","id":3438746,"corpo":"Quatro ciclos de EP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5 a cada 21 dias).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades endovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9 e D16 a cada 21 dias).","id":3438747,"corpo":"Dois ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades\r\nendovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9\r\ne D16 a cada 21 dias).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades endovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9 e D16 a cada 21 dias).","id":3438748,"corpo":"Dois ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades\r\nendovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9\r\ne D16 a cada 21 dias).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quatro ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2 endovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades endovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9 e D16 a cada 21 dias).","id":3438749,"corpo":"Quatro ciclos de BEP (etopos\u00eddeo 100 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; cisplatina 20 mg\/m2\r\nendovenoso D1 a D5; bleomicina 30 unidades\r\nendovenoso semanal em D1, D8 e D15 ou D2, D9\r\ne D16 a cada 21 dias).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366515,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/984004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rapaz vem ao seu consult\u00f3rio, com quadro de irrita\u00e7\u00e3o na garganta, odinofagia, febre alta, mialgia, cefaleia e astenia. Ao examin\u00e1-lo, nota-se faringite exsudativa, linfonodopatia cervical e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 2cm do rebordo costal. Paciente relata in\u00edcio dos sintomas h\u00e1 30 dias, depois de participa\u00e7\u00e3o em Carnabral. Sobre o caso acima, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984007,"hashId":"58331f731693ff5d664bcd48923c9f3f","enunciado":"Rapaz vem ao seu consult\u00f3rio, com quadro de irrita\u00e7\u00e3o na garganta, odinofagia, febre alta, mialgia, cefaleia e astenia. Ao examin\u00e1-lo, nota-se faringite exsudativa, linfonodopatia cervical e ba\u00e7o palp\u00e1vel a 2cm do rebordo costal. Paciente relata in\u00edcio dos sintomas h\u00e1 30 dias, depois de participa\u00e7\u00e3o em Carnabral. Sobre o caso acima, \u00e9 correto afirmar.","resposta":3438759,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso de mononucleose infecciosa, em que o v\u00edrus Epstein-Barr \u00e9 o principal agente etiol\u00f3gico e o tratamento \u00e9 de suporte com repouso e analg\u00e9sicos.","id":3438759,"corpo":"Caso de mononucleose infecciosa, em que o v\u00edrus Epstein-Barr \u00e9 o principal agente etiol\u00f3gico e o tratamento \u00e9 de suporte com repouso e analg\u00e9sicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma faringotonsilite estreptoc\u00f3cica, sendo tratada com antibi\u00f3tico e analg\u00e9sicos.","id":3438760,"corpo":"Trata-se de uma faringotonsilite estreptoc\u00f3cica, sendo tratada com antibi\u00f3tico e analg\u00e9sicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente pode realizar atividades normais, at\u00e9 esportes, n\u00e3o necessitando de repouso.","id":3438761,"corpo":"O paciente pode realizar atividades normais, at\u00e9 esportes, n\u00e3o necessitando de repouso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse caso \u00e9 a ampicilina.","id":3438762,"corpo":"Uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse caso \u00e9 a ampicilina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366516,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/984007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 22 anos, feminino, relata que h\u00e1 uma semana apresenta dor epig\u00e1strica, mialgia, n\u00e1useas, hiporexia, febr\u00edcula e h\u00e1 dois dias iniciou com col\u00faria. Nega o uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas e relata que fez tatuagem de higieniza\u00e7\u00e3o pouco confi\u00e1vel em balada h\u00e1 quatro meses. Ao exame f\u00edsico: REG, ict\u00e9rica e dor em hipoc\u00f4ndrio direito \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Aos exames complementares: hemograma com linfocitose, BT = 06mg\/dL, BD = 4,2mg\/dL, BI = 1,8mg\/dL, TGO(AST) = 870 U\/L, TGP (ALT) = 1380 U\/L. \u00c0 USG abdominal total: abdome sem altera\u00e7\u00f5es (normal). Quais os pr\u00f3ximos exames devem ser solicitados para desvendar o caso?","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984008,"hashId":"474f8152855f0c1e4c9eb499acd5d484","enunciado":"Paciente de 22 anos, feminino, relata que h\u00e1 uma semana apresenta dor epig\u00e1strica, mialgia, n\u00e1useas, hiporexia, febr\u00edcula e h\u00e1 dois dias iniciou com col\u00faria. Nega o uso de drogas l\u00edcitas ou il\u00edcitas e relata que fez tatuagem de higieniza\u00e7\u00e3o pouco confi\u00e1vel em balada h\u00e1 quatro meses. Ao exame f\u00edsico: REG, ict\u00e9rica e dor em hipoc\u00f4ndrio direito \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Aos exames complementares: hemograma com linfocitose, BT = 06mg\/dL, BD = 4,2mg\/dL, BI = 1,8mg\/dL, TGO(AST) = 870 U\/L, TGP (ALT) = 1380 U\/L. \u00c0 USG abdominal total: abdome sem altera\u00e7\u00f5es (normal). Quais os pr\u00f3ximos exames devem ser solicitados para desvendar o caso?","resposta":3438766,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-HVA total, HBsAg, Anti-HBc total e Anti-HCV.","id":3438763,"corpo":"Anti-HVA total, HBsAg, Anti-HBc total e Anti-HCV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-HVA IgG, HBeAg, Anti-HBc IgG e Anti-HCV.","id":3438764,"corpo":"Anti-HVA IgG, HBeAg, Anti-HBc IgG e Anti-HCV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-HVA total, HBeAg, Anti-HBe e Anti-HBs.","id":3438765,"corpo":"Anti-HVA total, HBeAg, Anti-HBe e Anti-HBs.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-HVA IgM, HBsAg, Anti-HBc IgM e Anti-HCV.","id":3438766,"corpo":"Anti-HVA IgM, HBsAg, Anti-HBc IgM e Anti-HCV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366516,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/984008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo chuvoso no Cear\u00e1 traz \u00e0 tona doen\u00e7as virais que cursam com IVAS, gastroenterites, conjuntivites, dentre outras. Sobre doen\u00e7as virais, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984011,"hashId":"4f70c4c48ff787e011e20f68fa70bc1a","enunciado":"O per\u00edodo chuvoso no Cear\u00e1 traz \u00e0 tona doen\u00e7as virais que cursam com IVAS, gastroenterites, conjuntivites, dentre outras. Sobre doen\u00e7as virais, \u00e9 correto afirmar.","resposta":3438777,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resfriado comum, em sua maioria, tem como agentes etiol\u00f3gicos em 80% dos casos mastadenov\u00edrus e, em 20%, rinov\u00edrus.","id":3438775,"corpo":"Resfriado comum, em sua maioria, tem como agentes etiol\u00f3gicos em 80% dos casos mastadenov\u00edrus e, em 20%, rinov\u00edrus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As conjuntivites virais geralmente s\u00e3o unilaterais e nunca associadas a outros sintomas sist\u00eamicos como febre.","id":3438776,"corpo":"As conjuntivites virais geralmente s\u00e3o unilaterais e nunca associadas a outros sintomas sist\u00eamicos como febre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas s\u00edndromes cl\u00ednicas est\u00e3o associadas ao adenov\u00edrus, como faringite, conjuntivite e gastroenterite.","id":3438777,"corpo":"Algumas s\u00edndromes cl\u00ednicas est\u00e3o associadas ao adenov\u00edrus, como faringite, conjuntivite e gastroenterite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rotav\u00edrus \u00e9 um v\u00edrus que ataca exclusivamente o sistema gastroent\u00e9rico.","id":3438778,"corpo":"O rotav\u00edrus \u00e9 um v\u00edrus que ataca exclusivamente o sistema gastroent\u00e9rico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366516,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/984011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 25 anos, foi ao seu consult\u00f3rio alegando conjuntivite com dor intensa em olho esquerdo. Ao interrogat\u00f3rio, relata apenas que sofreu arranhadura em p\u00e1lpebra esquerda provocada por c\u00e3o vacinado de sua resid\u00eancia. Ao exame f\u00edsico: edema e hiperemia palpebral, quemose e hiperemia conjuntival, diminui\u00e7\u00e3o da motilidade ocular, dor aos movimentos oculares, leve perda da acuidade visual e leve exoftalmia, sem outros comemorativos. Sobre o caso exposto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984013,"hashId":"98fb01305aa8b81fcf2c2f3eb740c3f5","enunciado":"Paciente masculino, 25 anos, foi ao seu consult\u00f3rio alegando conjuntivite com dor intensa em olho esquerdo. Ao interrogat\u00f3rio, relata apenas que sofreu arranhadura em p\u00e1lpebra esquerda provocada por c\u00e3o vacinado de sua resid\u00eancia. Ao exame f\u00edsico: edema e hiperemia palpebral, quemose e hiperemia conjuntival, diminui\u00e7\u00e3o da motilidade ocular, dor aos movimentos oculares, leve perda da acuidade visual e leve exoftalmia, sem outros comemorativos. Sobre o caso exposto, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3438785,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de conjuntivite viral, tratada com sintom\u00e1ticos.","id":3438783,"corpo":"Trata-se de um caso de conjuntivite viral, tratada com sintom\u00e1ticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um caso de celulite pr\u00e9-septal, tamb\u00e9m chamada celulite orbital.","id":3438784,"corpo":"\u00c9 um caso de celulite pr\u00e9-septal, tamb\u00e9m chamada celulite orbital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provavelmente \u00e9 um caso de celulite orbital, tendo como agente etiol\u00f3gico o Staphylococcus aureus.","id":3438785,"corpo":"Provavelmente \u00e9 um caso de celulite orbital, tendo como agente etiol\u00f3gico o Staphylococcus aureus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento para este caso \u00e9 realizado com col\u00edrios de corticoide associados a antif\u00fangicos.","id":3438786,"corpo":"O tratamento para este caso \u00e9 realizado com col\u00edrios de corticoide associados a antif\u00fangicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366516,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/984013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os achados cl\u00ednicos e laboratoriais mais comuns na Leishmaniose visceral (calazar) s\u00e3o:","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984015,"hashId":"e19d628d248c9d7fb3e13ab1b968ed52","enunciado":"Os achados cl\u00ednicos e laboratoriais mais comuns na Leishmaniose visceral (calazar) s\u00e3o:","resposta":3438792,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00farpura, anemia, leucocitose, diarreia e esplenomegalia.","id":3438791,"corpo":"p\u00farpura, anemia, leucocitose, diarreia e esplenomegalia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia, leucopenia, hipoalbuminemia, febre e hepatoesplenomegalia.","id":3438792,"corpo":"anemia, leucopenia, hipoalbuminemia, febre e hepatoesplenomegalia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00farpura, leucopenia, hiperalbuminemia, febre e hepatomegalia.","id":3438793,"corpo":"p\u00farpura, leucopenia, hiperalbuminemia, febre e hepatomegalia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia, leucocitose, hiperalbuminemia, diarreia e hepatoesplenomegalia.","id":3438794,"corpo":"anemia, leucocitose, hiperalbuminemia, diarreia e hepatoesplenomegalia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366516,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/984015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2077\/2014 disp\u00f5e sobre a normatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, bem como do dimensionamento da equipe m\u00e9dica e do sistema de trabalho. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":31340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SMS CE","id":3406,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-ce-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SMS CE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":31870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"IMPARH","id":3407,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"imparh-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - IMPARH - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":984024,"hashId":"ff1a01d7a7788d54bf08ea914aa83e15","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 2077\/2014 disp\u00f5e sobre a normatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, bem como do dimensionamento da equipe m\u00e9dica e do sistema de trabalho. \u00c9 correto afirmar:","resposta":3438830,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo paciente que tiver acesso ao servi\u00e7o hospitalar de urg\u00eancia e emerg\u00eancia dever\u00e1, obrigatoriamente, ser atendido por um m\u00e9dico, podendo, se houver hip\u00f3tese de aus\u00eancia do m\u00e9dico no servi\u00e7o, ser dispensado ou encaminhado a outra unidade de sa\u00fade por um profissional n\u00e3o m\u00e9dico.","id":3438827,"corpo":"Todo paciente que tiver acesso ao servi\u00e7o hospitalar de urg\u00eancia e emerg\u00eancia dever\u00e1, obrigatoriamente, ser atendido por um m\u00e9dico, podendo, se houver hip\u00f3tese de aus\u00eancia do m\u00e9dico no servi\u00e7o, ser dispensado ou encaminhado a outra unidade de sa\u00fade por um profissional n\u00e3o m\u00e9dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia dos pacientes nos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia ser\u00e1 de at\u00e9 12 horas, ap\u00f3s o qual o mesmo dever\u00e1 ter alta, ser internado ou transferido.","id":3438828,"corpo":"O tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia dos pacientes nos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia ser\u00e1 de at\u00e9 12 horas, ap\u00f3s o qual o mesmo dever\u00e1 ter alta, ser internado ou transferido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a interna\u00e7\u00e3o de pacientes nos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia; nos casos graves.","id":3438829,"corpo":"\u00c9 permitida a interna\u00e7\u00e3o de pacientes nos servi\u00e7os hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia; nos casos graves.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de utilizar-se a \u201cvaga zero\u201d em servi\u00e7o hospitalar de urg\u00eancia e emerg\u00eancia superlotado ou sem capacidade t\u00e9cnica de continuidade de tratamento, caber\u00e1 \u00e0 equipe m\u00e9dica estabilizar o paciente e, ap\u00f3s obtidas as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que permitam a transfer\u00eancia, comunicar o fato \u00e0 regula\u00e7\u00e3o, persistindo a responsabilidade do gestor p\u00fablico pela obten\u00e7\u00e3o de vagas para continuidade do tratamento e, se necess\u00e1rio, com a compra de leitos na forma da lei.","id":3438830,"corpo":"No caso de utilizar-se a \u201cvaga zero\u201d em servi\u00e7o hospitalar de urg\u00eancia e emerg\u00eancia superlotado ou sem capacidade t\u00e9cnica de continuidade de tratamento, caber\u00e1 \u00e0 equipe m\u00e9dica estabilizar o paciente e, ap\u00f3s obtidas as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que permitam a transfer\u00eancia, comunicar o fato \u00e0 regula\u00e7\u00e3o, persistindo a responsabilidade do gestor p\u00fablico pela obten\u00e7\u00e3o de vagas para continuidade do tratamento e, se necess\u00e1rio, com a compra de leitos na forma da lei.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366517,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/984024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos desafios ligados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social reside na viabiliza\u00e7\u00e3o do projeto educacional de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984080,"hashId":"4daafbca2c51f6f045d8389d9a7da204","enunciado":"Um dos desafios ligados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente\r\nsocial reside na viabiliza\u00e7\u00e3o do projeto educacional de ensino,\r\npesquisa e extens\u00e3o.","resposta":3438963,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos pertinentes \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social na sociedade brasileira e dos desafios ligados a essa forma\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":366533,"enunciado":"Acerca de aspectos pertinentes \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente\r\nsocial na sociedade brasileira e dos desafios ligados a essa\r\nforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/984080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Repensar o servi\u00e7o social na contemporaneidade brasileira \u00e9 buscar apreender o significado social da profiss\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es sociais, embora n\u00e3o seja a partir dessas rela\u00e7\u00f5es que a pr\u00e1tica do assistente social se desenvolva.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984087,"hashId":"4756bd35d7d1595ae55bfece14013309","enunciado":"Repensar o servi\u00e7o social na contemporaneidade brasileira \u00e9\r\nbuscar apreender o significado social da profiss\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, embora n\u00e3o seja a partir dessas rela\u00e7\u00f5es que a pr\u00e1tica\r\ndo assistente social se desenvolva.","resposta":3438978,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto anteriormente apresentado como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.","id":366535,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31357\/05.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto anteriormente apresentado como\r\nrefer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/984087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das rotinas institucionais, o assistente social deve buscar apreender tend\u00eancias e possibilidades que possam ser por ele apropriadas e transformadas em projetos de trabalho profissional.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984089,"hashId":"194fecb63ca0a0cb23af0f0208d1300d","enunciado":"Al\u00e9m das rotinas institucionais, o assistente social deve buscar\r\napreender tend\u00eancias e possibilidades que possam ser por ele\r\napropriadas e transformadas em projetos de trabalho\r\nprofissional.","resposta":3438981,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social na realidade brasileira, julgue os itens a seguir.","id":366536,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social na\r\nrealidade brasileira, julgue os itens a seguir.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/984089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto Rafaela quanto Sheila e Helena possuem como atribui\u00e7\u00e3o legal elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais ou de aferi\u00e7\u00e3o de conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984109,"hashId":"d1e42718beb3e1f789bd3370ce6cdc5f","enunciado":"Tanto Rafaela quanto Sheila e Helena possuem como\r\natribui\u00e7\u00e3o legal elaborar provas, presidir e compor bancas de\r\nexames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas\r\nde sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais ou de aferi\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.","resposta":3439021,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma unidade de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, trabalham os seguintes funcion\u00e1rios: \u2022 Rafaela, assistente social com carga hor\u00e1ria de 40 h semanais; \u2022 Sheila, assistente social rec\u00e9m-contratada, com carga hor\u00e1ria de 20 h semanais; \u2022 Cristiano, estudante estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social, em fase de conclus\u00e3o da disciplina de est\u00e1gio supervisionado II, sob a supervis\u00e3o de campo de Rafaela; \u2022 Helena, enfermeira graduada. Rafaela e Sheila atendem tamb\u00e9m ao p\u00fablico externo \u00e0 unidade, trabalhando com outros profissionais de sa\u00fade, entre estes a enfermeira Helena, recentemente graduada em servi\u00e7o social, que j\u00e1 possui o n\u00famero do seu registro profissional no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da sua localidade e almeja, em breve, atuar nessa \u00e1rea. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social e a Lei n.\u00ba 8.662\/1993, julgue os itens subsequentes, a respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":366542,"enunciado":"<p>Em uma unidade de sa\u00fade de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, trabalham\r\nos seguintes funcion\u00e1rios:<\/p><p>\r\n\u2022 Rafaela, assistente social com carga hor\u00e1ria de 40 h semanais;\r\n<\/p><p>\u2022 Sheila, assistente social rec\u00e9m-contratada, com carga hor\u00e1ria\r\nde 20 h semanais;\r\n<\/p><p>\u2022 Cristiano, estudante estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social, em fase de\r\nconclus\u00e3o da disciplina de est\u00e1gio supervisionado II, sob a\r\nsupervis\u00e3o de campo de Rafaela;\r\n<\/p><p>\u2022 Helena, enfermeira graduada.\r\n<\/p><p>Rafaela e Sheila atendem tamb\u00e9m ao p\u00fablico externo \u00e0\r\nunidade, trabalhando com outros profissionais de sa\u00fade, entre estes\r\na enfermeira Helena, recentemente graduada em servi\u00e7o social, que\r\nj\u00e1 possui o n\u00famero do seu registro profissional no Conselho\r\nRegional de Servi\u00e7o Social da sua localidade e almeja, em breve,\r\natuar nessa \u00e1rea.\r\n<\/p><p>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social e a\r\nLei n.\u00ba 8.662\/1993, julgue os itens subsequentes, a respeito dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/984109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mental e social tamb\u00e9m dizem respeito \u00e0 sa\u00fade, sendo previstas em legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984111,"hashId":"5ac8b94cb9a6fba60e2f5e4189ee5562","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade\r\ncondi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mental e social tamb\u00e9m dizem\r\nrespeito \u00e0 sa\u00fade, sendo previstas em legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","resposta":3439025,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e no par\u00e2metro para atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na pol\u00edtica de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366543,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e no par\u00e2metro para atua\u00e7\u00e3o de\r\nassistentes sociais na pol\u00edtica de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/984111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho dos usu\u00e1rios, bem como os determinantes sociais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a, promover a intersetorialidade e otimizar a a\u00e7\u00e3o interdisciplinar s\u00e3o exemplos de eixos que integram a atua\u00e7\u00e3o competente e cr\u00edtica do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984116,"hashId":"001e6f7e9a303a3bc6bb6ac4a738781e","enunciado":"Conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho dos usu\u00e1rios, bem\r\ncomo os determinantes sociais que interferem no processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a, promover a intersetorialidade e otimizar a a\u00e7\u00e3o\r\ninterdisciplinar s\u00e3o exemplos de eixos que integram a atua\u00e7\u00e3o\r\ncompetente e cr\u00edtica do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade.","resposta":3439035,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e no par\u00e2metro para atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na pol\u00edtica de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366543,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 8.080\/1990 e no par\u00e2metro para atua\u00e7\u00e3o de\r\nassistentes sociais na pol\u00edtica de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/984116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNAS e a LOAS possuem princ\u00edpios democr\u00e1ticos distintos, mas complementares.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984121,"hashId":"3e994cac08e78309ff7e7f7231739aa6","enunciado":"A PNAS e a LOAS possuem princ\u00edpios democr\u00e1ticos distintos,\r\nmas complementares.","resposta":3439046,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), a Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) e suas respectivas altera\u00e7\u00f5es e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens subsequentes.","id":366545,"enunciado":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS),\r\na Lei Org\u00e2nica de Assist\u00eancia Social (LOAS) e suas respectivas\r\naltera\u00e7\u00f5es e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"direito-previdenciario\/984121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, dialoga intrinsecamente com os objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984127,"hashId":"4e7a166dac35bd3a21a309e619f434bf","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\ndo Assistente Social, dialoga intrinsecamente com os objetivos\r\nfundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","resposta":3439057,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao servi\u00e7o social e ao seu compromisso com implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios previstos em lei.","id":366546,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao servi\u00e7o social e ao seu\r\ncompromisso com implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios previstos em lei.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/984127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O combate a formas de preconceito insertas nos estatutos legais de diversos segmentos sociais no Brasil \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o dissociada da luta hist\u00f3rica do assistente social contra o conservadorismo profissional.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":984128,"hashId":"1b918c4f2e77b12f287e6a136a2cf70f","enunciado":"O combate a formas de preconceito insertas nos estatutos\r\nlegais de diversos segmentos sociais no Brasil \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o\r\ndissociada da luta hist\u00f3rica do assistente social contra o\r\nconservadorismo profissional.","resposta":3439060,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao servi\u00e7o social e ao seu compromisso com implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios previstos em lei.","id":366546,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao servi\u00e7o social e ao seu\r\ncompromisso com implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios previstos em lei.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/984128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV requer essencialmente o tipo de material biol\u00f3gico envolvido e o tipo de exposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983349,"hashId":"bdb7529384a339e7010151e41c92c87a","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0\r\ninfec\u00e7\u00e3o pelo HIV requer essencialmente o tipo de\r\nmaterial biol\u00f3gico envolvido e o tipo de exposi\u00e7\u00e3o.","resposta":3437367,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma enfermeira sofreu um acidente perfurocortante com agulha que tinha sido usada para coleta de sangue de paciente e um teste r\u00e1pido mostrou-se negativo para HIV. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 67 a 70 \u00e0 luz do Protocolo Cl\u00ednico e das Diretrizes Terap\u00eauticas para Profilaxia Antirretroviral P\u00f3s-Exposi\u00e7\u00e3o de Risco \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o pelo HIV do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 2015.","id":366373,"enunciado":"<p>Uma enfermeira sofreu um acidente perfurocortante\r\ncom agulha que tinha sido usada para coleta de sangue de\r\npaciente e um teste r\u00e1pido mostrou-se negativo para HIV.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 67 a 70 \u00e0\r\nluz do Protocolo Cl\u00ednico e das Diretrizes Terap\u00eauticas para\r\nProfilaxia Antirretroviral P\u00f3s-Exposi\u00e7\u00e3o de Risco \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o\r\npelo HIV do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 2015.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/983349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) para trabalhadores idosos considera pontos de corte diferentes daqueles utilizados para adultos, pois, al\u00e9m do decl\u00ednio da altura com o avan\u00e7ar da idade, em decorr\u00eancia da compress\u00e3o vertebral e da perda do t\u00f4nus muscular, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da massa muscular devido \u00e0 sua transforma\u00e7\u00e3o em gordura intramuscular.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983352,"hashId":"272d6301067d5bbdd79a8264722e997f","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) para\r\ntrabalhadores idosos considera pontos de corte\r\ndiferentes daqueles utilizados para adultos, pois, al\u00e9m\r\ndo decl\u00ednio da altura com o avan\u00e7ar da idade, em\r\ndecorr\u00eancia da compress\u00e3o vertebral e da perda do\r\nt\u00f4nus muscular, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da massa muscular devido \u00e0\r\nsua transforma\u00e7\u00e3o em gordura intramuscular.","resposta":3437372,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao controle m\u00e9dico dos trabalhadores menores, do sexo feminino, idosos e expostos a agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","id":366374,"enunciado":"No que se refere ao controle m\u00e9dico dos trabalhadores\r\nmenores, do sexo feminino, idosos e expostos a agentes\r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/983352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma enfermeira tenha procurado o SESMT, solicitando remo\u00e7\u00e3o da radiologia para o setor de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos devido \u00e0 gravidez recente. Nesse caso, o parecer depender\u00e1 do que disp\u00f5e o PCMSO.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983354,"hashId":"632c05d03b17267ad2f74c4c35396414","enunciado":"Suponha-se que uma enfermeira tenha procurado o\r\nSESMT, solicitando remo\u00e7\u00e3o da radiologia para o setor\r\nde quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos devido \u00e0 gravidez\r\nrecente. Nesse caso, o parecer depender\u00e1 do que disp\u00f5e\r\no PCMSO.","resposta":3437377,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao controle m\u00e9dico dos trabalhadores menores, do sexo feminino, idosos e expostos a agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","id":366374,"enunciado":"No que se refere ao controle m\u00e9dico dos trabalhadores\r\nmenores, do sexo feminino, idosos e expostos a agentes\r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/983354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o a fibras de asbesto, al\u00e9m de causar a asbestose, pode provocar o surgimento de altera\u00e7\u00f5es pleurais benignas, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e mesoteliomas malignos, que podem acometer a pleura, o peric\u00e1rdio e o perit\u00f4nio.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983363,"hashId":"1a5713f3cbe2e0c937721431732ba3a1","enunciado":"A exposi\u00e7\u00e3o a fibras de asbesto, al\u00e9m de causar a\r\nasbestose, pode provocar o surgimento de altera\u00e7\u00f5es\r\npleurais benignas, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e mesoteliomas\r\nmalignos, que podem acometer a pleura, o peric\u00e1rdio e\r\no perit\u00f4nio.","resposta":3437394,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos ou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores, causados, desencadeados ou agravados por fatores de risco presentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":366376,"enunciado":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos\r\nou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores,\r\ncausados, desencadeados ou agravados por fatores de risco\r\npresentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/983363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, durante exame peri\u00f3dico, um t\u00e9cnico de enfermagem que apresentava queixa de lombalgia n\u00e3o tenha conseguido esclarecer a causa do quadro \u00e1lgico por meio de anamnese. Em se tratando de lombalgias, isso ocorre na maioria dos casos.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983366,"hashId":"093e4ee731fa3255440c708b6a8f344b","enunciado":"Considere-se que, durante exame peri\u00f3dico, um t\u00e9cnico\r\nde enfermagem que apresentava queixa de lombalgia\r\nn\u00e3o tenha conseguido esclarecer a causa do quadro\r\n\u00e1lgico por meio de anamnese. Em se tratando de\r\nlombalgias, isso ocorre na maioria dos casos.","resposta":3437400,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos ou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores, causados, desencadeados ou agravados por fatores de risco presentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":366376,"enunciado":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos\r\nou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores,\r\ncausados, desencadeados ou agravados por fatores de risco\r\npresentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/983366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crises de ansiedade podem ter diversas origens, incluindo rea\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias a situa\u00e7\u00f5es de estresse e transtornos mentais cr\u00f4nicos, como transtorno obsessivo compulsivo, transtorno do p\u00e2nico e somatiza\u00e7\u00e3o. Os ansiol\u00edticos benzodiazep\u00ednicos, como o clonazepam, s\u00e3o a primeira linha de tratamento que tem resposta cumulativa ao longo das primeiras duas a quatro semanas.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983370,"hashId":"78d685b38c2848058a7792cbbe05c147","enunciado":"Crises de ansiedade podem ter diversas origens,\r\nincluindo rea\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias a situa\u00e7\u00f5es de estresse\r\ne transtornos mentais cr\u00f4nicos, como transtorno\r\nobsessivo compulsivo, transtorno do p\u00e2nico e\r\nsomatiza\u00e7\u00e3o. Os ansiol\u00edticos benzodiazep\u00ednicos, como o\r\nclonazepam, s\u00e3o a primeira linha de tratamento que tem\r\nresposta cumulativa ao longo das primeiras duas a\r\nquatro semanas.","resposta":3437409,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos ou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores, causados, desencadeados ou agravados por fatores de risco presentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":366376,"enunciado":"As doen\u00e7as do trabalho referem-se a um conjunto de danos\r\nou agravos que incidem sobre a sa\u00fade dos trabalhadores,\r\ncausados, desencadeados ou agravados por fatores de risco\r\npresentes nos locais de trabalho. Acerca desse tema, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/983370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que um trabalhador que aderiu aos incentivos do programa de qualidade de vida tenha solicitado orienta\u00e7\u00f5es sobre como quantificar o esfor\u00e7o que realiza durante uma atividade. Nesse caso, deve-se explicar a ele que o principal par\u00e2metro \u00e9 estabelecer limites para a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima, de acordo com idade e g\u00eanero.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983373,"hashId":"8d4b1558dfc89c3c45b5994118062446","enunciado":"Considere-se que um trabalhador que aderiu aos\r\nincentivos do programa de qualidade de vida tenha\r\nsolicitado orienta\u00e7\u00f5es sobre como quantificar o esfor\u00e7o\r\nque realiza durante uma atividade. Nesse caso, deve-se\r\nexplicar a ele que o principal par\u00e2metro \u00e9 estabelecer\r\nlimites para a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima, de acordo\r\ncom idade e g\u00eanero.","resposta":3437414,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de epidemiologia, hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366377,"enunciado":"Acerca de epidemiologia, hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/983373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As taxas de mortalidade mundiais por doen\u00e7as cardiovasculares e respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas est\u00e3o diminuindo, possivelmente como resultado do controle do tabagismo e do maior acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983383,"hashId":"e6de1ff88aaffcb737f136d21525b4ac","enunciado":"As taxas de mortalidade mundiais por doen\u00e7as\r\ncardiovasculares e respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas est\u00e3o\r\ndiminuindo, possivelmente como resultado do controle\r\ndo tabagismo e do maior acesso \u00e0 aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","resposta":3437434,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus, julgue os itens de 102 a 108.","id":366379,"enunciado":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus,\r\njulgue os itens de 102 a 108.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/983383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um paradoxo da preven\u00e7\u00e3o \u00e9 que a medida preventiva que traz grandes benef\u00edcios \u00e0 comunidade oferece pouco a cada indiv\u00edduo participante, ou seja, interven\u00e7\u00f5es que envolvem toda uma popula\u00e7\u00e3o, como diminui\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia da press\u00e3o arterial e do peso das pessoas, de uma maneira geral, s\u00e3o mais efetivas em reduzir doen\u00e7as que as direcionadas a subgrupos de indiv\u00edduos j\u00e1 hipertensos ou obesos.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983384,"hashId":"00e73a59637cbb625d62af0a97cb48bf","enunciado":"Um paradoxo da preven\u00e7\u00e3o \u00e9 que a medida preventiva\r\nque traz grandes benef\u00edcios \u00e0 comunidade oferece\r\npouco a cada indiv\u00edduo participante, ou seja,\r\ninterven\u00e7\u00f5es que envolvem toda uma popula\u00e7\u00e3o, como\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia da press\u00e3o arterial e do peso das\r\npessoas, de uma maneira geral, s\u00e3o mais efetivas em\r\nreduzir doen\u00e7as que as direcionadas a subgrupos de\r\nindiv\u00edduos j\u00e1 hipertensos ou obesos.","resposta":3437436,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus, julgue os itens de 102 a 108.","id":366379,"enunciado":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus,\r\njulgue os itens de 102 a 108.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/983384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica representa um dos maiores problemas em sa\u00fade p\u00fablica por sua participa\u00e7\u00e3o em complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares como: insufici\u00eancia card\u00edaca e renal cr\u00f4nica; retinopatia hipertensiva; insufici\u00eancia vascular perif\u00e9rica; e acidente vascular cerebral, que \u00e9 a principal causa de morte de sua decorr\u00eancia.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983387,"hashId":"1b7d353c9a6d340c52f6162a7babc629","enunciado":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica representa um dos\r\nmaiores problemas em sa\u00fade p\u00fablica por sua\r\nparticipa\u00e7\u00e3o em complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares\r\ncomo: insufici\u00eancia card\u00edaca e renal cr\u00f4nica; retinopatia\r\nhipertensiva; insufici\u00eancia vascular perif\u00e9rica; e acidente\r\nvascular cerebral, que \u00e9 a principal causa de morte de\r\nsua decorr\u00eancia.","resposta":3437442,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus, julgue os itens de 102 a 108.","id":366379,"enunciado":"Quanto \u00e0 epidemiologia, \u00e0 hist\u00f3ria natural e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, em especial hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus,\r\njulgue os itens de 102 a 108.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/983387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00edna hemaglutinina (H), que se localiza na superf\u00edcie do v\u00edrus influenza, est\u00e1 associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio superior, nas quais o v\u00edrus se multiplica, enquanto a prote\u00edna neuraminidase (N) facilita a sa\u00edda das part\u00edculas virais do interior das c\u00e9lulas infectadas.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983390,"hashId":"128fb09c679176efc4538a17300c55e1","enunciado":"A prote\u00edna hemaglutinina (H), que se localiza na\r\nsuperf\u00edcie do v\u00edrus influenza, est\u00e1 associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o\r\ndas c\u00e9lulas do trato respirat\u00f3rio superior, nas\r\nquais o v\u00edrus se multiplica, enquanto a prote\u00edna\r\nneuraminidase (N) facilita a sa\u00edda das part\u00edculas virais do\r\ninterior das c\u00e9lulas infectadas.","resposta":3437448,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de outros v\u00edrus.","id":366380,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31329\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue\r\nos itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de\r\noutros v\u00edrus.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/983390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O HIV apresenta um neurotropismo bastante reduzido, o que causa maior preval\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, como encefalopatia e neuropatia perif\u00e9rica, nas fases mais avan\u00e7adas da AIDS.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983392,"hashId":"d9b6ffa677c65e84795fe3baadab015f","enunciado":"O HIV apresenta um neurotropismo bastante reduzido,\r\no que causa maior preval\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es\r\nneurol\u00f3gicas, como encefalopatia e neuropatia\r\nperif\u00e9rica, nas fases mais avan\u00e7adas da AIDS.","resposta":3437453,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de outros v\u00edrus.","id":366380,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31329\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue\r\nos itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de\r\noutros v\u00edrus.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/983392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soroconvers\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo que denota o processo de desenvolvimento de anticorpos contra um pat\u00f3geno espec\u00edfico.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983394,"hashId":"f407e821d7e17e8966dcec7dd1b7f8f2","enunciado":"A soroconvers\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo que denota o processo de\r\ndesenvolvimento de anticorpos contra um pat\u00f3geno\r\nespec\u00edfico.","resposta":3437456,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de outros v\u00edrus.","id":366380,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31329\/09.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue\r\nos itens de 109 a 114 acerca do v\u00edrus influenza e de\r\noutros v\u00edrus.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/983394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma frequ\u00eancia maior de alcoolismo ocorre em determinadas ocupa\u00e7\u00f5es: as que se caracterizam por ser socialmente desprestigiadas e determinantes de rejei\u00e7\u00e3o, como as que implicam contato com cad\u00e1veres, lixo ou dejetos em geral, e as atividades em que a tens\u00e3o \u00e9 constante e elevada, como as situa\u00e7\u00f5es de trabalho perigoso.","provas":[{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983397,"hashId":"d976b894242a397c236164e9cbdc59e5","enunciado":"Uma frequ\u00eancia maior de alcoolismo ocorre em\r\ndeterminadas ocupa\u00e7\u00f5es: as que se caracterizam por ser\r\nsocialmente desprestigiadas e determinantes de\r\nrejei\u00e7\u00e3o, como as que implicam contato com cad\u00e1veres,\r\nlixo ou dejetos em geral, e as atividades em que a tens\u00e3o\r\n\u00e9 constante e elevada, como as situa\u00e7\u00f5es de trabalho\r\nperigoso.","resposta":3437462,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tomando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes, relativos ao controle do uso de drogas causadoras de depend\u00eancia entre os trabalhadores.","id":366381,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31329\/10.gif\"><\/p><p>Tomando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens subsequentes, relativos ao controle do uso de drogas\r\ncausadoras de depend\u00eancia entre os trabalhadores.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":"enfermagem\/983397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguinte trecho do segundo par\u00e1grafo: \u201cPara que a doa\u00e7\u00e3o de sangue seja segura, \u00e9 necess\u00e1rio que o doador preencha v\u00e1rios quesitos\u201d admite a seguinte reescritura, sem preju\u00edzos para as ideias do texto ou a corre\u00e7\u00e3o gramatical: A fim de que a doa\u00e7\u00e3o de sangue seja segura \u00e9 necess\u00e1rio v\u00e1rios quesitos preenchidos pelo doador.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983402,"hashId":"0dadfbe05c1b2bc42eef0d5f7f50c3d7","enunciado":"O seguinte trecho do segundo par\u00e1grafo: \u201cPara que a\r\ndoa\u00e7\u00e3o de sangue seja segura, \u00e9 necess\u00e1rio que o\r\ndoador preencha v\u00e1rios quesitos\u201d admite a seguinte\r\nreescritura, sem preju\u00edzos para as ideias do texto ou a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical: A fim de que a doa\u00e7\u00e3o de sangue\r\nseja segura \u00e9 necess\u00e1rio v\u00e1rios quesitos preenchidos\r\npelo doador.","resposta":3437473,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto e das ideias nele expressas, julgue os itens de 1 a 6.","id":366382,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31330\/11.gif\"><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto e das ideias nele\r\nexpressas, julgue os itens de 1 a 6.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/983402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome demonstrativo \u201cessa\u201d, em \u201cMuitos pensam que essa n\u00e3o seja necess\u00e1ria\u201d (linha 23), foi empregado para retomar o termo \u201cseguran\u00e7a do procedimento\u201d (linha 22), que seria fato dispens\u00e1vel diante de um doador que j\u00e1 est\u00e1 morto.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983405,"hashId":"ac4a8a507a4638e0aaa0db0cec8a11b3","enunciado":"O pronome demonstrativo \u201cessa\u201d, em \u201cMuitos pensam\r\nque essa n\u00e3o seja necess\u00e1ria\u201d (linha 23), foi empregado\r\npara retomar o termo \u201cseguran\u00e7a do procedimento\u201d\r\n(linha 22), que seria fato dispens\u00e1vel diante de um\r\ndoador que j\u00e1 est\u00e1 morto.","resposta":3437479,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto e das ideias nele expressas, julgue os itens de 1 a 6.","id":366382,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31330\/11.gif\"><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto e das ideias nele\r\nexpressas, julgue os itens de 1 a 6.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/983405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recentemente, governos europeus expulsaram dezenas de diplomatas russos acusados de espionagem, situa\u00e7\u00e3o que remete aos tempos da Guerra Fria.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983433,"hashId":"4e15cbd1357e2714781adaf93bd7d220","enunciado":"Recentemente, governos europeus expulsaram dezenas\r\nde diplomatas russos acusados de espionagem, situa\u00e7\u00e3o\r\nque remete aos tempos da Guerra Fria.","resposta":3437535,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas correlatos, julgue os itens a seguir.","id":366389,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31330\/16.gif\"><\/p><p>A respeito do assunto abordado no texto acima e de temas\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/983433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incumbe \u00e0 Uni\u00e3o garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o de cada localidade \u00e0 assist\u00eancia hemoter\u00e1pica.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983449,"hashId":"b31c55a2bff59a90da97484beb80373f","enunciado":"Incumbe \u00e0 Uni\u00e3o garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o de cada\r\nlocalidade \u00e0 assist\u00eancia hemoter\u00e1pica.","resposta":3437567,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Decreto Federal n.\u00ba 3.990\/2001, ao Decreto n.\u00ba 5.045\/2004 e \u00e0 Lei n.\u00ba 10.205\/2001, julgue os itens de 46 a 51.","id":366392,"enunciado":"Quanto ao Decreto Federal n.\u00ba 3.990\/2001, ao Decreto\r\nn.\u00ba 5.045\/2004 e \u00e0 Lei n.\u00ba 10.205\/2001, julgue os itens\r\nde 46 a 51.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401605,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-205-2001-regulamenta-o-4o-do-art-199-da-constituicao-federal-relativo-a-coleta-processamento-estocagem-distribuicao-e-aplicacao-do-sangue-seus-componentes-e-derivados-estabelece-o-ordenamento-institucional-indispensavel-a-execucao"}],"slug":"legislacao-federal\/983449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o dos planos diretores estaduais de sangue, componentes e hemoderivados, os gestores estaduais do SUS dever\u00e3o formular solicita\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o do plano ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que emitir\u00e1 parecer t\u00e9cnico.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983451,"hashId":"876e79053f02fd0a95acdd81f772a11a","enunciado":"Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o dos planos diretores estaduais de\r\nsangue, componentes e hemoderivados, os gestores\r\nestaduais do SUS dever\u00e3o formular solicita\u00e7\u00e3o de\r\naprova\u00e7\u00e3o do plano ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que emitir\u00e1\r\nparecer t\u00e9cnico.","resposta":3437570,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Decreto Federal n.\u00ba 3.990\/2001, ao Decreto n.\u00ba 5.045\/2004 e \u00e0 Lei n.\u00ba 10.205\/2001, julgue os itens de 46 a 51.","id":366392,"enunciado":"Quanto ao Decreto Federal n.\u00ba 3.990\/2001, ao Decreto\r\nn.\u00ba 5.045\/2004 e \u00e0 Lei n.\u00ba 10.205\/2001, julgue os itens\r\nde 46 a 51.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401605,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-205-2001-regulamenta-o-4o-do-art-199-da-constituicao-federal-relativo-a-coleta-processamento-estocagem-distribuicao-e-aplicacao-do-sangue-seus-componentes-e-derivados-estabelece-o-ordenamento-institucional-indispensavel-a-execucao"}],"slug":"legislacao-federal\/983451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o \u00e9 permitida a aceita\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es ou legados.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983452,"hashId":"d83f6e635be0858fe0fd488e6957d715","enunciado":"Por ser uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o \u00e9 permitida a\r\naceita\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es ou legados.","resposta":3437573,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 3.415\/1982 e em suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem acerca da Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue \u2013 Hemocentro de S\u00e3o Paulo.","id":366393,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 3.415\/1982 e em suas respectivas\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem acerca da Funda\u00e7\u00e3o\r\nPr\u00f3-Sangue \u2013 Hemocentro de S\u00e3o Paulo.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","pai":401606,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401607,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-hemocentro-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/983452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido que a Funda\u00e7\u00e3o aplique recursos na forma\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio rent\u00e1vel, visando a garantir sua autossufici\u00eancia.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983454,"hashId":"116ee1412cd2b6a2569d5298213992a4","enunciado":"\u00c9 permitido que a Funda\u00e7\u00e3o aplique recursos na\r\nforma\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio rent\u00e1vel, visando a garantir sua\r\nautossufici\u00eancia.","resposta":3437576,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 3.415\/1982 e em suas respectivas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem acerca da Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue \u2013 Hemocentro de S\u00e3o Paulo.","id":366393,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 3.415\/1982 e em suas respectivas\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem acerca da Funda\u00e7\u00e3o\r\nPr\u00f3-Sangue \u2013 Hemocentro de S\u00e3o Paulo.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","pai":401606,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401607,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-hemocentro-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/983454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o da Pr\u00f3-Sangue o Conselho Curador, a Diretoria Executiva e o Conselho Fiscal.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983457,"hashId":"94ed9c86ca7167b4f8da3b3cc6bb1338","enunciado":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o da Pr\u00f3-Sangue o Conselho\r\nCurador, a Diretoria Executiva e o Conselho Fiscal.","resposta":3437582,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme os Estatutos da Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue (Decreto estadual n.\u00ba 41.628\/1997 e Decreto n.\u00ba 44.784\/2000), julgue os itens seguintes.","id":366394,"enunciado":"Conforme os Estatutos da Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue (Decreto\r\nestadual n.\u00ba 41.628\/1997 e Decreto n.\u00ba 44.784\/2000), julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - HEMOCENTRO SP","pai":401606,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401607,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-hemocentro-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/983457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As unidades de sa\u00fade de sistemas municipais qualificados para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada (PABA) dever\u00e3o possuir \u00e1rea f\u00edsica especificamente destinada ao atendimento de urg\u00eancias, composta, ao menos, por respirador mec\u00e2nico e aspirador port\u00e1til.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983469,"hashId":"276236e72dbbfb649ee7b2c82039d847","enunciado":"As unidades de sa\u00fade de sistemas municipais\r\nqualificados para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada (PABA)\r\ndever\u00e3o possuir \u00e1rea f\u00edsica especificamente destinada\r\nao atendimento de urg\u00eancias, composta, ao menos, por\r\nrespirador mec\u00e2nico e aspirador port\u00e1til.","resposta":3437607,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados, julgue os itens de 69 a 75.","id":366396,"enunciado":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de\r\nurg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados,\r\njulgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/983469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um paciente em acompanhamento por hipertens\u00e3o arterial em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade seja acometido por uma crise hipertensiva, dever\u00e1 ser encaminhado ao pronto-socorro, por se tratar de uma emerg\u00eancia.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983470,"hashId":"5d2c3efa1030f420d75fa6eee4f2b069","enunciado":"Caso um paciente em acompanhamento por\r\nhipertens\u00e3o arterial em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade\r\nseja acometido por uma crise hipertensiva, dever\u00e1 ser\r\nencaminhado ao pronto-socorro, por se tratar de uma\r\nemerg\u00eancia.","resposta":3437609,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados, julgue os itens de 69 a 75.","id":366396,"enunciado":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de\r\nurg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados,\r\njulgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/983470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados estabelece a proibi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o ao doador pela doa\u00e7\u00e3o de sangue e da comercializa\u00e7\u00e3o da coleta, do processamento, da estocagem, da distribui\u00e7\u00e3o e da transfus\u00e3o de sangue, componentes e hemoderivados.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983475,"hashId":"f2f76b852d22e181da08a1f47eb6d3d6","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de sangue e\r\nhemoderivados estabelece a proibi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o\r\nao doador pela doa\u00e7\u00e3o de sangue e da comercializa\u00e7\u00e3o\r\nda coleta, do processamento, da estocagem, da\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e da transfus\u00e3o de sangue, componentes e\r\nhemoderivados.","resposta":3437618,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de urg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados, julgue os itens de 69 a 75.","id":366396,"enunciado":"A respeito do Regulamento t\u00e9cnico dos sistemas estaduais de\r\nurg\u00eancia e emerg\u00eancia (Portaria n.\u00ba 2.048\/2002 do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade) e da Pol\u00edtica Nacional de sangue e hemoderivados,\r\njulgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/983475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao completarem quatro meses de vida, as crian\u00e7as precisam receber outros alimentos para complementar as necessidades de energia e micronutrientes, como o ferro, que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais supridas apenas pelo leite materno.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983477,"hashId":"177f08fa4c89f021c30c679798c62e37","enunciado":"Ao completarem quatro meses de vida, as crian\u00e7as\r\nprecisam receber outros alimentos para complementar\r\nas necessidades de energia e micronutrientes, como o\r\nferro, que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais supridas apenas pelo leite\r\nmaterno.","resposta":3437623,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, da crian\u00e7a e do idoso, julgue os itens de 76 a 83.","id":366397,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, da crian\u00e7a e do idoso, julgue\r\nos itens de 76 a 83.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/983477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para reduzir as taxas de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea associada a cateter em UTI, deve-se realizar higiene das m\u00e3os e antissepsia da pele, no local de inser\u00e7\u00e3o, com clorexidina, e preferir o s\u00edtio femoral como acesso e a pronta remo\u00e7\u00e3o de cateteres desnecess\u00e1rios.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983494,"hashId":"70d9d37d0d6ae84027ef6864a70a1c17","enunciado":"Para reduzir as taxas de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea\r\nassociada a cateter em UTI, deve-se realizar higiene das\r\nm\u00e3os e antissepsia da pele, no local de inser\u00e7\u00e3o, com\r\nclorexidina, e preferir o s\u00edtio femoral como acesso e a\r\npronta remo\u00e7\u00e3o de cateteres desnecess\u00e1rios.","resposta":3437657,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do paciente na preven\u00e7\u00e3o e no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e na assist\u00eancia de enfermagem em unidade cir\u00fargica, julgue os itens que se seguem.","id":366399,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do\r\npaciente na preven\u00e7\u00e3o e no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e\r\nna assist\u00eancia de enfermagem em unidade cir\u00fargica, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"}],"slug":"enfermagem\/983494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de exsanguineotransfus\u00e3o consiste na remo\u00e7\u00e3o do sangue total de um paciente, seguida pela separa\u00e7\u00e3o em componentes por centrifuga\u00e7\u00e3o ou filtros espec\u00edficos, pela reten\u00e7\u00e3o do elemento desejado e pelo retorno dos remanescentes, com a finalidade de remover uma subst\u00e2ncia ou um componente sangu\u00edneo presente em quantidade excessiva na circula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983508,"hashId":"e76adef020a1df76d6f005b5c933c864","enunciado":"O processo de exsanguineotransfus\u00e3o consiste na\r\nremo\u00e7\u00e3o do sangue total de um paciente, seguida pela\r\nsepara\u00e7\u00e3o em componentes por centrifuga\u00e7\u00e3o ou filtros\r\nespec\u00edficos, pela reten\u00e7\u00e3o do elemento desejado e pelo\r\nretorno dos remanescentes, com a finalidade de\r\nremover uma subst\u00e2ncia ou um componente sangu\u00edneo\r\npresente em quantidade excessiva na circula\u00e7\u00e3o.","resposta":3437685,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tipos de transfus\u00e3o, julgue os itens de 108 a 113.","id":366401,"enunciado":"Acerca dos tipos de transfus\u00e3o, julgue os itens de 108 a 113.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/983508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A leucorredu\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo por meio do qual \u00e9 reduzido o n\u00famero de leuc\u00f3citos ou hem\u00e1cias de um componente sangu\u00edneo com a finalidade de preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es, como a rea\u00e7\u00e3o febril, no receptor.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983518,"hashId":"317cd774976a7f6e857ba7b26e66b779","enunciado":"A leucorredu\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo por meio do qual \u00e9\r\nreduzido o n\u00famero de leuc\u00f3citos ou hem\u00e1cias de um\r\ncomponente sangu\u00edneo com a finalidade de preven\u00e7\u00e3o\r\nde complica\u00e7\u00f5es, como a rea\u00e7\u00e3o febril, no receptor.","resposta":3437704,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rea\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es transfusionais, julgue os itens subsequentes.","id":366402,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31330\/18.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0s rea\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es transfusionais,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","pai":428340,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428375,"slug":"enfermagem-reacoes-transfusionais"}],"slug":"enfermagem\/983518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma fonte chaveada, a dissipa\u00e7\u00e3o no transistor que controla a corrente na carga \u00e9 praticamente nula quando ele est\u00e1 conduzido.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983524,"hashId":"e3b06ba371ad2e57339c9a58d96c9249","enunciado":"Em uma fonte chaveada, a dissipa\u00e7\u00e3o no transistor que controla\r\na corrente na carga \u00e9 praticamente nula quando ele est\u00e1\r\nconduzido.","resposta":3437716,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s fontes chaveadas e lineares, julgue os itens a seguir.","id":366403,"enunciado":"No que se refere \u00e0s fontes chaveadas e lineares, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/983524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendado o esquema de aterramento TN-C em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em EAS.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983530,"hashId":"f5c4c9d54b672de7c7fdaaa04ecc5ecf","enunciado":"\u00c9 recomendado o esquema de aterramento TN-C em\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em EAS.","resposta":3437729,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade (EAS).","id":366405,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em\r\nestabelecimentos assistenciais de sa\u00fade (EAS).","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/983530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desfibrilador \u00e9 utilizado para revers\u00e3o de arritmias card\u00edacas pela aplica\u00e7\u00e3o de um pulso de corrente el\u00e9trica de grande amplitude, mas em curto per\u00edodo de tempo.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983534,"hashId":"a5be1d04e2b20f601d882a51e57e2b83","enunciado":"O desfibrilador \u00e9 utilizado para revers\u00e3o de arritmias card\u00edacas\r\npela aplica\u00e7\u00e3o de um pulso de corrente el\u00e9trica de grande\r\namplitude, mas em curto per\u00edodo de tempo.","resposta":3437736,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as caracter\u00edsticas dos equipamentos biom\u00e9dicos, julgue os itens que se seguem.","id":366406,"enunciado":"Considerando-se as caracter\u00edsticas dos equipamentos biom\u00e9dicos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Biom\u00e9dica, Ventila\u00e7\u00e3o, Anestesia e Desfibrila\u00e7\u00e3o","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403032,"slug":"engenharia-clinica-instrumentacao-biomedica-ventilacao-anestesia-e-desfibrilacao"}],"slug":"engenharia-clinica\/983534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma bomba de infus\u00e3o, a quantidade de solu\u00e7\u00e3o injetada pode ser monitorada por controle n\u00e3o volum\u00e9trico.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983536,"hashId":"80e32e9cc1fd88dc0cdb975eaa8e3c11","enunciado":"Em uma bomba de infus\u00e3o, a quantidade de solu\u00e7\u00e3o injetada\r\npode ser monitorada por controle n\u00e3o volum\u00e9trico.","resposta":3437740,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as caracter\u00edsticas dos equipamentos biom\u00e9dicos, julgue os itens que se seguem.","id":366406,"enunciado":"Considerando-se as caracter\u00edsticas dos equipamentos biom\u00e9dicos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403024,"slug":"engenharia-clinica-biotecnologia"}],"slug":"engenharia-clinica\/983536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de vazamento de anest\u00e9sicos inflam\u00e1veis, as unidades eletrocir\u00fargicas podem funcionar como fonte de igni\u00e7\u00e3o, causando explos\u00e3o na sala de cirurgia.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983539,"hashId":"687865089db917763fad4d582c5a6f40","enunciado":"Em caso de vazamento de anest\u00e9sicos inflam\u00e1veis, as unidades\r\neletrocir\u00fargicas podem funcionar como fonte de igni\u00e7\u00e3o,\r\ncausando explos\u00e3o na sala de cirurgia.","resposta":3437746,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em equipamentos biom\u00e9dicos, julgue os itens seguintes.","id":366407,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em equipamentos biom\u00e9dicos, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Neonatologia, Esteriliza\u00e7\u00e3o, Dialise e Centro Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Neonatologia, Esteriliza\u00e7\u00e3o, Dialise e Centro Cir\u00fargico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403026,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-neonatologia-esterilizacao-dialise-e-centro-cirurgico"}],"slug":"engenharia-clinica\/983539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As evid\u00eancias cient\u00edficas de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia s\u00e3o aplic\u00e1veis entre as popula\u00e7\u00f5es em diferentes regi\u00f5es do mundo; no entanto, os n\u00edveis aceit\u00e1veis de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia de uma tecnologia em sa\u00fade bem como sua rela\u00e7\u00e3o custo\/efetividade n\u00e3o podem variar em diferentes comunidades.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983544,"hashId":"535c3fa7bada71df53f0d18493040886","enunciado":"As evid\u00eancias cient\u00edficas de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia s\u00e3o aplic\u00e1veis\r\nentre as popula\u00e7\u00f5es em diferentes regi\u00f5es do mundo; no\r\nentanto, os n\u00edveis aceit\u00e1veis de seguran\u00e7a e efic\u00e1cia de uma\r\ntecnologia em sa\u00fade bem como sua rela\u00e7\u00e3o custo\/efetividade\r\nn\u00e3o podem variar em diferentes comunidades.","resposta":3437757,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a hospitalar.","id":366408,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de seguran\u00e7a hospitalar.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403027,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-imagem-e-diagnostico"}],"slug":"engenharia-clinica\/983544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18929},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u201c\u00a7 2\u00ba \u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos\u201d \u00e9 parte do escopo da","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":44247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":44252,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18929},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":44265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":44270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1333375,"hashId":"a8fe8127866683b5939208ed481e00dd","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto <strong>\u201c\u00a7 2\u00ba \u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas com fins lucrativos\u201d<\/strong> \u00e9 parte do escopo da<\/p>","resposta":4876443,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Federal 8.080. ","id":4876440,"corpo":"Lei Federal 8.080.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Federal 8.142.","id":4876441,"corpo":"<p align=justify>Lei Federal 8.142.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010. Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Bras\u00edlia-DF, 31\/12\/2010.","id":4876442,"corpo":"<p align=justify>Portaria n\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010. Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, Bras\u00edlia-DF, 31\/12\/2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":4876443,"corpo":"<p align=justify>Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RECOMENDA\u00c7\u00c3O n\u00ba 35, de 11 de agosto de 2017. PLEN\u00c1RIA DE CONSELHOS.","id":4876444,"corpo":"<p align=justify>RECOMENDA\u00c7\u00c3O n\u00ba 35, de 11 de agosto de 2017. PLEN\u00c1RIA DE CONSELHOS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1333375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18929},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cestimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si\u201d. O texto se refere \u00e0","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":44247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":44252,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18929},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":44265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia","id":18550},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":44270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18939},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1333383,"hashId":"59774ef43af90a558d6474b37c041ae5","enunciado":"<p align=justify>\u201cestimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de\r\nenfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas\r\ndesumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu\r\ntrabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si\u201d. O texto se refere \u00e0<\/p>","resposta":4876479,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtica de protocolos cl\u00ednicos e de ades\u00e3o ao tratamento estabelecida no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":4876476,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica de protocolos cl\u00ednicos e de ades\u00e3o ao tratamento estabelecida no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de Gest\u00e3o do SUS estabelecida no Decreto 7.508 editado pela presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":4876477,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica de Gest\u00e3o do SUS estabelecida no Decreto 7.508 editado pela presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e aos deveres que devem ser cumpridos pelos gestores do SUS.","id":4876478,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica de responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e aos deveres que devem ser cumpridos pelos gestores do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do SUS.","id":4876479,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica de Humaniza\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transversalidade das pol\u00edticas sociais.","id":4876480,"corpo":"<p align=justify>transversalidade das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1333383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) tem atividades de natureza m\u00faltipla e diversa, que proporcionam um dinamismo \u00e0s demandas a ela direcionadas. Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que sua principal atividade tem como objetivo","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333492,"hashId":"73811c7f294c6d49d87310769630ade5","enunciado":"A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) tem atividades de natureza m\u00faltipla e diversa, que\r\nproporcionam um dinamismo \u00e0s demandas a ela direcionadas. Neste contexto, \u00e9 correto afirmar que sua\r\nprincipal atividade tem como objetivo","resposta":4876967,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir as taxas de infec\u00e7\u00e3o, e da morbidade e mortalidade hospitalar.","id":4876967,"corpo":"<p align=justify>reduzir as taxas de infec\u00e7\u00e3o, e da morbidade e mortalidade hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribuir para a prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.","id":4876968,"corpo":"<p align=justify>contribuir para a prescri\u00e7\u00e3o de antimicrobianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atuar identificando o desvio de qualidade de produtos e processos.","id":4876969,"corpo":"<p align=justify>atuar identificando o desvio de qualidade de produtos e processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuar na investiga\u00e7\u00e3o de surtos.","id":4876970,"corpo":"<p align=justify>atuar na investiga\u00e7\u00e3o de surtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuar no isolamento dos pacientes com doen\u00e7as comunic\u00e1veis.","id":4876971,"corpo":"<p align=justify>atuar no isolamento dos pacientes com doen\u00e7as comunic\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","oab":false,"nome":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419135,"slug":"farmacia-controle-de-infeccao-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1333492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do profissional farmac\u00eautico nas comiss\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar pode contribuir de forma significativa para a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de antimicrobianos em hospitais. Neste contexto, \u00e9 incorreto afirmar que as bases para essa racionaliza\u00e7\u00e3o compreendem a","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333495,"hashId":"56e437ca59e411ea7c7bb38023a69d73","enunciado":"<p align=\"justify\">A participa\u00e7\u00e3o do profissional farmac\u00eautico nas comiss\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar pode contribuir\r\nde forma significativa para a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, otimiza\u00e7\u00e3o e racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de antimicrobianos em\r\nhospitais. Neste contexto, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que as bases para essa racionaliza\u00e7\u00e3o compreendem a<\/p>","resposta":4876981,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da qualidade assistencial aos pacientes propiciando antibioticoprofilaxia segura e eficaz.","id":4876977,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o da qualidade assistencial aos pacientes propiciando antibioticoprofilaxia segura e eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"minimiza\u00e7\u00e3o de custos hospitalares direta ou indiretamente relacionados ao uso de antimicrobianos.","id":4876978,"corpo":"<p align=justify>minimiza\u00e7\u00e3o de custos hospitalares direta ou indiretamente relacionados ao uso de antimicrobianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade assistencial aos pacientes propiciando antibioticoterapia segura e eficaz.","id":4876979,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o da qualidade assistencial aos pacientes propiciando antibioticoterapia segura\r\ne eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do uso racional de antimicrobianos para minimizar a press\u00e3o seletiva de antimicrobianos espec\u00edficos.","id":4876980,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o do uso racional de antimicrobianos para minimizar a press\u00e3o seletiva de antimicrobianos\r\nespec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antibioticoprofilaxia visa garantir o uso seguro e racional dos antimicrobianos.","id":4876981,"corpo":"<p align=justify>antibioticoprofilaxia visa garantir o uso seguro e racional dos antimicrobianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","oab":false,"nome":"Controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419135,"slug":"farmacia-controle-de-infeccao-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1333495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos contribuem sobremaneira para identificar tend\u00eancias de prescri\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que o estudo realizado depois que o paciente recebeu o medicamento n\u00e3o havendo possibilidade de mudar a sua terapia \u00e9 classificado como","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333510,"hashId":"e5f42d8ea6beaf331c0354525ba39f90","enunciado":"<p align=justify>Os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos contribuem sobremaneira para identificar tend\u00eancias de prescri\u00e7\u00e3o\r\ne utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que o estudo realizado depois que o paciente\r\nrecebeu o medicamento n\u00e3o havendo possibilidade de mudar a sua terapia \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":4877054,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prospectivo.","id":4877053,"corpo":"<p align=justify>prospectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retrospectivo.","id":4877054,"corpo":"<p align=justify>retrospectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantitativo.","id":4877055,"corpo":"<p align=justify>quantitativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualitativo.","id":4877056,"corpo":"<p align=justify>qualitativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.","id":4877057,"corpo":"<p align=justify>de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":"farmacia\/1333510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Componente da qualidade do cuidado que n\u00e3o varia em decorr\u00eancia de caracter\u00edsticas pessoais, como g\u00eanero, etnia, localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Esta defini\u00e7\u00e3o corresponde a","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333524,"hashId":"8bcbc6e2afb6d01adda48d5645cf69a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Componente da qualidade do cuidado que <strong>n\u00e3o varia<\/strong> em decorr\u00eancia de caracter\u00edsticas pessoais, como\r\ng\u00eanero, etnia, localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Esta defini\u00e7\u00e3o corresponde a<\/p>","resposta":4877112,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":4877112,"corpo":"<p align=justify>equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a.","id":4877113,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":4877114,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetividade.","id":4877115,"corpo":"<p align=justify>efetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuidado centrado no paciente.","id":4877116,"corpo":"<p align=justify>cuidado centrado no paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1333524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 21 de abril de 2016, ap\u00f3s uma overdose de opioides, faleceu o cantor Prince. Os opioides, que s\u00e3o subst\u00e2ncias muito utilizadas no tratamento da dor cr\u00f4nica, apresentam como rea\u00e7\u00e3o adversa grave a depress\u00e3o respirat\u00f3ria, podendo causar a morte. Esses f\u00e1rmacos possuem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o a atividade agonista sobre receptores acoplados \u00e0 prote\u00edna Gi\/G0, com","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333432,"hashId":"88e7e535d081fe9f4240d4bb192d7dd5","enunciado":"<p align=justify>Em 21 de abril de 2016, ap\u00f3s uma overdose de opioides, faleceu o cantor Prince. Os opioides, que s\u00e3o\r\nsubst\u00e2ncias muito utilizadas no tratamento da dor cr\u00f4nica, apresentam como rea\u00e7\u00e3o adversa grave a\r\ndepress\u00e3o respirat\u00f3ria, podendo causar a morte. Esses f\u00e1rmacos possuem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o a\r\natividade agonista sobre receptores acoplados \u00e0 prote\u00edna Gi\/G0, com<\/p>","resposta":4876692,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da atividade da adenilato ciclase e da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico. ","id":4876692,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da atividade da adenilato ciclase e da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da atividade da adenilato ciclase e da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.","id":4876693,"corpo":"<p align=justify>aumento da atividade da adenilato ciclase e da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da atividade da adenilato ciclase e aumento da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.","id":4876694,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da atividade da adenilato ciclase e aumento da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da atividade da adenilato ciclase e diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.","id":4876695,"corpo":"<p align=justify>aumento da atividade da adenilato ciclase e diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de AMP c\u00edclico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da produ\u00e7\u00e3o de fosfolipase C.","id":4876696,"corpo":"<p align=justify>Aumento da produ\u00e7\u00e3o de fosfolipase C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1333432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas vias de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos se caracterizam pelo seu r\u00e1pido in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o. Estas vias s\u00e3o as preferenciais nos pronto-atendimentos, quando o efeito farmacol\u00f3gico imediato se faz necess\u00e1rio. A via intravascular reconhecidamente n\u00e3o apresenta o processo (ou etapa) farmacocin\u00e9tico(a) de","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333434,"hashId":"970b6bdcb2b5b7ff4aac709fc25e8ec2","enunciado":"<p align=justify>Algumas vias de administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos se caracterizam pelo seu r\u00e1pido in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o. Estas vias s\u00e3o\r\nas preferenciais nos pronto-atendimentos, quando o efeito farmacol\u00f3gico imediato se faz necess\u00e1rio. A via\r\nintravascular reconhecidamente n\u00e3o apresenta o processo (ou etapa) farmacocin\u00e9tico(a) de<\/p>","resposta":4876702,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":4876702,"corpo":"<p align=justify>absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":4876703,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metabolismo.","id":4876704,"corpo":"<p align=justify>metabolismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o.","id":4876705,"corpo":"<p align=justify>excre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":4876706,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1333434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A digoxina apresenta volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente de 510L (ANVISA, 2017). Esta informa\u00e7\u00e3o farmacocin\u00e9tica pode ser interpretada como","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333445,"hashId":"6c5643a13188ca63aae521066ad8eaef","enunciado":"<p align=justify>A digoxina apresenta volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente de 510L (ANVISA, 2017). Esta informa\u00e7\u00e3o\r\nfarmacocin\u00e9tica pode ser interpretada como<\/p>","resposta":4876756,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afinidade neutra. ","id":4876752,"corpo":"<p align=justify>afinidade neutra.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevada afinidade por prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","id":4876753,"corpo":"<p align=justify>elevada afinidade por prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alta afinidade pelo f\u00edgado. ","id":4876754,"corpo":"<p align=justify>alta afinidade pelo f\u00edgado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixa afinidade pelo rim.","id":4876755,"corpo":"<p align=justify>baixa afinidade pelo rim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elevada afinidade por componentes teciduais.","id":4876756,"corpo":"<p align=justify>elevada afinidade por componentes teciduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1333445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose efetiva m\u00e9dia (DE50) de um f\u00e1rmaco indica que a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica atingida","provas":[{"id":44235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18549},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1333451,"hashId":"993eb14272ea2804b468b6725c77c529","enunciado":"<p align=justify>A dose efetiva m\u00e9dia (DE50) de um f\u00e1rmaco indica que a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica atingida<\/p>","resposta":4876800,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetivamente mata 50% da amostra. ","id":4876798,"corpo":"<p align=justify>efetivamente mata 50% da amostra.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduz em 50% o resultado cl\u00ednico.","id":4876799,"corpo":"<p align=justify>reduz em 50% o resultado cl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gera 50% de efeitos terap\u00eauticos na amostra. ","id":4876800,"corpo":"<p align=justify>gera 50% de efeitos terap\u00eauticos na amostra.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduz a metaboliza\u00e7\u00e3o da droga.","id":4876801,"corpo":"<p align=justify>reduz a metaboliza\u00e7\u00e3o da droga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produz efeitos t\u00f3xicos.","id":4876802,"corpo":"<p align=justify>produz efeitos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1333451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas alternativas abaixo est\u00e3o corretamente relacionadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o dos cursos d\u2019\u00e1gua devido ao desmatamento, EXCETO.","provas":[{"id":40429,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1193514,"hashId":"08d9569f72ffa4c060cabc60e552fcac","enunciado":"<p align=justify>Todas alternativas abaixo est\u00e3o corretamente relacionadas \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o dos cursos d\u2019\u00e1gua devido ao desmatamento, EXCETO.<\/p>","resposta":4292283,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o m\u00e9dia de longo per\u00edodo em bacias hidrogr\u00e1ficas pode aumentar com o desmatamento.","id":4292282,"corpo":"<p align=justify>A vaz\u00e3o m\u00e9dia de longo per\u00edodo em bacias hidrogr\u00e1ficas pode aumentar com o desmatamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As matas ciliares reduzem os processos erosivos e a capacidade de armazenamento de \u00e1gua, principalmente, quando consideradas as microbacias hidrogr\u00e1ficas.","id":4292283,"corpo":"<p align=justify>As matas ciliares reduzem os processos erosivos e a capacidade de armazenamento de \u00e1gua, principalmente, quando consideradas as microbacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vegeta\u00e7\u00e3o atua melhorando os processos de infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo e em locais preservados contribuem para o aumento das vaz\u00f5es m\u00ednimas.","id":4292284,"corpo":"<p align=justify>A vegeta\u00e7\u00e3o atua melhorando os processos de infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo e em locais preservados contribuem para o aumento das vaz\u00f5es m\u00ednimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais vari\u00e1veis relacionadas \u00e0 vaz\u00e3o escoada, em bacias hidrogr\u00e1ficas, s\u00e3o precipita\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o.","id":4292285,"corpo":"<p align=justify>As principais vari\u00e1veis relacionadas \u00e0 vaz\u00e3o escoada, em bacias hidrogr\u00e1ficas, s\u00e3o precipita\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1193514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a equa\u00e7\u00e3o a seguir, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40429,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1193538,"hashId":"975b33ff2f0d35b82265cfbb2c13ef14","enunciado":"<p align=\"justify\">Analisando a equa\u00e7\u00e3o a seguir, marque a alternativa INCORRETA.<\/p><p align=\"justify\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40429\/31.GIF\"><\/strong><\/p>","resposta":4292407,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gesso quando aplicado ao solo al\u00e9m de neutralizar a a\u00e7\u00e3o do Al 3+ \u00e9 fonte de c\u00e1lcio, magn\u00e9sio e pot\u00e1ssio.","id":4292407,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">O gesso quando aplicado ao solo al\u00e9m de neutralizar a a\u00e7\u00e3o do Al <sup>3+<\/sup> \u00e9 fonte de c\u00e1lcio, magn\u00e9sio e pot\u00e1ssio.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4292408,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40429\/BB.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de gesso em solos \u00e1cidos pode ser realizada com o intuito de melhorar o ambiente para o desenvolvimento radicular ou nos casos em que o solo apresenta problemas com elevada concentra\u00e7\u00e3o de sais.","id":4292409,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de gesso em solos \u00e1cidos pode ser realizada com o intuito de melhorar o ambiente para o desenvolvimento radicular ou nos casos em que o solo apresenta problemas com elevada concentra\u00e7\u00e3o de sais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gesso agr\u00edcola pouco afeta o pH do solo. As rea\u00e7\u00f5es envolvendo o gesso aplicado ao solo n\u00e3o liberam \u00edons oxidrila ou carbonato.","id":4292410,"corpo":"<p align=justify>O gesso agr\u00edcola pouco afeta o pH do solo. As rea\u00e7\u00f5es envolvendo o gesso aplicado ao solo n\u00e3o liberam \u00edons oxidrila ou carbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1193538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei federal n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza. O artigo 25 da respectiva lei diz o seguinte: \u201cAs unidades de conserva\u00e7\u00e3o, exceto \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural, devem possuir uma zona de amortecimento e, quando conveniente, corredores ecol\u00f3gicos\u201d. Assinale a alternativa que define CORRETAMENTE o conceito de zona de amortecimento e informa uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos no contexto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40430,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-biologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1193619,"hashId":"8a601c583230c8c5fb5ef268a9603765","enunciado":"<p align=justify>A lei federal n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza. O artigo 25 da respectiva lei diz o seguinte: \u201cAs unidades de conserva\u00e7\u00e3o, exceto \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental e Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural, devem possuir uma zona de amortecimento e, quando conveniente, corredores ecol\u00f3gicos\u201d. Assinale a alternativa que define CORRETAMENTE o conceito de zona de amortecimento e informa uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos no contexto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4292742,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A zona de amortecimento corresponde \u00e0 regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o entre a unidade de conserva\u00e7\u00e3o, englobando sua \u00e1rea lim\u00edtrofe, e o ambiente rural\/urbano em seu entorno. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 evitar o estabelecimento de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas nas \u00e1reas conservadas, por meio do estabelecimento da biota nativa.","id":4292741,"corpo":"<p align=justify>A zona de amortecimento corresponde \u00e0 regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o entre a unidade de conserva\u00e7\u00e3o, englobando sua \u00e1rea lim\u00edtrofe, e o ambiente rural\/urbano em seu entorno. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 evitar o estabelecimento de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas nas \u00e1reas conservadas, por meio do estabelecimento da biota nativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A zona de amortecimento corresponde ao entorno de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, onde as atividades humanas est\u00e3o sujeitas a normas e restri\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com o prop\u00f3sito de minimizar os impactos negativos sobre a unidade. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 possibilitar o fluxo g\u00eanico entre as biotas presentes em diferentes unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":4292742,"corpo":"<p align=justify>A zona de amortecimento corresponde ao entorno de uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o, onde as atividades humanas est\u00e3o sujeitas a normas e restri\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com o prop\u00f3sito de minimizar os impactos negativos sobre a unidade. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 possibilitar o fluxo g\u00eanico entre as biotas presentes em diferentes unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zona de amortecimento \u00e9 uma regi\u00e3o rural que conecta distintas unidades de conserva\u00e7\u00e3o, possibilitando entre elas o movimento da biota regional. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 aumentar a diversidade biol\u00f3gica nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":4292743,"corpo":"<p align=justify>zona de amortecimento \u00e9 uma regi\u00e3o rural que conecta distintas unidades de conserva\u00e7\u00e3o, possibilitando entre elas o movimento da biota regional. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 aumentar a diversidade biol\u00f3gica nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A zona de amortecimento \u00e9 uma \u00e1rea que pertence \u00e0 unidade de conserva\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 permitida nela atividades humanas de impacto ambiental negativo m\u00ednimo, sob pena de encargos legais a quem infringir as leis ambientais. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 propiciar o gerenciamento da unidade de conserva\u00e7\u00e3o sem a necessidade de uma interfer\u00eancia humana direta.","id":4292744,"corpo":"<p align=justify>A zona de amortecimento \u00e9 uma \u00e1rea que pertence \u00e0 unidade de conserva\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 permitida nela atividades humanas de impacto ambiental negativo m\u00ednimo, sob pena de encargos legais a quem infringir as leis ambientais. J\u00e1 uma das fun\u00e7\u00f5es dos corredores ecol\u00f3gicos \u00e9 propiciar o gerenciamento da unidade de conserva\u00e7\u00e3o sem a necessidade de uma interfer\u00eancia humana direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"legislacao-federal\/1193619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 atualmente o maior produtor mundial de maracuj\u00e1, fruto produzido pelas plantas do g\u00eanero Passiflora. A preserva\u00e7\u00e3o de fragmentos de mata nativa pr\u00f3ximos aos pomares de maracujazeiro auxilia o produtor rural na produ\u00e7\u00e3o dos frutos. Assinale a alternativa que CORRETAMENTE justifica a raz\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o entre a preserva\u00e7\u00e3o de matas nativas e a produ\u00e7\u00e3o comercial do maracuj\u00e1:","provas":[{"id":40430,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-biologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1193624,"hashId":"e2277a1aa751fb2a91b05bcc6bc2652d","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 atualmente o maior produtor mundial de maracuj\u00e1, fruto produzido pelas plantas do g\u00eanero Passiflora. A preserva\u00e7\u00e3o de fragmentos de mata nativa pr\u00f3ximos aos pomares de maracujazeiro auxilia o produtor rural na produ\u00e7\u00e3o dos frutos. Assinale a alternativa que CORRETAMENTE justifica a raz\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o entre a preserva\u00e7\u00e3o de matas nativas e a produ\u00e7\u00e3o comercial do maracuj\u00e1:<\/p>","resposta":4292759,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As matas nativas pr\u00f3ximas aos pomares de maracujazeiro alteram o microclima, promovendo queda da temperatura ambiente. Baixas temperaturas, por sua vez, proporcionam um maior crescimento dos maracuj\u00e1s produzidos.","id":4292756,"corpo":"<p align=justify>As matas nativas pr\u00f3ximas aos pomares de maracujazeiro alteram o microclima, promovendo queda da temperatura ambiente. Baixas temperaturas, por sua vez, proporcionam um maior crescimento dos maracuj\u00e1s produzidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de uma mata nativa pr\u00f3xima ao pomar promove uma maior quantidade de chuvas locais. A maior umidade do ar gerada por chuvas frequentes impedem o desenvolvimento de doen\u00e7as nas plantas, o que aumenta a produtividade do pomar","id":4292757,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de uma mata nativa pr\u00f3xima ao pomar promove uma maior quantidade de chuvas locais. A maior umidade do ar gerada por chuvas frequentes impedem o desenvolvimento de doen\u00e7as nas plantas, o que aumenta a produtividade do pomar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma mata nativa pr\u00f3xima ao pomar fornece prote\u00e7\u00e3o de uma alta incid\u00eancia solar aos maracujazeiros, cujas flores desabrocham preferencialmente em \u00e1reas sombreadas.","id":4292758,"corpo":"<p align=justify>Uma mata nativa pr\u00f3xima ao pomar fornece prote\u00e7\u00e3o de uma alta incid\u00eancia solar aos maracujazeiros, cujas flores desabrocham preferencialmente em \u00e1reas sombreadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As matas nativas s\u00e3o um ambiente adequado para a ocorr\u00eancia das abelhas do g\u00eanero Xylocopa, popularmente conhecidas por mamangavas. A flor do maracujazeiro \u00e9 polinizada principalmente por abelhas desse g\u00eanero, levando a um aumento da produ\u00e7\u00e3o de frutos. ","id":4292759,"corpo":"<p align=justify>As matas nativas s\u00e3o um ambiente adequado para a ocorr\u00eancia das abelhas do g\u00eanero Xylocopa, popularmente conhecidas por mamangavas. A flor do maracujazeiro \u00e9 polinizada principalmente por abelhas desse g\u00eanero, levando a um aumento da produ\u00e7\u00e3o de frutos.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1193624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados publicados pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) em 2016, a cria\u00e7\u00e3o de peixes para alimenta\u00e7\u00e3o humana gerou uma receita de US$ 80 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em exporta\u00e7\u00f5es aos pa\u00edses em desenvolvimento no ano de 2014. A FAO tamb\u00e9m estima que at\u00e9 o ano de 2025 os peixes criados em aquicultura ir\u00e3o superar os capturados na natureza para consumo humano, atingindo 57% da demanda. Em rela\u00e7\u00e3o a atividade de aquicultura em territ\u00f3rio brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA, levando em considera\u00e7\u00e3o a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 413\/2009 do Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA):","provas":[{"id":40430,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-biologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1193637,"hashId":"428a34e7b56133c3b0c0f7ff3b87bcc3","enunciado":"<p align=justify>Segundo dados publicados pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) em 2016, a cria\u00e7\u00e3o de peixes para alimenta\u00e7\u00e3o humana gerou uma receita de US$ 80 bilh\u00f5es de d\u00f3lares em exporta\u00e7\u00f5es aos pa\u00edses em desenvolvimento no ano de 2014. A FAO tamb\u00e9m estima que at\u00e9 o ano de 2025 os peixes criados em aquicultura ir\u00e3o superar os capturados na natureza para consumo humano, atingindo 57% da demanda. Em rela\u00e7\u00e3o a atividade de aquicultura em territ\u00f3rio brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA, levando em considera\u00e7\u00e3o a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 413\/2009 do Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA):<\/p>","resposta":4292821,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exige-se dos empreendimentos de aquicultura licenciamento ambiental para seu funcionamento, inclusive dos empreendimentos considerados de pequeno porte, mesmo que estes n\u00e3o sejam potencialmente causadores de significativa degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4292821,"corpo":"<p align=justify>Exige-se dos empreendimentos de aquicultura licenciamento ambiental para seu funcionamento, inclusive dos empreendimentos considerados de pequeno porte, mesmo que estes n\u00e3o sejam potencialmente causadores de significativa degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica de um empreendimento de aquicultura com sistema de cultivo extensivo \u00e9 que os esp\u00e9cimes cultivados dependem, principalmente, de alimento naturalmente dispon\u00edvel.","id":4292822,"corpo":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica de um empreendimento de aquicultura com sistema de cultivo extensivo \u00e9 que os esp\u00e9cimes cultivados dependem, principalmente, de alimento naturalmente dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea aqu\u00edcola \u00e9 a \u00e1rea que compreende o espa\u00e7o f\u00edsico cont\u00ednuo em meio aqu\u00e1tico, delimitado e destinado a projetos de aquicultura, individuais ou coletivos.","id":4292823,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea aqu\u00edcola \u00e9 a \u00e1rea que compreende o espa\u00e7o f\u00edsico cont\u00ednuo em meio aqu\u00e1tico, delimitado e destinado a projetos de aquicultura, individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de organismos juvenis destinados \u00e0 aquicultura que s\u00e3o provenientes de fora das fronteiras nacionais, dever\u00e1 ser observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o sendo exigido licenciamento ambiental do laborat\u00f3rio de origem.","id":4292824,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de organismos juvenis destinados \u00e0 aquicultura que s\u00e3o provenientes de fora das fronteiras nacionais, dever\u00e1 ser observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o sendo exigido licenciamento ambiental do laborat\u00f3rio de origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1193637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sarcoma de partes moles pedi\u00e1trico mais comum acomete com mais frequ\u00eancia na regi\u00e3o da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o (nasofaringe, \u00f3rbita e orelha), podendo envolver sistema geniturin\u00e1rio, extremidades e tronco. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o dor \u00f3ssea localizada, associada \u00e0 tumora\u00e7\u00e3o e hiperemia dos tecidos moles adjacentes, febre e perda de peso. Principais s\u00edtios acometidos: ossos longos das extremidades inferiores, ossos da pelve e ossos da parede tor\u00e1cica. Assinale a alternativa que indica o c\u00e2ncer a que o texto est\u00e1 se referindo.","provas":[{"id":41492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1230361,"hashId":"bcaadc03c8637d4926ec98c77a26ca8b","enunciado":"<p align=justify>Um sarcoma de partes moles pedi\u00e1trico mais comum acomete com mais frequ\u00eancia na regi\u00e3o da\r\ncabe\u00e7a e do pesco\u00e7o (nasofaringe, \u00f3rbita e orelha), podendo envolver sistema geniturin\u00e1rio, extremidades\r\ne tronco. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o dor \u00f3ssea localizada, associada \u00e0 tumora\u00e7\u00e3o e hiperemia dos\r\ntecidos moles adjacentes, febre e perda de peso. Principais s\u00edtios acometidos: ossos longos das\r\nextremidades inferiores, ossos da pelve e ossos da parede tor\u00e1cica. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que indica o c\u00e2ncer a que o texto est\u00e1 se referindo.<\/div><\/p>","resposta":4441924,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteossarcoma.","id":4441923,"corpo":"<p align=justify>Osteossarcoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rabdomiossarcoma.","id":4441924,"corpo":"<p align=justify>Rabdomiossarcoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor de Wilms.","id":4441925,"corpo":"<p align=justify>Tumor de Wilms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sarcoma de Ewing.","id":4441926,"corpo":"<p align=justify>Sarcoma de Ewing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor de c\u00e9lulas germinativas.","id":4441927,"corpo":"<p align=justify>Tumor de c\u00e9lulas germinativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1230361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento radioter\u00e1pico utiliza radia\u00e7\u00f5es ionizantes para destruir ou inibir o crescimento das c\u00e9lulas anormais que formam o tumor. Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 um tipo de radia\u00e7\u00e3o utilizado na radioterapia.","provas":[{"id":41492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica","id":5847},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-oncologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico Oncologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1230367,"hashId":"213609a65a2dd1c458a5d5d01214dcc0","enunciado":"<p align=justify>O tratamento radioter\u00e1pico utiliza radia\u00e7\u00f5es ionizantes para destruir ou inibir o crescimento das\r\nc\u00e9lulas anormais que formam o tumor. <div><br><\/div><div>Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 um tipo de radia\u00e7\u00e3o utilizado na radioterapia.<\/div><\/p>","resposta":4441951,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raios alfa.","id":4441950,"corpo":"<p align=justify>Raios alfa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raios gama.","id":4441951,"corpo":"<p align=justify>Raios gama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raios beta.","id":4441952,"corpo":"<p align=justify>Raios beta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o por p\u00f3sitrons.","id":4441953,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00e3o por p\u00f3sitrons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o por c\u00e1dmio.","id":4441954,"corpo":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00e3o por c\u00e1dmio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Oncologia Pedi\u00e1trica","pai":4495,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401394,"slug":"medicina-oncologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1230367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura seguinte, est\u00e1 representado um corte longitudinal da ponta do dedo da m\u00e3o, observe: Fonte: GILROY, A. M.; Atlas de anamomia, 3 ed., Guanabara Koogan Para o exame subsidi\u00e1rio de uma fratura no dedo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a anatomia dos ossos correspondentes. Assinale a alternativa que relaciona, anatomicamente e de forma correta, as posi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV respectivamente.","provas":[{"id":41493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1230411,"hashId":"3f32a4e3145fc954e5485370d28ab15e","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: justify;\">Na figura seguinte, est\u00e1 representado um corte longitudinal da ponta do dedo da m\u00e3o, observe: <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41493\/39.gif\"><\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">Fonte: GILROY, A. M.; Atlas de anamomia, 3 ed., Guanabara Koogan <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Para o exame subsidi\u00e1rio de uma fratura no dedo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a anatomia dos ossos\r\ncorrespondentes. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que relaciona, anatomicamente e de forma correta, as posi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV\r\nrespectivamente.<\/div><\/p>","resposta":4442136,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Tuberosidade da falange distal; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.","id":4442136,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Tuberosidade da falange distal; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 Falange distal; II \u2013 Tuberosidade da falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.","id":4442137,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Falange distal; II \u2013 Tuberosidade da falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.","id":4442138,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Falange m\u00e9dia; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Tuberosidade da falange distal.","id":4442139,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Falange m\u00e9dia; II \u2013 Falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Tuberosidade da falange distal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 Falange m\u00e9dia; II \u2013 Tuberosidade da falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange distal.","id":4442140,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Falange m\u00e9dia; II \u2013 Tuberosidade da falange distal; III \u2013 Articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica distal; IV \u2013 Falange distal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1230411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteomielite e a artrite s\u00e9ptica s\u00e3o consideradas patologias que devem ser diagnosticadas e tratadas o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Essas doen\u00e7as apresentam sinais e sintomas muito semelhantes nas fases iniciais, pois o processo inflamat\u00f3rio \u00e9 id\u00eantico. O que diferencia \u00e9 o local do foco infeccioso inicial, o que pode induzir a d\u00favidas ou erros no diagn\u00f3stico. \u201cUm tipo de osteomielite \u00e9 a forma mais comum de infec\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Em alguns casos, s\u00e3o detectados focos infecciosos \u00e0 dist\u00e2ncia, como dent\u00e1rios, respirat\u00f3rios, cut\u00e2neos, ferimentos e escoria\u00e7\u00f5es. Em outras situa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o verificados locais com infec\u00e7\u00e3o que possam ser causadores de contamina\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e ocasionar uma forma espec\u00edfica de osteomielite\u201d. Assinale a alternativa que indica o tipo de osteomielite a que o texto entre aspas est\u00e1 se referindo.","provas":[{"id":41493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1230415,"hashId":"c8afed13046d39d999921a63cce3522d","enunciado":"<p align=justify>A osteomielite e a artrite s\u00e9ptica s\u00e3o consideradas patologias que devem ser diagnosticadas e tratadas\r\no mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Essas doen\u00e7as apresentam sinais e sintomas muito semelhantes nas fases\r\niniciais, pois o processo inflamat\u00f3rio \u00e9 id\u00eantico. O que diferencia \u00e9 o local do foco infeccioso inicial, o que\r\npode induzir a d\u00favidas ou erros no diagn\u00f3stico. <div><br><\/div><div>\u201cUm tipo de osteomielite \u00e9 a forma mais comum de infec\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Em alguns casos, s\u00e3o detectados\r\nfocos infecciosos \u00e0 dist\u00e2ncia, como dent\u00e1rios, respirat\u00f3rios, cut\u00e2neos, ferimentos e escoria\u00e7\u00f5es. Em\r\noutras situa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o verificados locais com infec\u00e7\u00e3o que possam ser causadores de contamina\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndist\u00e2ncia e ocasionar uma forma espec\u00edfica de osteomielite\u201d. <\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que indica o tipo de osteomielite a que o texto entre aspas est\u00e1 se referindo.<\/div><\/p>","resposta":4442152,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteomielite p\u00f3s-traum\u00e1tica.","id":4442149,"corpo":"<p align=justify>Osteomielite p\u00f3s-traum\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteomielite de abcesso \u00f3sseo.","id":4442150,"corpo":"<p align=justify>Osteomielite de abcesso \u00f3sseo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteomielite cr\u00f4nica.","id":4442151,"corpo":"<p align=justify>Osteomielite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteomielite hematog\u00eanica aguda.","id":4442152,"corpo":"<p align=justify>Osteomielite hematog\u00eanica aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Osteomielite cir\u00fargica.","id":4442153,"corpo":"<p align=justify>Osteomielite cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1230415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia jornal\u00edstica, publicada em 5 de abril deste ano, e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. \u201cO ex-presidente _________________ est\u00e1 mais perto da pris\u00e3o. Por seis votos a cinco, em uma sess\u00e3o que durou quase onze horas, o Supremo Tribunal Federal rejeitou, na madrugada desta quinta-feira, o habeas corpus pedido pela defesa do r\u00e9u. Assim, ele pode se tornar o primeiro ex-presidente a ser preso desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o\u201d. (Jornal O Globo, 05\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":41484,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230432,"hashId":"0561a37efa82f44fb40f3d3eaee80d38","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a seguinte not\u00edcia jornal\u00edstica, publicada em 5 de abril deste ano, e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>\u201cO ex-presidente _________________ est\u00e1 mais perto da pris\u00e3o. Por seis votos a cinco, em uma sess\u00e3o que durou quase onze horas, o Supremo Tribunal Federal rejeitou, na madrugada desta quinta-feira, o habeas corpus pedido pela defesa do r\u00e9u. Assim, ele pode se tornar o primeiro ex-presidente a ser preso desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o\u201d<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">(Jornal O Globo, 05\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":4442329,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello","id":4442328,"corpo":"<p align=justify>Fernando Collor de Mello<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva","id":4442329,"corpo":"<p align=justify>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso","id":4442330,"corpo":"<p align=justify>Fernando Henrique Cardoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney","id":4442331,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Sarney<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1230432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte descri\u00e7\u00e3o sobre um relevante mecanismo tecnol\u00f3gico da atualidade e assinale a alternativa que indica do que se trata. \u201c\u00c9 um site de compartilhamento de v\u00eddeos enviados pelos seus usu\u00e1rios atrav\u00e9s da Internet. A ideia \u00e9 semelhante \u00e0 da televis\u00e3o, em que existem v\u00e1rios canais dispon\u00edveis. A diferen\u00e7a \u00e9 que os canais s\u00e3o criados pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios, onde podem compartilhar v\u00eddeos sobre os mais variados temas. A popularidade alcan\u00e7ada por alguns v\u00eddeos caseiros levam pessoas desconhecidas a se tornarem famosas, sendo consideradas celebridades instant\u00e2neas\u201d. (Portal Significados, 13\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":41484,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230458,"hashId":"a05864d3f0b28175a888fef08a3f1de7","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a seguinte descri\u00e7\u00e3o sobre um relevante mecanismo tecnol\u00f3gico da atualidade e assinale a alternativa que indica do que se trata. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>\u201c\u00c9 um site de compartilhamento de v\u00eddeos enviados pelos seus usu\u00e1rios atrav\u00e9s da Internet. A ideia \u00e9 semelhante \u00e0 da televis\u00e3o, em que existem v\u00e1rios canais dispon\u00edveis. A diferen\u00e7a \u00e9 que os canais s\u00e3o criados pelos pr\u00f3prios usu\u00e1rios, onde podem compartilhar v\u00eddeos sobre os mais variados temas. A popularidade alcan\u00e7ada por alguns v\u00eddeos caseiros levam pessoas desconhecidas a se tornarem famosas, sendo consideradas celebridades instant\u00e2neas\u201d.<\/i> (Portal Significados, 13\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":4442866,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facebook.","id":4442864,"corpo":"<p align=justify>Facebook.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Google.","id":4442865,"corpo":"<p align=justify>Google.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Youtube.","id":4442866,"corpo":"<p align=justify>Youtube.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WhatsApp.","id":4442867,"corpo":"<p align=justify>WhatsApp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1230458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Testes laboratoriais n\u00e3o s\u00e3o indicados rotineiramente para pacientes submetidos a procedimentos endosc\u00f3picos eletivos. No entanto, em casos particulares, alguns exames s\u00e3o adequados quando se acredita que os resultados podem alterar a conduta, especialmente em exames que envolvem procedimentos terap\u00eauticos, que t\u00eam maior dura\u00e7\u00e3o e chance de complica\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 um exame de rotina utilizado na endoscopia.","provas":[{"id":41423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1228777,"hashId":"edb5e9e31c16ce49fa41d1dac2d03ee9","enunciado":"<p align=justify>Testes laboratoriais n\u00e3o s\u00e3o indicados rotineiramente para pacientes submetidos a procedimentos\r\nendosc\u00f3picos eletivos. No entanto, em casos particulares, alguns exames s\u00e3o adequados quando se\r\nacredita que os resultados podem alterar a conduta, especialmente em exames que envolvem\r\nprocedimentos terap\u00eauticos, que t\u00eam maior dura\u00e7\u00e3o e chance de complica\u00e7\u00f5es. <div><br><\/div><div>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 um exame de rotina utilizado na endoscopia.<\/div><\/p>","resposta":4435023,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletrocardiograma.","id":4435019,"corpo":"<p align=justify>Eletrocardiograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radiografia de T\u00f3rax.","id":4435020,"corpo":"<p align=justify>Radiografia de T\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemograma.","id":4435021,"corpo":"<p align=justify>Hemograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coagulograma completo.","id":4435022,"corpo":"<p align=justify>Coagulograma completo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear.","id":4435023,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1228777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 20 anos, com hist\u00f3ria de m\u00e3e e tio com neoplasia de col\u00f3n antes dos 40 anos, com quadro de polipose associada, em investiga\u00e7\u00e3o para rastreamento de polipose familiar foi submetido \u00e0 colonoscopia. No exame foi visualizado m\u00faltiplos p\u00f3lipos. Dentre as possibilidades abaixo, qual o tipo histol\u00f3gico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":41426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1228813,"hashId":"119327bd77740a5dbc656a9af126a219","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 20 anos, com hist\u00f3ria de m\u00e3e e tio com neoplasia de col\u00f3n antes dos 40 anos, com quadro\r\nde polipose associada, em investiga\u00e7\u00e3o para rastreamento de polipose familiar foi submetido \u00e0\r\ncolonoscopia. No exame foi visualizado m\u00faltiplos p\u00f3lipos. Dentre as possibilidades abaixo, qual o tipo\r\nhistol\u00f3gico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":4435189,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3lipo adenoma serrilhado.","id":4435186,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3lipo adenoma serrilhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseudopolipo.","id":4435187,"corpo":"<p align=justify>Pseudopolipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00f3lipo hiperpl\u00e1sico.","id":4435188,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3lipo hiperpl\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3lipo adenomatoso.","id":4435189,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3lipo adenomatoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lipomas.","id":4435190,"corpo":"<p align=justify>Lipomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre a Anemia Falciforme.","provas":[{"id":41430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1228898,"hashId":"cc26ebae73033ce0c1884fcadec26d04","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta sobre a Anemia Falciforme.<\/p>","resposta":4435590,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a heredit\u00e1ria de maior preval\u00eancia no pa\u00eds.","id":4435586,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a heredit\u00e1ria de maior preval\u00eancia no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a hemol\u00edtica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico recessivo, presente em indiv\u00edduos homozig\u00f3ticos para Hemoglobina S.","id":4435587,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a hemol\u00edtica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico recessivo, presente em indiv\u00edduos homozig\u00f3ticos para Hemoglobina\r\nS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 originada por uma muta\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o 6 da extremidade N - terminal do cromossomo 11, onde ocorre a substitui\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido glut\u00e2mico pela valina.","id":4435588,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 originada por uma muta\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o 6 da extremidade N - terminal do cromossomo 11, onde ocorre a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido glut\u00e2mico pela valina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hemoglobina S (HbS) \u00e9 respons\u00e1vel pela polimeriza\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos em condi\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, fazendo com que esses assumam o formato de foice.","id":4435589,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A hemoglobina S (HbS) \u00e9 respons\u00e1vel pela polimeriza\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos em condi\u00e7\u00f5es de hip\u00f3xia, fazendo com\r\nque esses assumam o formato de foice.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma cr\u00f4nica da doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o recorrente no processo de vaso-oclus\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o da viscosidade sangu\u00ednea; aumento de les\u00f5es teciduais; aumento no n\u00famero de hem\u00e1cias falcizadas em baixas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio; e aumento da fagocitose desses eritr\u00f3citos.","id":4435590,"corpo":"<p align=justify>A forma cr\u00f4nica da doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o recorrente no processo de vaso-oclus\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o\r\nda viscosidade sangu\u00ednea; aumento de les\u00f5es teciduais; aumento no n\u00famero de hem\u00e1cias falcizadas em baixas\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio; e aumento da fagocitose desses eritr\u00f3citos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1228898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es nas mucosas secund\u00e1rias ao uso de produtos aromatizados artificialmente com canela s\u00e3o relativamente comuns, principalmente associadas a produtos com os quais h\u00e1 contato prolongado ou frequente, tais como doces e dentifr\u00edcios. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da estomatite por contato podem ser vari\u00e1veis, de acordo com o meio de libera\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, \u00e9 correto afirmar que a estomatite por contato com aromatizante artificial de canela presente em dentifr\u00edcios resulta em um padr\u00e3o cl\u00ednico","provas":[{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1333971,"hashId":"04e745e0d8f6112556b99ee70eaab723","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es nas mucosas secund\u00e1rias ao uso de produtos aromatizados artificialmente com canela s\u00e3o\r\nrelativamente comuns, principalmente associadas a produtos com os quais h\u00e1 contato prolongado ou\r\nfrequente, tais como doces e dentifr\u00edcios. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da estomatite por contato podem ser\r\nvari\u00e1veis, de acordo com o meio de libera\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, \u00e9 correto afirmar que\r\na estomatite por contato com aromatizante artificial de canela presente em dentifr\u00edcios resulta em um padr\u00e3o\r\ncl\u00ednico<\/p>","resposta":4879196,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de gengivite localizado na arcada inferior, com edema, eritema, dor e ard\u00eancia. ","id":4879192,"corpo":"<p align=justify>de gengivite localizado na arcada inferior, com edema, eritema, dor e ard\u00eancia.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de gengivite ulcerativa, com edema e eritema linear, assintom\u00e1tico.","id":4879193,"corpo":"<p align=justify>de gengivite ulcerativa, com edema e eritema linear, assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de leucoplasia, com dor ou ard\u00eancia relacionadas. ","id":4879194,"corpo":"<p align=justify>de leucoplasia, com dor ou ard\u00eancia relacionadas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localizado de \u00falcera, dor e ard\u00eancia.","id":4879195,"corpo":"<p align=justify>localizado de \u00falcera, dor e ard\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de gengivite mais difuso, com edema, eritema, dor e ard\u00eancia.","id":4879196,"corpo":"<p align=justify>de gengivite mais difuso, com edema, eritema, dor e ard\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1333971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos sob anestesia geral requer um necess\u00e1rio planejamento entre cirurgi\u00e3o-dentista e m\u00e9dico anestesista em rela\u00e7\u00e3o ao tempo cir\u00fargico e tipo de intuba\u00e7\u00e3o a ser realizada. Preferencialmente, para o dentista, a via de intuba\u00e7\u00e3o mais indicada \u00e9 a","provas":[{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1333986,"hashId":"d65c95a5ca100b9aabf4e6705bb9bcba","enunciado":"<p align=justify>O uso de centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos sob anestesia geral requer um\r\nnecess\u00e1rio planejamento entre cirurgi\u00e3o-dentista e m\u00e9dico anestesista em rela\u00e7\u00e3o ao tempo cir\u00fargico e tipo\r\nde intuba\u00e7\u00e3o a ser realizada. Preferencialmente, para o dentista, a via de intuba\u00e7\u00e3o mais indicada \u00e9 a<\/p>","resposta":4879270,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oral.","id":4879267,"corpo":"<p align=justify>oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nasog\u00e1strica.","id":4879268,"corpo":"<p align=justify>nasog\u00e1strica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"br\u00f4nquica.","id":4879269,"corpo":"<p align=justify>br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nasotraqueal.","id":4879270,"corpo":"<p align=justify>nasotraqueal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por traqueostomia.","id":4879271,"corpo":"<p align=justify>por traqueostomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Odontologia Hospitalar","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417449,"slug":"odontologia-odontologia-hospitalar"}],"slug":"odontologia\/1333986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o dados obtidos durante a anamnese e exame f\u00edsico do paciente, em muitos casos, h\u00e1 necessidade de exames complementares que ir\u00e3o fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o diagn\u00f3stico. Para pesquisa de poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es na gl\u00e2ndula submandibular, os exames de imagem que podem ser indicados s\u00e3o:","provas":[{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1333995,"hashId":"d71522fcd529f3b7196a7e8c29047a54","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o dados obtidos durante a anamnese e exame f\u00edsico do paciente, em muitos\r\ncasos, h\u00e1 necessidade de exames complementares que ir\u00e3o fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o diagn\u00f3stico.\r\nPara pesquisa de poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es na gl\u00e2ndula submandibular, os exames de imagem que podem ser\r\nindicados s\u00e3o:<\/p>","resposta":4879314,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialografia ou ultrassonografia ou cintilografia \u00f3ssea.","id":4879312,"corpo":"<p align=justify>Sialografia ou ultrassonografia ou cintilografia \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sialografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica ou radiografia periapical.","id":4879313,"corpo":"<p align=justify>Sialografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica ou radiografia periapical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sialografia ou tomografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":4879314,"corpo":"<p align=justify>Sialografia ou tomografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiografia oclusal ou citologia esfoliativa ou teste salivar.","id":4879315,"corpo":"<p align=justify>Radiografia oclusal ou citologia esfoliativa ou teste salivar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radiografia panor\u00e2mica ou ultrassonografia ou endoscopia.","id":4879321,"corpo":"<p align=justify>Radiografia panor\u00e2mica ou ultrassonografia ou endoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Avan\u00e7ados de Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417577,"slug":"odontologia-metodos-avancados-de-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"odontologia\/1333995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante anos, a Odontologia esteve \u00e0 margem das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. O acesso dos brasileiros \u00e0 sa\u00fade bucal era extremamente dif\u00edcil e limitado. Esta demora na procura ao atendimento aliada aos poucos servi\u00e7os odontol\u00f3gicos oferecidos fazia com que o principal tratamento oferecido pela rede p\u00fablica fosse a extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, perpetuando a vis\u00e3o da odontologia mutiladora e do cirurgi\u00e3o-dentista com atua\u00e7\u00e3o apenas cl\u00ednica. A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal foi lan\u00e7ada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em","provas":[{"id":44257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia","id":18936},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-critico-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1334001,"hashId":"96996fd657134c3eb3b9ab5fba8bd782","enunciado":"<p align=justify>Durante anos, a Odontologia esteve \u00e0 margem das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. O acesso dos brasileiros \u00e0\r\nsa\u00fade bucal era extremamente dif\u00edcil e limitado. Esta demora na procura ao atendimento aliada aos poucos\r\nservi\u00e7os odontol\u00f3gicos oferecidos fazia com que o principal tratamento oferecido pela rede p\u00fablica fosse a\r\nextra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, perpetuando a vis\u00e3o da odontologia mutiladora e do cirurgi\u00e3o-dentista com atua\u00e7\u00e3o apenas\r\ncl\u00ednica. A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal foi lan\u00e7ada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em<\/p>","resposta":4879343,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2002.","id":4879342,"corpo":"<p align=justify>2002.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2003.","id":4879343,"corpo":"<p align=justify>2003.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2004.","id":4879344,"corpo":"<p align=justify>2004.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2008.","id":4879345,"corpo":"<p align=justify>2008.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2009.","id":4879346,"corpo":"<p align=justify>2009.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1334001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, estima-se que 0,4% das gestantes sejam soropositivas para o HIV, o que se traduz em aproximadamente 12.635 gestantes\/parturientes portadoras do HIV\/crian\u00e7as expostas ao ano (BRASIL, 2010). Sobre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV na gesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1334093,"hashId":"8a0a5da5546017b9ea41b8ea4f8725b1","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, estima-se que 0,4% das gestantes sejam soropositivas para o HIV, o que se traduz em\r\naproximadamente 12.635 gestantes\/parturientes portadoras do HIV\/crian\u00e7as expostas ao ano (BRASIL,\r\n2010). Sobre a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV na gesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4879645,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal fator associado \u00e0 transmiss\u00e3o vertical do HIV \u00e9 a carga viral elevada, com contagem de LT-CD4+ &le; 100 c\u00e9ls.\/mm\u00b3.","id":4879642,"corpo":"<p align=justify>O principal fator associado \u00e0 transmiss\u00e3o vertical do HIV \u00e9 a carga viral elevada, com contagem de\r\nLT-CD4+ &le;\t 100 c\u00e9ls.\/mm\u00b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada a realiza\u00e7\u00e3o do teste anti-HIV, com aconselhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-teste e com consentimento, para todas as gestantes apenas na consulta de alta do pr\u00e9-natal, para escolha da via de parto.","id":4879643,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 recomendada a realiza\u00e7\u00e3o do teste anti-HIV, com aconselhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-teste e com consentimento,\r\npara todas as gestantes apenas na consulta de alta do pr\u00e9-natal, para escolha da via de parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de vacinas com v\u00edrus vivos atenuados em gestantes com imunodefici\u00eancia \u00e9 indicada, mesmo em casos de imunodepress\u00e3o grave, pois sua administra\u00e7\u00e3o garante prote\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos que vivem com o HIV.","id":4879644,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de vacinas com v\u00edrus vivos atenuados em gestantes com imunodefici\u00eancia \u00e9 indicada,\r\nmesmo em casos de imunodepress\u00e3o grave, pois sua administra\u00e7\u00e3o garante prote\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos que vivem\r\ncom o HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da via de parto dever\u00e1 ser baseada no resultado da carga viral materna, realizada a partir da 34\u00aa semana, em associa\u00e7\u00e3o com a avalia\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica.","id":4879645,"corpo":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o da via de parto dever\u00e1 ser baseada no resultado da carga viral materna, realizada a partir da 34\u00aa\r\nsemana, em associa\u00e7\u00e3o com a avalia\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em mulheres com carga viral menor que 100 c\u00f3pias\/ml, a defini\u00e7\u00e3o da via de parto ser\u00e1 uma decis\u00e3o exclusiva do obstetra, devido ao risco elevado de transmiss\u00e3o vertical.","id":4879646,"corpo":"<p align=justify>Em mulheres com carga viral menor que 100 c\u00f3pias\/ml, a defini\u00e7\u00e3o da via de parto ser\u00e1 uma decis\u00e3o exclusiva\r\ndo obstetra, devido ao risco elevado de transmiss\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1334093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pu\u00e9rpera, 35 anos, G5P5A0, taquic\u00e1rdica, apresenta press\u00e3o arterial 80x60mmHg, temperatura 35\u00b0C, sangramento vaginal em grande quantidade no p\u00f3s-parto imediato. Ao exame f\u00edsico: palidez em pele e mucosas, abd\u00f4men fl\u00e1cido e plano, \u00fatero amolecido com fundo acima da cicatriz umbilical, per\u00edneo \u00edntegro sem sinais de hematomas, l\u00f3quios em grande quantidade com presen\u00e7a de co\u00e1gulos, cor rubra e sem presen\u00e7a de hematomas em regi\u00e3o vaginal e no canal do parto. O enfermeiro, ao avaliar o caso, inicialmente, deve suspeitar de","provas":[{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1334111,"hashId":"384e73b6087d3304891373f9b8fb6079","enunciado":"<p align=justify>Pu\u00e9rpera, 35 anos, G5P5A0, taquic\u00e1rdica, apresenta press\u00e3o arterial 80x60mmHg, temperatura 35\u00b0C,\r\nsangramento vaginal em grande quantidade no p\u00f3s-parto imediato. Ao exame f\u00edsico: palidez em pele e\r\nmucosas, abd\u00f4men fl\u00e1cido e plano, \u00fatero amolecido com fundo acima da cicatriz umbilical, per\u00edneo \u00edntegro\r\nsem sinais de hematomas, l\u00f3quios em grande quantidade com presen\u00e7a de co\u00e1gulos, cor rubra e sem\r\npresen\u00e7a de hematomas em regi\u00e3o vaginal e no canal do parto. O enfermeiro, ao avaliar o caso, inicialmente,\r\ndeve suspeitar de<\/p>","resposta":4879716,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-parto fisiol\u00f3gico e aus\u00eancia de fatores de risco. ","id":4879712,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-parto fisiol\u00f3gico e aus\u00eancia de fatores de risco.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lacera\u00e7\u00e3o de colo uterino.","id":4879713,"corpo":"<p align=justify>lacera\u00e7\u00e3o de colo uterino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio de coagula\u00e7\u00e3o.","id":4879714,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbio de coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o puerperal.","id":4879715,"corpo":"<p align=justify>infec\u00e7\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atonia uterina.","id":4879716,"corpo":"<p align=justify>atonia uterina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1334111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os efeitos fisiol\u00f3gicos relacionados ao momento do clampeamento do cord\u00e3o umbilical e determinantes da \u201ctransfus\u00e3o placent\u00e1ria\u201d, conforme disposto no Manual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cAl\u00e9m da sobreviv\u00eancia: pr\u00e1ticas integradas de aten\u00e7\u00e3o ao parto, ben\u00e9ficas para a nutri\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade de m\u00e3es e crian\u00e7as\u201d (BRASIL, 2011), analise as afirmativas abaixo. I O momento ideal para pin\u00e7ar o cord\u00e3o dos rec\u00e9m-nascidos, com exce\u00e7\u00e3o dos prematuros, que deve ser precoce, \u00e9 quando a circula\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o umbilical cessou, o cord\u00e3o est\u00e1 achatado e sem pulso (aproximadamente 3 minutos ou mais depois do nascimento). II Tamb\u00e9m se recomenda clampeamento tardio em casos de rec\u00e9m-nascido p\u00e1lido, fl\u00e1cido ou se n\u00e3o estiver respirando logo ap\u00f3s o nascimento. III O clampeamento tardio traz como preju\u00edzo maiores taxas de reten\u00e7\u00e3o placent\u00e1ria, pois placenta com menos sangue aumenta o tempo da terceira fase do parto. IV O clampeamento tardio do cord\u00e3o umbilical aumenta o volume sangu\u00edneo do rec\u00e9m-nascido e, desta maneira, eleva o n\u00edvel de suas reservas de ferro ao nascer. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1334150,"hashId":"13049f3a20abca5fdbea773fc7d3aef4","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os efeitos fisiol\u00f3gicos relacionados ao momento do clampeamento do cord\u00e3o umbilical e determinantes\r\nda \u201ctransfus\u00e3o placent\u00e1ria\u201d, conforme disposto no Manual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u201cAl\u00e9m da sobreviv\u00eancia:\r\npr\u00e1ticas integradas de aten\u00e7\u00e3o ao parto, ben\u00e9ficas para a nutri\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade de m\u00e3es e crian\u00e7as\u201d (BRASIL,\r\n2011), analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I O momento ideal para pin\u00e7ar o cord\u00e3o dos rec\u00e9m-nascidos, com exce\u00e7\u00e3o dos prematuros, que deve\r\nser precoce, \u00e9 quando a circula\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o umbilical cessou, o cord\u00e3o est\u00e1 achatado e sem pulso\r\n(aproximadamente 3 minutos ou mais depois do nascimento).\r\n<\/p><p align=\"justify\">II Tamb\u00e9m se recomenda clampeamento tardio em casos de rec\u00e9m-nascido p\u00e1lido, fl\u00e1cido ou se n\u00e3o\r\nestiver respirando logo ap\u00f3s o nascimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III O clampeamento tardio traz como preju\u00edzo maiores taxas de reten\u00e7\u00e3o placent\u00e1ria, pois placenta com\r\nmenos sangue aumenta o tempo da terceira fase do parto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV O clampeamento tardio do cord\u00e3o umbilical aumenta o volume sangu\u00edneo do rec\u00e9m-nascido e, desta\r\nmaneira, eleva o n\u00edvel de suas reservas de ferro ao nascer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":4879874,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":4879871,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":4879872,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4879873,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":4879874,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4879875,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1334150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a reanima\u00e7\u00e3o do neonato, a ventila\u00e7\u00e3o e a massagem card\u00edaca s\u00e3o realizadas de forma sincr\u00f4nica. Assinale a alternativa que descreve a rela\u00e7\u00e3o correta entre massagem card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o, que deve ser aplicada ao neonato em sala de parto, de acordo com as Diretrizes para Reanima\u00e7\u00e3o Neonatal da Sociedade Brasileira de Pediatria de 2016.","provas":[{"id":44262,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2018-ufpa-daves-ceps-enfermeiro-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1334155,"hashId":"6cc3a349fe720a846f7b76ded65acc65","enunciado":"<p align=justify>Durante a reanima\u00e7\u00e3o do neonato, a ventila\u00e7\u00e3o e a massagem card\u00edaca s\u00e3o realizadas de forma sincr\u00f4nica.\r\nAssinale a alternativa que descreve a rela\u00e7\u00e3o correta entre massagem card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o, que deve ser\r\naplicada ao neonato em sala de parto, de acordo com as Diretrizes para Reanima\u00e7\u00e3o Neonatal da Sociedade\r\nBrasileira de Pediatria de 2016.<\/p>","resposta":4879896,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3: 1. Ou seja, 3 movimentos de massagem card\u00edaca para 1 movimento de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 120 eventos por minuto (90 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).","id":4879896,"corpo":"<p align=justify>3: 1. Ou seja, 3 movimentos de massagem card\u00edaca para 1 movimento de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 120\r\neventos por minuto (90 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15:2. Ou seja, 15 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 120 eventos por minuto (90 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).","id":4879897,"corpo":"<p align=justify>15:2. Ou seja, 15 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de\r\n120 eventos por minuto (90 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30:2. Ou seja, 30 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 100 eventos por minuto (90 movimentos de massagem e 10 ventila\u00e7\u00f5es).","id":4879898,"corpo":"<p align=justify>30:2. Ou seja, 30 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de\r\n100 eventos por minuto (90 movimentos de massagem e 10 ventila\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5:2. Ou seja, 5 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 150 eventos por minuto (100 movimentos de massagem e 60 ventila\u00e7\u00f5es).","id":4879899,"corpo":"<p align=justify>5:2. Ou seja, 5 movimentos de massagem card\u00edaca para 2 movimentos de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 150\r\neventos por minuto (100 movimentos de massagem e 60 ventila\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5:1. Ou seja, 5 movimentos de massagem card\u00edaca para 1 movimento de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 150 eventos por minuto (120 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).","id":4879900,"corpo":"<p align=justify>5:1. Ou seja, 5 movimentos de massagem card\u00edaca para 1 movimento de ventila\u00e7\u00e3o, com frequ\u00eancia de 150\r\neventos por minuto (120 movimentos de massagem e 30 ventila\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1334155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos assistenciais podem ser classificados em tr\u00eas paradigmas: o modelo Tecnom\u00e9dico ou Biom\u00e9dico, o modelo Humanista e o modelo Hol\u00edstico (DAVISFLOYD; ST. JOHN, 1998). Essa classifica\u00e7\u00e3o baseia-se na identifica\u00e7\u00e3o das 12 caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do princ\u00edpio b\u00e1sico subjacente e do tipo de pensamento de cada modelo. Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas do modelo Hol\u00edstico.","provas":[{"id":43784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1313192,"hashId":"8723c69f9d693dcd2f8ceab5d1c74600","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Os modelos assistenciais podem ser classificados em tr\u00eas paradigmas: o modelo Tecnom\u00e9dico ou Biom\u00e9dico, o modelo Humanista e o modelo Hol\u00edstico (DAVISFLOYD; ST. JOHN, 1998). Essa classifica\u00e7\u00e3o baseia-se na identifica\u00e7\u00e3o das 12 caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do princ\u00edpio b\u00e1sico subjacente e do tipo de pensamento de cada modelo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas do modelo Hol\u00edstico.<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4794192,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte \u00e9 um processo; a cura \u00e9 o foco.","id":4794192,"corpo":"<p align=justify>Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte \u00e9 um processo; a cura \u00e9 o foco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte \u00e9 um processo; foco na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":4794193,"corpo":"<p align=justify>Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte \u00e9 um processo; foco na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cura \u00e9 o foco; abarca m\u00faltiplas modalidades de cura; foco na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a; o paciente como sujeito relacional; diagn\u00f3stico e cura de fora para dentro e de dentro para fora; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":4794194,"corpo":"<p align=justify>A cura \u00e9 o foco; abarca m\u00faltiplas modalidades de cura; foco na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a; o paciente como sujeito relacional; diagn\u00f3stico e cura de fora para dentro e de dentro para fora; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e padroniza\u00e7\u00e3o de cuidados; autoridade e responsabilidade inerente ao m\u00e9dico e n\u00e3o ao paciente; supervaloriza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e tecnologia dura; interven\u00e7\u00f5es agressivas com \u00eanfase em resultados de curto prazo; a morte como resultado aceit\u00e1vel.","id":4794195,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e padroniza\u00e7\u00e3o de cuidados; autoridade e responsabilidade inerente ao m\u00e9dico e n\u00e3o ao paciente; supervaloriza\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia e tecnologia dura; interven\u00e7\u00f5es agressivas com \u00eanfase em resultados de curto prazo; a morte como resultado aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte como resultado aceit\u00e1vel.","id":4794196,"corpo":"<p align=justify>Unicidade de corpo-mente e esp\u00edrito; cura da pessoa em sua integralidade em um contexto de vida como um todo; estrutura organizacional em rede que facilita a individualiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia; a morte como resultado aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1313192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de distribui\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo \u00e9 uma etapa importante para a farmacocin\u00e9tica e consequentemente para que os f\u00e1rmacos alcancem seus locais de a\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta, levando isso em considera\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313246,"hashId":"44606dcf5a51793d599ea291af01b5a1","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de distribui\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo \u00e9 uma etapa importante para a farmacocin\u00e9tica e consequentemente para que os f\u00e1rmacos alcancem seus locais de a\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, levando isso em considera\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas.<\/p>","resposta":4794446,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 capaz de ter efeito biol\u00f3gico.","id":4794442,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 capaz de ter efeito biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas atravessa as membranas biol\u00f3gicas.","id":4794443,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco ligado \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas atravessa as membranas biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco em sua forma livre n\u00e3o atravessa as membranas biol\u00f3gicas.","id":4794444,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco em sua forma livre n\u00e3o atravessa as membranas biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco em sua forma livre \u00e9 considerado inativo.","id":4794445,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco em sua forma livre \u00e9 considerado inativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco em sua forma livre \u00e9 capaz de ter efeito biol\u00f3gico.","id":4794446,"corpo":"<p align=justify>O f\u00e1rmaco em sua forma livre \u00e9 capaz de ter efeito biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1313246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica consiste em identificar, solucionar e prevenir problemas da terapia medicamentosa. Em uma entrevista farmac\u00eautica:","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313259,"hashId":"6e42ca5f6673f204a8c496365fd0ea95","enunciado":"<p>Considerando que a pr\u00e1tica da aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica consiste em identificar, solucionar e prevenir problemas da terapia medicamentosa.\r\n<\/p><p>Em uma entrevista farmac\u00eautica:<\/p>","resposta":4794506,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar problemas de terapia medicamentosa.","id":4794502,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar problemas de terapia medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a linguagem corporal tanto do paciente quanto do farmac\u00eautico n\u00e3o \u00e9 relevante.","id":4794503,"corpo":"<p align=justify>a linguagem corporal tanto do paciente quanto do farmac\u00eautico n\u00e3o \u00e9 relevante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um bom hist\u00f3rico de medicamentos cont\u00e9m apenas os medicamentos utilizados no ambiente hospitalar.","id":4794504,"corpo":"<p align=justify>um bom hist\u00f3rico de medicamentos cont\u00e9m apenas os medicamentos utilizados no ambiente hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es sobre alergias s\u00e3o inapropriadas se for a primeira entrevista.","id":4794505,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es sobre alergias s\u00e3o inapropriadas se for a primeira entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dados objetivos e subjetivos s\u00e3o coletados, como: informa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o geral de sa\u00fade e hist\u00f3rico de medicamentos.","id":4794506,"corpo":"<p align=justify>dados objetivos e subjetivos s\u00e3o coletados, como: informa\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o geral de sa\u00fade e hist\u00f3rico de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1313259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o papel do farmac\u00eautico em oncologia, qual dos itens abaixo n\u00e3o faz parte de suas atribui\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313263,"hashId":"d54485f4c548f2208162283cde2ce6d7","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o papel do farmac\u00eautico em oncologia, qual dos itens abaixo <strong>n\u00e3o<\/strong> faz parte de suas atribui\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":4794526,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia.","id":4794522,"corpo":"<p align=justify>Farmacovigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de agentes antineopl\u00e1sicos.","id":4794523,"corpo":"<p align=justify>Manipula\u00e7\u00e3o de agentes antineopl\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar da sele\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos e materiais.","id":4794524,"corpo":"<p align=justify>Participar da sele\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos e materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre medicamentos.","id":4794525,"corpo":"<p align=justify>Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrever f\u00e1rmacos citot\u00f3xicos.","id":4794526,"corpo":"<p align=justify>Prescrever f\u00e1rmacos citot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1313263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}