{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158883,"perPage":"100","pages":21589,"page":8082,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo da interven\u00e7\u00e3o precoce tem se desenvolvido bastante nas \u00faltimas d\u00e9cadas, com pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es em diferentes \u00e2mbitos da Sa\u00fade no sentido de evitar agravos no desenvolvimento de crian\u00e7as de zero a seis anos, detectando e propondo a\u00e7\u00f5es no sentido de recolocar o curso de um desenvolvimento atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es otimizadoras e compensat\u00f3rias a fim de permitir \u00e0 crian\u00e7a o melhor desenvolvimento pessoal e de integra\u00e7\u00f5es sociais poss\u00edveis. Considerando esses aspectos, podemos afirmar que:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403700,"hashId":"70a0964de32dab2d48c8659d8d47a204","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo da interven\u00e7\u00e3o precoce tem se desenvolvido bastante nas \u00faltimas d\u00e9cadas, com pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es em diferentes \u00e2mbitos da Sa\u00fade no sentido de evitar agravos no desenvolvimento de crian\u00e7as de zero a seis anos, detectando e propondo a\u00e7\u00f5es no sentido de recolocar o curso de um desenvolvimento atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es otimizadoras e compensat\u00f3rias a fim de permitir \u00e0 crian\u00e7a o melhor desenvolvimento pessoal e de integra\u00e7\u00f5es sociais poss\u00edveis. Considerando esses aspectos, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5167383,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na interven\u00e7\u00e3o precoce trabalha-se principalmente atrav\u00e9s do org\u00e2nico afetado, de modo que os pais consigam aceitar as limita\u00e7\u00f5es que pressup\u00f5em para seus filhos.","id":5167382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interven\u00e7\u00e3o precoce trabalha-se principalmente atrav\u00e9s do org\u00e2nico afetado, de modo que os pais consigam aceitar as limita\u00e7\u00f5es que pressup\u00f5em para seus filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com crian\u00e7as que t\u00eam danos org\u00e2nicos estabelecidos, atuamos clinicamente em um n\u00edvel secund\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o.","id":5167383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com crian\u00e7as que t\u00eam danos org\u00e2nicos estabelecidos, atuamos clinicamente em um n\u00edvel secund\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder encarar a real limita\u00e7\u00e3o do seu beb\u00ea desde o in\u00edcio, j\u00e1 considerando as impossibilidades que s\u00e3o supostas dentro de um certo quadro cl\u00ednico, ajuda a construir um lugar mais male\u00e1vel do beb\u00ea em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas capacidades.","id":5167384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder encarar a real limita\u00e7\u00e3o do seu beb\u00ea desde o in\u00edcio, j\u00e1 considerando as impossibilidades que s\u00e3o supostas dentro de um certo quadro cl\u00ednico, ajuda a construir um lugar mais male\u00e1vel do beb\u00ea em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas capacidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cl\u00ednica da interven\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 um campo que pressup\u00f5e apenas o conhecimento espec\u00edfico de cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":5167385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cl\u00ednica da interven\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 um campo que pressup\u00f5e apenas o conhecimento espec\u00edfico de cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1403700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), considerando o apoio matricial da psicologia e o cuidado em sa\u00fade mental, assinale a resposta correta:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403703,"hashId":"0ca47500cb96819a344c98ac9be60afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), considerando o apoio matricial da psicologia e o cuidado em sa\u00fade mental, assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":5167397,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) deve ser especialmente acionada para prover cuidados em sa\u00fade mental no territ\u00f3rio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade;","id":5167394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) deve ser especialmente acionada para prover cuidados em sa\u00fade mental no territ\u00f3rio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia individual realizada pelo psic\u00f3logo \u00e9 importante em casos graves, como surtos psic\u00f3ticos;","id":5167395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia individual realizada pelo psic\u00f3logo \u00e9 importante em casos graves, como surtos psic\u00f3ticos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acompanhamento psicossocial realizado pelo psic\u00f3logo em grupos de sa\u00fade mental \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o de trabalho;","id":5167396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento psicossocial realizado pelo psic\u00f3logo em grupos de sa\u00fade mental \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o de trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade podem prover cuidado em sa\u00fade mental;","id":5167397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade podem prover cuidado em sa\u00fade mental;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":"psicologia\/1403703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cA biopol\u00edtica na genealogia da psican\u00e1lise: da salva\u00e7\u00e3o \u00e0 cura\u201d, Birman (2007) afirma que \u201ca passagem crucial da problem\u00e1tica da salva\u00e7\u00e3o para a da cura \u00e9 um dos signos constitutivos da modernidade no Ocidente\u201d. A partir desta perspectiva avalie abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas e assinale a alternativa correta:I. Sobre a Modernidade, \u00e9 preciso compreender que as sociedades ocidentais passaram a ser permeadas pelos discursos m\u00e9dicos, os quais passaram a regular desde ent\u00e3o todas as pr\u00e1ticas e la\u00e7os sociais;II. A Modernidade ocidental implicou em uma \u201cdes-medicaliza\u00e7\u00e3o\u201d do campo social como um todo, medica\u00e7\u00e3o esta que s\u00f3 se instalou na contemporaneidade;III. Na Modernidade nada seria estranho e exterior ao olhar m\u00e9dico, que passou n\u00e3o apenas a interpretar a totalidade dos acontecimentos sociais, mas tamb\u00e9m a intervir sobre ela;IV. Na Modernidade a nova leitura m\u00e9dica passou a substituir a anterior leitura religiosa desses acontecimentos;V. A inflex\u00e3o decisiva que o ide\u00e1rio da salva\u00e7\u00e3o passou a ocupar o lugar at\u00e9 ent\u00e3o atribu\u00eddo ao de cura \u00e9 o que caracteriza a Modernidade;","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403704,"hashId":"33525e194bb0c326c334726ad90eb3d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cA biopol\u00edtica na genealogia da psican\u00e1lise: da salva\u00e7\u00e3o \u00e0 cura\u201d, Birman (2007) afirma que <em>\u201ca passagem crucial da problem\u00e1tica da salva\u00e7\u00e3o para a da cura \u00e9 um dos signos constitutivos da modernidade no Ocidente\u201d.<\/em> A partir desta perspectiva avalie abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sobre a Modernidade, \u00e9 preciso compreender que as sociedades ocidentais passaram a ser permeadas pelos discursos m\u00e9dicos, os quais passaram a regular desde ent\u00e3o todas as pr\u00e1ticas e la\u00e7os sociais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Modernidade ocidental implicou em uma \u201cdes-medicaliza\u00e7\u00e3o\u201d do campo social como um todo, medica\u00e7\u00e3o esta que s\u00f3 se instalou na contemporaneidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na Modernidade nada seria estranho e exterior ao olhar m\u00e9dico, que passou n\u00e3o apenas a interpretar a totalidade dos acontecimentos sociais, mas tamb\u00e9m a intervir sobre ela;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na Modernidade a nova leitura m\u00e9dica passou a substituir a anterior leitura religiosa desses acontecimentos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A inflex\u00e3o decisiva que o ide\u00e1rio da salva\u00e7\u00e3o passou a ocupar o lugar at\u00e9 ent\u00e3o atribu\u00eddo ao de cura \u00e9 o que caracteriza a Modernidade;<\/p>","resposta":5167400,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (V) e (F);","id":5167398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (V); (V); (V) e (F);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" (V); (F); (V); (F) e (V);","id":5167399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> (V); (F); (V); (F) e (V);<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V) e (F);","id":5167400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (V); (V) e (F);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (F) e (V).","id":5167401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">(V); (V); (V); (F) e (V).<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1403704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cardoso em \u201cApelo ao outro na dor f\u00edsica cr\u00f4nica: a dimens\u00e3o melanc\u00f3lica da queixa\u201d, no que se refere \u00e0 dor f\u00edsica cr\u00f4nica pode-se afirmar que:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403707,"hashId":"69f473a9efe4ffba1251ac99381ec9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cardoso em \u201cApelo ao outro na dor f\u00edsica cr\u00f4nica: a dimens\u00e3o melanc\u00f3lica da queixa\u201d, no que se refere \u00e0 dor f\u00edsica cr\u00f4nica pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5167411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dor cr\u00f4nica possibilita simbolizar a perda, porque os seus limites tornaram-se prec\u00e1rios pela ferida narc\u00edsica decorrente do desinvestimento materno na inf\u00e2ncia;","id":5167410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dor cr\u00f4nica possibilita simbolizar a perda, porque os seus limites tornaram-se prec\u00e1rios pela ferida narc\u00edsica decorrente do desinvestimento materno na inf\u00e2ncia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o corpo substitui o objeto perdido, uma vez que a dor corporal \u00e9 necess\u00e1ria para manter vivo o objeto perdido, justamente porque a perda do objeto revela-se psiquicamente irrepresent\u00e1vel para este sujeito;","id":5167411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o corpo substitui o objeto perdido, uma vez que a dor corporal \u00e9 necess\u00e1ria para manter vivo o objeto perdido, justamente porque a perda do objeto revela-se psiquicamente irrepresent\u00e1vel para este sujeito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos pacientes dolorosos cr\u00f4nicos a dor \u00e9 desvalorizada, porque a dor constitui para ele um signo de contra identifica\u00e7\u00e3o, uma vez que se trata de uma dor f\u00edsica e est\u00e1 desimplicada de sua identidade ps\u00edquica","id":5167412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pacientes dolorosos cr\u00f4nicos a dor \u00e9 desvalorizada, porque a dor constitui para ele um signo de contra identifica\u00e7\u00e3o, uma vez que se trata de uma dor f\u00edsica e est\u00e1 desimplicada de sua identidade ps\u00edquica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente desinveste da dor porque \u00e9 atrav\u00e9s e por meio dela que ele se aliena de si, j\u00e1 que, por seu car\u00e1ter excitat\u00f3rio, a dor f\u00edsica funcionaria como uma garantia do sentimento de solv\u00eancia de identidade.","id":5167413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente desinveste da dor porque \u00e9 atrav\u00e9s e por meio dela que ele se aliena de si, j\u00e1 que, por seu car\u00e1ter excitat\u00f3rio, a dor f\u00edsica funcionaria como uma garantia do sentimento de solv\u00eancia de identidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":"psicologia\/1403707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a hist\u00f3ria do nascimento do hospital, a sua reorganiza\u00e7\u00e3o se fez:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403711,"hashId":"87ba18cfb1aa4356e877e0789f4bcc17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hist\u00f3ria do nascimento do hospital, a sua reorganiza\u00e7\u00e3o se fez:<\/p>","resposta":5167426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da disciplina, uma tecnologia de exerc\u00edcio de poder elaborada em seus princ\u00edpios fundamentais durante o s\u00e9culo XVIII;","id":5167426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da disciplina, uma tecnologia de exerc\u00edcio de poder elaborada em seus princ\u00edpios fundamentais durante o s\u00e9culo XVIII;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de novas tecnologias m\u00e9dicas desenvolvidas com base nas revolucion\u00e1rias descobertas cient\u00edficas do s\u00e9culo XIX;","id":5167427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de novas tecnologias m\u00e9dicas desenvolvidas com base nas revolucion\u00e1rias descobertas cient\u00edficas do s\u00e9culo XIX;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir do processo de seculariza\u00e7\u00e3o iniciado no s\u00e9culo XVII que determinou o afastamento da Igreja na gest\u00e3o dos hospitais;","id":5167428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do processo de seculariza\u00e7\u00e3o iniciado no s\u00e9culo XVII que determinou o afastamento da Igreja na gest\u00e3o dos hospitais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir do paradigma da integralidade em sa\u00fade no s\u00e9culo XX que resultou na ado\u00e7\u00e3o de novas formas de organizar os cuidados hospitalares;","id":5167429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do paradigma da integralidade em sa\u00fade no s\u00e9culo XX que resultou na ado\u00e7\u00e3o de novas formas de organizar os cuidados hospitalares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1403711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campos (2013), ao tomar a cl\u00ednica como analisador, defende que toda cl\u00ednica \u00e9 institucional. Esse autor ao discutir a import\u00e2ncia do dispositivo de supervis\u00e3o institucional, considera que:I - Pensar o modo de operar o sintoma de cada sujeito \u00e9 sempre uma inven\u00e7\u00e3o;II - As pistas e indica\u00e7\u00f5es que o sujeito d\u00e1 para dirigir a constru\u00e7\u00e3o de seu projeto terap\u00eautico s\u00e3o preciosas e devem ser sensivelmente escutadas;III - Conseguir desenvolver uma \u201csensibilidade advertida\u201d requer cuidados e suporte espec\u00edficos;IV - O encontro com o servi\u00e7o, atrav\u00e9s das atividades de autocuidado, promove mudan\u00e7as nessa rela\u00e7\u00e3o usu\u00e1rio-mundo;Analise as afirmativas acima como verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403720,"hashId":"8a78931b8c9610d0f9ad91a74a96c834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campos (2013), ao tomar a cl\u00ednica como analisador, defende que toda cl\u00ednica \u00e9 institucional. Esse autor ao discutir a import\u00e2ncia do dispositivo de supervis\u00e3o institucional, considera que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Pensar o modo de operar o sintoma de cada sujeito \u00e9 sempre uma inven\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As pistas e indica\u00e7\u00f5es que o sujeito d\u00e1 para dirigir a constru\u00e7\u00e3o de seu projeto terap\u00eautico s\u00e3o preciosas e devem ser sensivelmente escutadas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Conseguir desenvolver uma \u201csensibilidade advertida\u201d requer cuidados e suporte espec\u00edficos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O encontro com o servi\u00e7o, atrav\u00e9s das atividades de autocuidado, promove mudan\u00e7as nessa rela\u00e7\u00e3o usu\u00e1rio-mundo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acima como verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5167465,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F);","id":5167462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (V); (F);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" (V); (F); (V); (V);","id":5167463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> (V); (F); (V); (V);<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V):","id":5167464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (V); (V); (V):<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (F);","id":5167465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">(V); (V); (V); (F);<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":"psicologia\/1403720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma viagem de f\u00e9rias de um casal, o marido come\u00e7a a sentir-se enjoado, a ponto de vomitar. Sente-se inchado, tendo ainda o abdome distendido. Atribui esse fato a alguma intoxica\u00e7\u00e3o causada pelas comidas t\u00edpicas que estava desejando comer desde que chegaram ao local da viagem. Sente-se desanimado, ansioso e muito sonolento. Ao retornarem a casa, seus sintomas continuam, a despeito dos exames m\u00e9dicos normais. Descobrem, nesse \u00ednterim, que a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida. Ela passa bem e tem uma gravidez tranquila e sem sintomas adversos. No entanto, o marido continua com os sintomas at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o descrita chama-se:","provas":[{"id":46215,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1403725,"hashId":"9ae6a9dc2a69755bfbd6317c7de60d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma viagem de f\u00e9rias de um casal, o marido come\u00e7a a sentir-se enjoado, a ponto de vomitar. Sente-se inchado, tendo ainda o abdome distendido. Atribui esse fato a alguma intoxica\u00e7\u00e3o causada pelas comidas t\u00edpicas que estava desejando comer desde que chegaram ao local da viagem. Sente-se desanimado, ansioso e muito sonolento. Ao retornarem a casa, seus sintomas continuam, a despeito dos exames m\u00e9dicos normais. Descobrem, nesse \u00ednterim, que a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida. Ela passa bem e tem uma gravidez tranquila e sem sintomas adversos. No entanto, o marido continua com os sintomas at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o descrita chama-se:<\/p>","resposta":5167484,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiper\u00eamese Paterna;","id":5167482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiper\u00eamese Paterna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o Paterna;","id":5167483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Depress\u00e3o Paterna;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Couvade;","id":5167484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Couvade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ritual de Couvade;","id":5167485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Ritual de Couvade;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":"psicologia\/1403725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e as diretrizes, pontuados no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social de 1947, refletem os fundamentos destacados na forma\u00e7\u00e3o profissional. Ap\u00f3s dezoito anos de vig\u00eancia, sua reformula\u00e7\u00e3o foi motivada pela:","provas":[{"id":46217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1403774,"hashId":"85db28494beefe180e38c66c3f3fc572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e as diretrizes, pontuados no C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social de 1947, refletem os fundamentos destacados na forma\u00e7\u00e3o profissional. Ap\u00f3s dezoito anos de vig\u00eancia, sua reformula\u00e7\u00e3o foi motivada pela:<\/p>","resposta":5167680,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da profiss\u00e3o;","id":5167680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da profiss\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" supera\u00e7\u00e3o das influ\u00eancias dogm\u00e1ticas e neotomistas;","id":5167681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> supera\u00e7\u00e3o das influ\u00eancias dogm\u00e1ticas e neotomistas;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a da vis\u00e3o do homem como ser abstrato;","id":5167682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7a da vis\u00e3o do homem como ser abstrato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" rejei\u00e7\u00e3o de valores como solidariedade e amor ao pr\u00f3ximo.","id":5167683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> rejei\u00e7\u00e3o de valores como solidariedade e amor ao pr\u00f3ximo.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1403774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1460087,"hashId":"4b17c495914c006019d24ad92510cc94","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5418256,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,5 \u00e9 um n\u00famero irracional.","id":5418253,"corpo":"<p>13,5 \u00e9 um n\u00famero irracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u200b \u00e9 um n\u00famero racional.","id":5418254,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero racional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o produto 3\u200bx 27\u200b n\u00e3o resulta em um n\u00famero inteiro.","id":5418255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}x\\ \\sqrt{27}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> n\u00e3o resulta em um n\u00famero inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"316\u200b6 \u00e9 um n\u00famero inteiro.","id":5418256,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[3]{16}^6\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24401em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.11123em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.36012em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero inteiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a soma (5\u221211\u200b)+(7+11\u200b) resulta em um n\u00famero irracional.","id":5418257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(5-\\sqrt{11}\\right)+\\left(7+\\sqrt{11}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> resulta em um n\u00famero irracional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425343,"slug":"raciocinio-logico-conjuntos-numericos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1460087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cClima: constitui o estado m\u00e9dio e o comportamento estat\u00edstico da variabilidade dos par\u00e2metros do tempo (temperatura, chuva, vento, etc.) sobre um per\u00edodo, suficientemente, longo de uma localidade. O per\u00edodo recomendado \u00e9 de 30 anos.\u201d http:\/\/www.cptec.inpe.br\/glossario.shtml#9O estado do Tocantins \u00e9 influenciado por diversos fatores clim\u00e1ticos, sendo correto afirmar que","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1460180,"hashId":"56fdf94632e588212af2fbb71a8d8ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cClima: constitui o estado m\u00e9dio e o comportamento estat\u00edstico da variabilidade dos par\u00e2metros do tempo (temperatura, chuva, vento, etc.) sobre um per\u00edodo, suficientemente, longo de uma localidade. O per\u00edodo recomendado \u00e9 de 30 anos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>http:\/\/www.cptec.inpe.br\/glossario.shtml#9<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estado do Tocantins \u00e9 influenciado por diversos fatores clim\u00e1ticos, sendo correto afirmar que<\/p>","resposta":5418695,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse estado apresenta, predominantemente, o clima Cfb, Mesot\u00e9rmico \u00famido com ver\u00e3o quente.","id":5418693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse estado apresenta, predominantemente, o clima Cfb, Mesot\u00e9rmico \u00famido com ver\u00e3o quente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse estado apresenta forte influ\u00eancia da massa de ar equatorial continental, respons\u00e1vel pela ocorr\u00eancia do clima BSh em mais da metade do estado.","id":5418694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse estado apresenta forte influ\u00eancia da massa de ar equatorial continental, respons\u00e1vel pela ocorr\u00eancia do clima BSh em mais da metade do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esse estado, devido \u00e0 din\u00e2mica das massas de ar, apresenta o clima Aw, tropical, com inverno seco.","id":5418695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse estado, devido \u00e0 din\u00e2mica das massas de ar, apresenta o clima Aw, tropical, com inverno seco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse estado apresenta amplitude t\u00e9rmica di\u00e1ria elevada, devido \u00e0 baixa umidade do ar, caracter\u00edstica do clima Dfc, macrot\u00e9rmico com inverno seco, predominantemente no leste do estado.","id":5418696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse estado apresenta amplitude t\u00e9rmica di\u00e1ria elevada, devido \u00e0 baixa umidade do ar, caracter\u00edstica do clima Dfc, macrot\u00e9rmico com inverno seco, predominantemente no leste do estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul, ZCAS, na forma usualmente abreviada, \u00e9 o principal sistema meteorol\u00f3gico do ver\u00e3o no Brasil respons\u00e1vel por um per\u00edodo prolongado de seca frequente sobre parte das Regi\u00f5es Norte, Centro-Oeste e Sudeste.","id":5418697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul, ZCAS, na forma usualmente abreviada, \u00e9 o principal sistema meteorol\u00f3gico do ver\u00e3o no Brasil respons\u00e1vel por um per\u00edodo prolongado de seca frequente sobre parte das Regi\u00f5es Norte, Centro-Oeste e Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1460180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma das propriedades b\u00e1sicas de uma l\u00edngua \u00e9 a arbitrariedade existente entre significante e referente. Durante muito tempo afirmou-se que as l\u00ednguas de sinais n\u00e3o eram l\u00ednguas por serem ic\u00f4nicas, n\u00e3o representando, portanto, conceitos abstratos. Isto n\u00e3o \u00e9 verdade, pois em l\u00edngua de sinais tais conceitos tamb\u00e9m podem ser representados, em toda sua complexidade. Marque a alternativa correta para os sinais arbitr\u00e1rios. ","provas":[{"id":46858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1425422,"hashId":"4890224f9e717cde982af429209ca707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma das propriedades b\u00e1sicas de uma l\u00edngua \u00e9 a arbitrariedade existente entre significante e referente. Durante muito tempo afirmou-se que as l\u00ednguas de sinais n\u00e3o eram l\u00ednguas por serem ic\u00f4nicas, n\u00e3o representando, portanto, conceitos abstratos. Isto n\u00e3o \u00e9 verdade, pois em l\u00edngua de sinais tais conceitos tamb\u00e9m podem ser representados, em toda sua complexidade. Marque a alternativa correta para os sinais arbitr\u00e1rios. <\/p>","resposta":5259773,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" telefone, borboleta, casa.","id":5259771,"corpo":"<p> telefone, borboleta, casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conversar, telefone, pessoa. ","id":5259772,"corpo":"<p>conversar, telefone, pessoa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conversar, depressa, pessoa. ","id":5259773,"corpo":"<p>conversar, depressa, pessoa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pessoa, borboleta, casa. ","id":5259774,"corpo":"<p> pessoa, borboleta, casa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" depressa, casa, telefone.","id":5259775,"corpo":"<p> depressa, casa, telefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1425422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes afirmativas sobre os CODECs: I. O XVID e o DIVX s\u00e3o tipos de CODECs utilizados em v\u00eddeos no formato AVI. II. A cria\u00e7\u00e3o dos CODECs teve origem na d\u00e9cada de 1980, com o projeto MPEG (Moving Picture Experts Group), que desenvolveu um sistema de compacta\u00e7\u00e3o de arquivos de filme para armazenagem e reprodu\u00e7\u00e3o em computadores, sem excesso de tamanho, tornando-os mais acess\u00edveis. III. O K-Lite Codec Pack, Windows Essencials Codec Pack e Real Alternative s\u00e3o exemplos de pacotes que oferecem uma grande quantidade de CODECS necess\u00e1rios para a reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo. IV. O Gpg4win \u00e9 um CODEC utilizado somente em arquivos de \u00e1udio. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515401,"hashId":"da1137b8832d85d4d9d8353c778052aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as seguintes afirmativas sobre os CODECs: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O XVID e o DIVX s\u00e3o tipos de CODECs utilizados em v\u00eddeos no formato AVI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cria\u00e7\u00e3o dos CODECs teve origem na d\u00e9cada de 1980, com o projeto MPEG (<em>Moving Picture Experts Group<\/em>), que desenvolveu um sistema de compacta\u00e7\u00e3o de arquivos de filme para armazenagem e reprodu\u00e7\u00e3o em computadores, sem excesso de tamanho, tornando-os mais acess\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O K-Lite Codec Pack, Windows Essencials Codec Pack e Real Alternative s\u00e3o exemplos de pacotes que oferecem uma grande quantidade de <strong>CODECS <\/strong>necess\u00e1rios para a reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Gpg4win \u00e9 um CODEC utilizado somente em arquivos de \u00e1udio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5659645,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":5659644,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5659645,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. ","id":5659646,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5659647,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":5659648,"corpo":"<p>Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1515401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento cognitivo, h\u00e1 diferentes abordagens para o seu estudo. Uma dessas abordagens volta-se para as mudan\u00e7as, ou est\u00e1gios, na qualidade do funcionamento cognitivo. Ela quer saber como a mente estrutura suas atividades e se adapta ao ambiente. Trata-se da:","provas":[{"id":47727,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1449025,"hashId":"c77f95a2e78d84536117dfc4e4f551c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao desenvolvimento cognitivo, h\u00e1 diferentes abordagens para o seu estudo. Uma dessas abordagens volta-se para as mudan\u00e7as, ou est\u00e1gios, na qualidade do funcionamento cognitivo. Ela quer saber como a mente estrutura suas atividades e se adapta ao ambiente. Trata-se da:<\/p>","resposta":5367439,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem behaviorista.","id":5367436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem behaviorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem psicom\u00e9trica.","id":5367437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem psicom\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem do processamento de informa\u00e7\u00e3o.","id":5367438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem do processamento de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem piagetiana.","id":5367439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem piagetiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as 4 quest\u00f5es seguintes baseando-se na obra \u201cDesenvolvimento Humano\u201d de Diane E. Papalia e Ruth Duskin Feldman:","id":424802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>Responda as 4 quest\u00f5es seguintes baseando-se na obra \u201cDesenvolvimento Humano\u201d de Diane E. Papalia e Ruth Duskin Feldman:<\/u><\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1449025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rolos p\u00e9 de carneiro, com as patas penetrando na parte mais profunda, s\u00e3o adequados para a compacta\u00e7\u00e3o da base e da sub-base devido \u00e0s caracter\u00edsticas do material da jazida, que requer aplica\u00e7\u00e3o de altas press\u00f5es para vencer a coes\u00e3o do solo.","provas":[{"id":47656,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1446528,"hashId":"c988aabc9b4c3a0ff86424e826854c9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolos p\u00e9 de carneiro, com as patas penetrando na parte mais profunda, s\u00e3o adequados para a compacta\u00e7\u00e3o da base e da sub-base devido \u00e0s caracter\u00edsticas do material da jazida, que requer aplica\u00e7\u00e3o de altas press\u00f5es para vencer a coes\u00e3o do solo.<\/p>","resposta":5356514,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356514,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356515,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para uma rodovia com 50 km de extens\u00e3o e com um n\u00famero N de projeto igual a 1,8 \u00d7 103, foi projetado um pavimento com sub-base, base e revestimento de tratamento superficial duplo com capa selante. Para a base e sub-base, dever\u00e3o ser utilizados os materiais selecionados da \u00fanica jazida dispon\u00edvel, cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a seguir.% passando na peneira n.\u00ba 20035%\u00edndice de grupo1,7expans\u00e3o1,1classifica\u00e7\u00e3o HRBA-7-5umidade \u00f3tima14,3%\u00edndice de suporte Calif\u00f3rnia35%Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":424529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma rodovia com 50 km de extens\u00e3o e com um n\u00famero N de projeto igual a 1,8 \u00d7 103, foi projetado um pavimento com sub-base, base e revestimento de tratamento superficial duplo com capa selante. Para a base e sub-base, dever\u00e3o ser utilizados os materiais selecionados da \u00fanica jazida dispon\u00edvel, cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o apresentadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 347px;\"><colgroup><col width=\"208.00000762939453\"><col width=\"139.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2jck\"><td data-row=\"row-2jck\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2jck\" data-cell=\"cell-kqz3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">% passando na peneira n.\u00ba 200<\/p><\/td><td data-row=\"row-2jck\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2jck\" data-cell=\"cell-kuku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0yhm\"><td data-row=\"row-0yhm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0yhm\" data-cell=\"cell-vnmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00edndice de grupo<\/p><\/td><td data-row=\"row-0yhm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0yhm\" data-cell=\"cell-c958\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8xvg\"><td data-row=\"row-8xvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8xvg\" data-cell=\"cell-m6u4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">expans\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-8xvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8xvg\" data-cell=\"cell-fasj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ny1h\"><td data-row=\"row-ny1h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ny1h\" data-cell=\"cell-eq1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">classifica\u00e7\u00e3o HRB<\/p><\/td><td data-row=\"row-ny1h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ny1h\" data-cell=\"cell-cuvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A-7-5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5vys\"><td data-row=\"row-5vys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5vys\" data-cell=\"cell-yxtb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">umidade \u00f3tima<\/p><\/td><td data-row=\"row-5vys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5vys\" data-cell=\"cell-cxpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14,3%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bnpv\"><td data-row=\"row-bnpv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnpv\" data-cell=\"cell-0ddo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00edndice de suporte Calif\u00f3rnia<\/p><\/td><td data-row=\"row-bnpv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnpv\" data-cell=\"cell-kfu1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/1446528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres adaptados como alojamento para os trabalhadores.","provas":[{"id":47656,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1446627,"hashId":"5a5bd3aa9b0342761717d1d75463291a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres adaptados como alojamento para os trabalhadores.<\/p>","resposta":5356886,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356886,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356887,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de profissionais do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) realizou visita de inspe\u00e7\u00e3o para verificar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho no canteiro de obras da constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o destinada ao funcionamento da sede administrativa de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. A partir dessa inspe\u00e7\u00e3o, a equipe levantou as seguintes informa\u00e7\u00f5es. No canteiro da obra, atuavam quarenta trabalhadores A obra n\u00e3o possu\u00eda o Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho da Constru\u00e7\u00e3o (PCMAT). Nos alojamentos, havia v\u00e1rias camas compostas de tr\u00eas n\u00edveis de leito, ou seja, os trabalhadores dormiam em \u201ctriliches\u201d. As dist\u00e2ncias entre as camas atendiam \u00e0s normas de seguran\u00e7a. O canteiro de obras n\u00e3o dispunha de ambulat\u00f3rio para os trabalhadores. Como alojamento dos trabalhadores, eram utilizados cont\u00eaineres adaptados, originalmente utilizados no transporte de cargas. Foi apresentado um laudo t\u00e9cnico elaborado por profissional legalmente habilitado destacando a aus\u00eancia de riscos qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e f\u00edsicos para os trabalhadores. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as normatiza\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":424548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de profissionais do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) realizou visita de inspe\u00e7\u00e3o para verificar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho no canteiro de obras da constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o destinada ao funcionamento da sede administrativa de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. A partir dessa inspe\u00e7\u00e3o, a equipe levantou as seguintes informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> No canteiro da obra, atuavam quarenta trabalhadores <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A obra n\u00e3o possu\u00eda o Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho da Constru\u00e7\u00e3o (PCMAT). <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Nos alojamentos, havia v\u00e1rias camas compostas de tr\u00eas n\u00edveis de leito, ou seja, os trabalhadores dormiam em \u201ctriliches\u201d. As dist\u00e2ncias entre as camas atendiam \u00e0s normas de seguran\u00e7a. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O canteiro de obras n\u00e3o dispunha de ambulat\u00f3rio para os trabalhadores. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Como alojamento dos trabalhadores, eram utilizados cont\u00eaineres adaptados, originalmente utilizados no transporte de cargas. Foi apresentado um laudo t\u00e9cnico elaborado por profissional legalmente habilitado destacando a aus\u00eancia de riscos qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e f\u00edsicos para os trabalhadores. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as normatiza\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1446627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integridade \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o que, na classe de transa\u00e7\u00f5es, direciona o auditor para verificar se todas as transa\u00e7\u00f5es e eventos que deviam ser registrados o foram, de fato.","provas":[{"id":47646,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1446332,"hashId":"28c80c9e7e80cd65323b11c07118eb25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o que, na classe de transa\u00e7\u00f5es, direciona o auditor para verificar se todas as transa\u00e7\u00f5es e eventos que deviam ser registrados o foram, de fato.<\/p>","resposta":5355842,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355842,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355843,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","id":424489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1446332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Corte \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da classe de saldos que direciona o auditor para verificar se na entidade existem ativos, passivos e elementos do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":47646,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1446333,"hashId":"01a4f0614539e15d39ae0906cc60749c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Corte \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da classe de saldos que direciona o auditor para verificar se na entidade existem ativos, passivos e elementos do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","resposta":5355845,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355844,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355845,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","id":424489,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1446333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados indicam que o sistema implantado pelo software \u00e9 eficiente, uma vez que a efici\u00eancia pode ser medida pela minimiza\u00e7\u00e3o do custo total ou dos meios necess\u00e1rios para obter a mesma quantidade e qualidade de produto.","provas":[{"id":47646,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1446339,"hashId":"4642b5ad5cd7386262f1726fd57e5f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados indicam que o sistema implantado pelo<em> software <\/em>\u00e9 eficiente, uma vez que a efici\u00eancia pode ser medida pela minimiza\u00e7\u00e3o do custo total ou dos meios necess\u00e1rios para obter a mesma quantidade e qualidade de produto.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5355858,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355858,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355859,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prefeitura de determinado munic\u00edpio est\u00e1 analisando, para aquisi\u00e7\u00e3o, um sistema para gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias em todas as suas secretarias, de acordo com previs\u00e3o no plano plurianual (PPA) e na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) atuais. O referido software est\u00e1 em fase de implanta\u00e7\u00e3o com testes sem custo para a prefeitura durante o primeiro ano. Os primeiros resultados alcan\u00e7ados s\u00e3o os seguintes:\u2022 o software reduziu o tempo para arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no munic\u00edpio;\u2022 o software, na opini\u00e3o dos pagadores de tributos, permitiu uma melhor qualidade do atendimento \u00e0s demandas do servi\u00e7o p\u00fablico desse setor de arrecada\u00e7\u00e3o.Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de determinado munic\u00edpio est\u00e1 analisando, para aquisi\u00e7\u00e3o, um sistema para gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias em todas as suas secretarias, de acordo com previs\u00e3o no plano plurianual (PPA) e na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) atuais. O referido <em>software <\/em>est\u00e1 em fase de implanta\u00e7\u00e3o com testes sem custo para a prefeitura durante o primeiro ano. Os primeiros resultados alcan\u00e7ados s\u00e3o os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o <em>software <\/em>reduziu o tempo para arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria no munic\u00edpio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o <em>software<\/em>, na opini\u00e3o dos pagadores de tributos, permitiu uma melhor qualidade do atendimento \u00e0s demandas do servi\u00e7o p\u00fablico desse setor de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Manter Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Manter Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425685,"slug":"administracao-geral-processo-de-manter-pessoas"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425687,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-informacoes-gerenciais"}],"slug":"administracao-geral\/1446339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A auditoria interna e a externa s\u00e3o atividades que presumem independ\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, independentemente se o auditor \u00e9 terceiro contratado ou servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":47646,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1446341,"hashId":"e9c4b31ba6aafa00538b433450da82fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria interna e a externa s\u00e3o atividades que presumem independ\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, independentemente se o auditor \u00e9 terceiro contratado ou servidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":5355862,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355862,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355863,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos objetivos e dos procedimentos do auditor na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, julgue os itens a seguir.","id":424491,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos objetivos e dos procedimentos do auditor na realiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Independ\u00eancia","oab":false,"nome":"Independ\u00eancia","pai":417071,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4584,"slug":"auditoria-independencia"},{"nome_clean":"Conceito de Independ\u00eancia","oab":false,"nome":"Conceito de Independ\u00eancia","pai":4584,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4586,"slug":"auditoria-conceito-de-independencia"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1446341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, incluindo redu\u00e7\u00f5es ou aumentos de al\u00edquotas de impostos, devem constar do texto da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1446378,"hashId":"716977aaa15a3444416243a835903492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, incluindo redu\u00e7\u00f5es ou aumentos de al\u00edquotas de impostos, devem constar do texto da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":5355988,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao processo de planejamento no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":424498,"enunciado":"<p>No que se refere ao processo de planejamento no setor p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 e 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1446378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de devolu\u00e7\u00e3o de saldos de conv\u00eanios, contratos e cong\u00eaneres, se a restitui\u00e7\u00e3o ocorrer no mesmo exerc\u00edcio em que tenham sido recebidas transfer\u00eancias do conv\u00eanio, contrato ou cong\u00eanere, deve-se contabiliz\u00e1-la como dedu\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 o limite de valor das transfer\u00eancias recebidas no exerc\u00edcio.","provas":[{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1446385,"hashId":"3034f5b8df027791a16d2c08ce14ed6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de devolu\u00e7\u00e3o de saldos de conv\u00eanios, contratos e cong\u00eaneres, se a restitui\u00e7\u00e3o ocorrer no mesmo exerc\u00edcio em que tenham sido recebidas transfer\u00eancias do conv\u00eanio, contrato ou cong\u00eanere, deve-se contabiliz\u00e1-la como dedu\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 o limite de valor das transfer\u00eancias recebidas no exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":5356006,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356006,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356007,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da receita or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":424500,"enunciado":"<p>A respeito da receita or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1446385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e1gio derivado da expectativa de rentabilidade futura (goodwill) gerado internamente deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.","provas":[{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1446408,"hashId":"9b820c83d89a9b6ce5ad26c30f0628e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1gio derivado da expectativa de rentabilidade futura (<em>goodwill<\/em>) gerado internamente deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.<\/p>","resposta":5356065,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais estabelecidos no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), julgue os itens a seguir.","id":424506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais estabelecidos no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1446408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial deve ser utilizado pela entidade do setor p\u00fablico na avalia\u00e7\u00e3o de investimentos feitos em coligadas e em controladas.","provas":[{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1446412,"hashId":"54bbe6b0850a5d4374fad72623bd717c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial deve ser utilizado pela entidade do setor p\u00fablico na avalia\u00e7\u00e3o de investimentos feitos em coligadas e em controladas.<\/p>","resposta":5356075,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356075,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356076,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais estabelecidos no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), julgue os itens a seguir.","id":424506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais estabelecidos no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1446412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contas de natureza patrimonial e de natureza or\u00e7ament\u00e1ria possuem atributo indicador do super\u00e1vit financeiro, ou seja, atributo que indica se sua realiza\u00e7\u00e3o e(ou) o seu pagamento dependem ou n\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1446416,"hashId":"e112ec01f837e2157eb608e74712e675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contas de natureza patrimonial e de natureza or\u00e7ament\u00e1ria possuem atributo indicador do super\u00e1vit financeiro, ou seja, atributo que indica se sua realiza\u00e7\u00e3o e(ou) o seu pagamento dependem ou n\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":5356086,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5356085,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5356086,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424507,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"Teoria das Contas e PCASP","oab":false,"nome":"Teoria das Contas e PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412220,"slug":"contabilidade-publica-teoria-das-contas-e-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1446416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38560,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1122754,"hashId":"8aa914343581cdbe5528a7a62be24dc1","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38560\/Q18.GIF\"><\/p>","resposta":3992225,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,49 m\u00b2","id":3992224,"corpo":"<p align=justify>0,49 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,64 m\u00b2","id":3992225,"corpo":"<p align=justify>0,64 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,81 m\u00b2","id":3992226,"corpo":"<p align=justify>0,81 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 m\u00b2","id":3992227,"corpo":"<p align=justify>1 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,21 m\u00b2","id":3992228,"corpo":"<p align=justify>1,21 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1122754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no Cap\u00edtulo \u201cDa Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454702,"hashId":"81c1370d474297ca67480f52884bb099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no Cap\u00edtulo \u201cDa Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\u201d, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5393135,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.","id":5393133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, se investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":5393134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, se investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo p\u00fablico em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, desde que assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":5393135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo p\u00fablico em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, desde que assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":5393136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407618,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-do-cargo-de-servidor"}],"slug":"direito-constitucional\/1454702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os notariais e de registro previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454707,"hashId":"a90a507d9455ffe50e3d82e0dda38061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os notariais e de registro previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5393156,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os notariais e de registro s\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos, prestados ou diretamente pelo Estado ou indiretamente pelo regime de delega\u00e7\u00e3o (concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico), em quaisquer dos casos sempre exercidos em car\u00e1ter p\u00fablico.","id":5393155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os notariais e de registro s\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos, prestados ou diretamente pelo Estado ou indiretamente pelo regime de delega\u00e7\u00e3o (concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico), em quaisquer dos casos sempre exercidos em car\u00e1ter p\u00fablico.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei regular\u00e1 as atividades, disciplinar\u00e1 a responsabilidade civil e criminal dos not\u00e1rios, dos oficiais de registro e de seus prepostos, e definir\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o de seus atos pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":5393156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei regular\u00e1 as atividades, disciplinar\u00e1 a responsabilidade civil e criminal dos not\u00e1rios, dos oficiais de registro e de seus prepostos, e definir\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o de seus atos pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei complementar espec\u00edfica de cada Estado estabelecer\u00e1 normas gerais para fixa\u00e7\u00e3o de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro.","id":5393157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar espec\u00edfica de cada Estado estabelecer\u00e1 normas gerais para fixa\u00e7\u00e3o de emolumentos relativos aos atos praticados pelos servi\u00e7os notariais e de registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ingresso na atividade notarial e de registro depende de concurso p\u00fablico de provas ou provas e t\u00edtulos, vedado que qualquer serventia fique vaga, sem abertura de concurso de provimento ou de remo\u00e7\u00e3o, por mais de dois anos.","id":5393158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso na atividade notarial e de registro depende de concurso p\u00fablico de provas ou provas e t\u00edtulos, vedado que qualquer serventia fique vaga, sem abertura de concurso de provimento ou de remo\u00e7\u00e3o, por mais de dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405331,"slug":"direito-constitucional-das-disposicoes-constitucionais-gerais-titulo-ix-da-cf-artigos-233-a-250-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1454707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e garantias fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":47685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":47695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1447792,"hashId":"ebd369b3e2f9e0929c27a7e1633cf6e6","enunciado":"<p>No que concerne aos direitos e garantias fundamentais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5361838,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pris\u00e3o civil por d\u00edvida s\u00f3 poder\u00e1 ser decretada pelo juiz competente em duas hip\u00f3teses, quais sejam: inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia; infidelidade deposit\u00e1ria.","id":5361836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o civil por d\u00edvida s\u00f3 poder\u00e1 ser decretada pelo juiz competente em duas hip\u00f3teses, quais sejam: inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia; infidelidade deposit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O civilmente identificado, em regra, ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal ou datilosc\u00f3pica.","id":5361837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O civilmente identificado, em regra, ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal ou datilosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao proclamar que inexiste ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o e que ningu\u00e9m ser\u00e1 processado nem sentenciado sen\u00e3o pela autoridade competente, o constituinte, previu, ao mesmo tempo, os princ\u00edpios do juiz e do promotor natural.","id":5361838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao proclamar que inexiste ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o e que ningu\u00e9m ser\u00e1 processado nem sentenciado sen\u00e3o pela autoridade competente, o constituinte, previu, ao mesmo tempo, os princ\u00edpios do juiz e do promotor natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos termos da Carta Magna, a gratuidade nas certid\u00f5es de nascimento \u00e9 assegurada, mas n\u00e3o nas certid\u00f5es de \u00f3bito.","id":5361839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Carta Magna, a gratuidade nas certid\u00f5es de nascimento \u00e9 assegurada, mas n\u00e3o nas certid\u00f5es de \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria absoluta dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":5361840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria absoluta dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1447792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10 BR, o acesso aos programas que estejam abertos e em execu\u00e7\u00e3o concorrente pode ser realizado por meio de dois atalhos de teclado, o primeiro com o aux\u00edlio de uma janela de di\u00e1logo e o segundo diretamente, sem a ajuda dessa janela. Esses dois atalhos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":47685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1447820,"hashId":"0b7ca98a1288b377ed329d7d66ea6857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10 BR, o acesso aos programas que estejam abertos e em execu\u00e7\u00e3o concorrente pode ser realizado por meio de dois atalhos de teclado, o primeiro com o aux\u00edlio de uma janela de di\u00e1logo e o segundo diretamente, sem a ajuda dessa janela. Esses dois atalhos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5361963,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + F3 eAlt + F4","id":5361959,"corpo":"<p>Alt + F3 eAlt + F4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + F4 e Ctrl + F3","id":5361960,"corpo":"<p>Ctrl + F4 e Ctrl + F3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt + PgUp eAlt + PgDn","id":5361961,"corpo":"<p>Alt + PgUp eAlt + PgDn<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Esc e Ctrl +Tab","id":5361962,"corpo":"<p>Ctrl + Esc e Ctrl +Tab<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alt +Tab eAlt + Esc","id":5361963,"corpo":"<p>Alt +Tab eAlt + Esc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1447820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O software de servidor Windows Server 2012 R2 Essentials \u00e9 um sistema operacional somente de 64 bits. De acordo com as especifica\u00e7\u00f5es da Microsoft, para instala\u00e7\u00e3o desse sistema, o computador dever\u00e1 disponibilizar de mem\u00f3ria RAM e de espa\u00e7o em HD os seguintes valores como requisitos m\u00ednimos de hardware, respectivamente:","provas":[{"id":47685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1447826,"hashId":"82a37ed0ffca218103e59897db271a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O software de servidor Windows Server 2012 R2 Essentials \u00e9 um sistema operacional somente de 64 bits. De acordo com as especifica\u00e7\u00f5es da Microsoft, para instala\u00e7\u00e3o desse sistema, o computador dever\u00e1 disponibilizar de mem\u00f3ria RAM e de espa\u00e7o em HD os seguintes valores como requisitos m\u00ednimos de hardware, respectivamente:<\/p>","resposta":5361989,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1GBe 100 GB.","id":5361986,"corpo":"<p>1GBe 100 GB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1GBe 160 GB.","id":5361987,"corpo":"<p>1GBe 160 GB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1GBe 500 GB.","id":5361988,"corpo":"<p>1GBe 500 GB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2GBe 160 GB.","id":5361989,"corpo":"<p>2GBe 160 GB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2GBe 100 GB.","id":5361990,"corpo":"<p>2GBe 100 GB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":"informatica\/1447826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e seu mecanismo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454745,"hashId":"175555c6b60349bd6d6e56b7c6541e80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e seu mecanismo de fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o ao previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":5393321,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e demais serventu\u00e1rios de of\u00edcio, quando intimados por escrito, s\u00e3o obrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, ressalvadas hip\u00f3teses de segredo em raz\u00e3o de seu of\u00edcio.","id":5393319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tabeli\u00e3es, escriv\u00e3es e demais serventu\u00e1rios de of\u00edcio, quando intimados por escrito, s\u00e3o obrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o aos bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, ressalvadas hip\u00f3teses de segredo em raz\u00e3o de seu of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.","id":5393320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes das opera\u00e7\u00f5es a que se refiram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, exceto \u00e0s que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.","id":5393321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se \u00e0s pessoas naturais ou jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, exceto \u00e0s que gozem de imunidade tribut\u00e1ria ou de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.","id":5393322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, na forma estabelecida em tratados, acordos ou conv\u00eanios, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1454745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos ordin\u00e1rio e sum\u00e1rio, no Processo Penal, e de acordo com o CPP e o STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454747,"hashId":"474211939c9a9799dc713c8b1081a618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos procedimentos ordin\u00e1rio e sum\u00e1rio, no Processo Penal, e de acordo com o CPP e o STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5393329,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No procedimento ordin\u00e1rio a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento deve ser realizada no prazo m\u00e1ximo de 90 dias, proceder-se-\u00e1 \u00e0 tomada de declara\u00e7\u00f5es do ofendido, \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa, nesta ordem, ressalvado o disposto no art. 222 deste C\u00f3digo, bem como aos esclarecimentos dos peritos, \u00e0s acarea\u00e7\u00f5es e ao reconhecimento de pessoas e coisas, interrogando-se, em seguida, o acusado.","id":5393328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento ordin\u00e1rio a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento deve ser realizada no prazo m\u00e1ximo de 90 dias, proceder-se-\u00e1 \u00e0 tomada de declara\u00e7\u00f5es do ofendido, \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa, nesta ordem, ressalvado o disposto no art. 222 deste C\u00f3digo, bem como aos esclarecimentos dos peritos, \u00e0s acarea\u00e7\u00f5es e ao reconhecimento de pessoas e coisas, interrogando-se, em seguida, o acusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que n\u00e3o absolve o r\u00e9u sumariamente deve ser fundamentada, a bem do art. 93, IX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas n\u00e3o h\u00e1 de ser exaustiva, sob pena de antecipar indevidamente ju\u00edzo de m\u00e9rito que deve ser realizado ao t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o criminal.","id":5393329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que n\u00e3o absolve o r\u00e9u sumariamente deve ser fundamentada, a bem do art. 93, IX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, mas n\u00e3o h\u00e1 de ser exaustiva, sob pena de antecipar indevidamente ju\u00edzo de m\u00e9rito que deve ser realizado ao t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de testemunhas que poder\u00e3o ser arroladas na instru\u00e7\u00e3o do rito comum ordin\u00e1rio corresponde at\u00e9 8 (oito) para acusa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 8 (oito) para a defesa conforme art. 401 do CPP. J\u00e1 na instru\u00e7\u00e3o do rito sum\u00e1rio a quantidade de testemunhas \u00e9 de at\u00e9 3 (tr\u00eas) para acusa\u00e7\u00e3o e 3(tr\u00eas) para a defesa, em conson\u00e2ncia com o art. 532 do CPP.","id":5393330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de testemunhas que poder\u00e3o ser arroladas na instru\u00e7\u00e3o do rito comum ordin\u00e1rio corresponde at\u00e9 8 (oito) para acusa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 8 (oito) para a defesa conforme art. 401 do CPP. J\u00e1 na instru\u00e7\u00e3o do rito sum\u00e1rio a quantidade de testemunhas \u00e9 de at\u00e9 3 (tr\u00eas) para acusa\u00e7\u00e3o e 3(tr\u00eas) para a defesa, em conson\u00e2ncia com o art. 532 do CPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No procedimento sum\u00e1rio a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, a ser realizada no prazo m\u00e1ximo de 60 dias, proceder-se-\u00e1 \u00e0 tomada de declara\u00e7\u00f5es do ofendido, se poss\u00edvel, \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa, nesta ordem, ressalvado o disposto no art. 222 deste C\u00f3digo, bem como aos esclarecimentos dos peritos, \u00e0s acarea\u00e7\u00f5es e ao reconhecimento de pessoas e coisas, interrogando-se, em seguida, o acusado e procedendo-se, finalmente, ao debate.","id":5393331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento sum\u00e1rio a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, a ser realizada no prazo m\u00e1ximo de 60 dias, proceder-se-\u00e1 \u00e0 tomada de declara\u00e7\u00f5es do ofendido, se poss\u00edvel, \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa, nesta ordem, ressalvado o disposto no art. 222 deste C\u00f3digo, bem como aos esclarecimentos dos peritos, \u00e0s acarea\u00e7\u00f5es e ao reconhecimento de pessoas e coisas, interrogando-se, em seguida, o acusado e procedendo-se, finalmente, ao debate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/1454747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as pris\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454759,"hashId":"a0bf3ee18a33c0bcfbff9014d1559214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as pris\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5393383,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro estabeleceu crit\u00e9rios legais de admissibilidade para a imposi\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, os quais devem ser analisados isoladamente. Verificada a exist\u00eancia dos requisitos trazidos pelo art. 312 do C\u00f3digo de Processo Penal - fumus commissi delicti e periculum libertatis - desnecess\u00e1rio a observ\u00e2ncia do art. 313 do referido diploma legal.","id":5393381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro estabeleceu crit\u00e9rios legais de admissibilidade para a imposi\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva, os quais devem ser analisados isoladamente. Verificada a exist\u00eancia dos requisitos trazidos pelo art. 312 do C\u00f3digo de Processo Penal - fumus commissi delicti e periculum libertatis - desnecess\u00e1rio a observ\u00e2ncia do art. 313 do referido diploma legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei n. 12.403\/2011 estabeleceu a possibilidade de imposi\u00e7\u00e3o de medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o cautelar, possibilitando ao magistrado, perante a singularidade de cada caso concreto, aplicar isolada ou cumulativamente tais medidas, com a necessidade de an\u00e1lise dos crit\u00e9rios de razoabilidade e proporcionalidade.","id":5393382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 12.403\/2011 estabeleceu a possibilidade de imposi\u00e7\u00e3o de medidas alternativas \u00e0 pris\u00e3o cautelar, possibilitando ao magistrado, perante a singularidade de cada caso concreto, aplicar isolada ou cumulativamente tais medidas, com a necessidade de an\u00e1lise dos crit\u00e9rios de razoabilidade e proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico da pris\u00e3o domiciliar, especialmente no que pertine \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e emocional da gestante e dos filhos menores de 12 anos, e as inova\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei n.13.257\/2016 decorrem, indiscutivelmente, do resgate constitucional do princ\u00edpio da fraternidade (Constitui\u00e7\u00e3o Federal: pre\u00e2mbulo e art. 3\u00ba).","id":5393383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico da pris\u00e3o domiciliar, especialmente no que pertine \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da integridade f\u00edsica e emocional da gestante e dos filhos menores de 12 anos, e as inova\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei n.13.257\/2016 decorrem, indiscutivelmente, do resgate constitucional do princ\u00edpio da fraternidade (Constitui\u00e7\u00e3o Federal: pre\u00e2mbulo e art. 3\u00ba).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O STJ vem entendendo que em rela\u00e7\u00e3o a pris\u00e3o preventiva o constrangimento ilegal por excesso de prazo resulta de um crit\u00e9rio aritm\u00e9tico, levando em conta as peculiaridades do caso concreto.","id":5393384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STJ vem entendendo que em rela\u00e7\u00e3o a pris\u00e3o preventiva o constrangimento ilegal por excesso de prazo resulta de um crit\u00e9rio aritm\u00e9tico, levando em conta as peculiaridades do caso concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1454759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 2429\/1996 de 16\/12\/1996, que cria o Fundo de Reaparelhamento do Poder Judici\u00e1rio - FUNREJ \u2013 assinale a alternativa correta:I. Custas judiciais s\u00e3o as despesas a que se obrigam as partes no pronunciamento judicial e nos registros de fatos ou atos jur\u00eddicos asseguradores de sua autenticidade e validade.II. O FUNREJ ser\u00e1 administrado pelo Corregedor Geral da Justi\u00e7a, com aux\u00edlio do Vice- Corregedor, conforme dispuser Resolu\u00e7\u00e3o do CGJ\/AM, com despesas por eles autorizadas. III. O FUNREJ ter\u00e1 or\u00e7amento pr\u00f3prio e n\u00e3o poder\u00e1 efetuar despesas com pessoal e di\u00e1rias. IV. Quando concorrerem no feito partes das quais alguma goze de benef\u00edcio da Justi\u00e7a Gratuita, das demais n\u00e3o poder\u00e3o ser exigidos os emolumentos relativos a atos que solicitar ao Ju\u00edzo.","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454774,"hashId":"f60035cb8dbd4a6cfa24970f1e0d4061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 2429\/1996 de 16\/12\/1996, que cria o Fundo de Reaparelhamento do Poder Judici\u00e1rio - FUNREJ \u2013 assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Custas judiciais s\u00e3o as despesas a que se obrigam as partes no pronunciamento judicial e nos registros de fatos ou atos jur\u00eddicos asseguradores de sua autenticidade e validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O FUNREJ ser\u00e1 administrado pelo Corregedor Geral da Justi\u00e7a, com aux\u00edlio do Vice- Corregedor, conforme dispuser Resolu\u00e7\u00e3o do CGJ\/AM, com despesas por eles autorizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O FUNREJ ter\u00e1 or\u00e7amento pr\u00f3prio e n\u00e3o poder\u00e1 efetuar despesas com pessoal e di\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando concorrerem no feito partes das quais alguma goze de benef\u00edcio da Justi\u00e7a Gratuita, das demais n\u00e3o poder\u00e3o ser exigidos os emolumentos relativos a atos que solicitar ao Ju\u00edzo.<\/p>","resposta":5393447,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5393446,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5393447,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5393448,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5393449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1454774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo afirmar:I. O Conselho de Seguran\u00e7a da ONU \u00e9 composto de cinco membros permanentes e dez rotativos, com mandato de dois anos. Os pa\u00edses atuais para o bi\u00eanio 2017\/2018 s\u00e3o Jap\u00e3o, Egito, Senegal, Brasil e Ucr\u00e2nia.II. A dela\u00e7\u00e3o premiada, difundida atrav\u00e9s da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, \u00e9 uma t\u00e9cnica de investiga\u00e7\u00e3o consistente na oferta de benef\u00edcios pelo Estado \u00e0quele que confessar e prestar informa\u00e7\u00f5es \u00fateis ao esclarecimento do fato delituoso. Um desses benef\u00edcios pode ser a redu\u00e7\u00e3o da pena.III. Desde que al\u00e7ado \u00e0 presid\u00eancia ap\u00f3s o impeachment de Dilma Rousseff, Michel Temer tenta implementar um pacote de reformas em meio a press\u00f5es econ\u00f4micas e esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, alcan\u00e7ando sucesso na reforma trabalhista e previdenci\u00e1ria.IV. Nos primeiros nove meses de governo, Michel Temer perdeu seis ministros envolvidos em esc\u00e2ndalos pol\u00edticos.Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454799,"hashId":"bc1d65a17d56de53168abb2e06129870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho de Seguran\u00e7a da ONU \u00e9 composto de cinco membros permanentes e dez rotativos, com mandato de dois anos. Os pa\u00edses atuais para o bi\u00eanio 2017\/2018 s\u00e3o Jap\u00e3o, Egito, Senegal, Brasil e Ucr\u00e2nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dela\u00e7\u00e3o premiada, difundida atrav\u00e9s da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, \u00e9 uma t\u00e9cnica de investiga\u00e7\u00e3o consistente na oferta de benef\u00edcios pelo Estado \u00e0quele que confessar e prestar informa\u00e7\u00f5es \u00fateis ao esclarecimento do fato delituoso. Um desses benef\u00edcios pode ser a redu\u00e7\u00e3o da pena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desde que al\u00e7ado \u00e0 presid\u00eancia ap\u00f3s o impeachment de Dilma Rousseff, Michel Temer tenta implementar um pacote de reformas em meio a press\u00f5es econ\u00f4micas e esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, alcan\u00e7ando sucesso na reforma trabalhista e previdenci\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos primeiros nove meses de governo, Michel Temer perdeu seis ministros envolvidos em esc\u00e2ndalos pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5393558,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":5393556,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":5393557,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":5393558,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5393559,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1454799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2017, \u00e9 poss\u00edvel copiar a\nformata\u00e7\u00e3o de um trecho para outro trecho, de\nmodo que o segundo tenha o mesmo formato que o\nprimeiro. Qual a ferramenta que realiza tal fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":46003,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-digitador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Digitador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396296,"hashId":"f5e9a9a2673c297e5c006cffe8f81ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2017, \u00e9 poss\u00edvel copiar a\nformata\u00e7\u00e3o de um trecho para outro trecho, de\nmodo que o segundo tenha o mesmo formato que o\nprimeiro. Qual a ferramenta que realiza tal fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5139242,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copiar formata\u00e7\u00e3o\n","id":5139238,"corpo":"<p>Copiar formata\u00e7\u00e3o\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clonar formato","id":5139239,"corpo":"<p>Clonar formato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplicar formata\u00e7\u00e3o","id":5139240,"corpo":"<p>Aplicar formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reaplicar formato","id":5139241,"corpo":"<p>Reaplicar formato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pincel de formata\u00e7\u00e3o","id":5139242,"corpo":"<p>Pincel de formata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419415,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1396296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o funcionalidades de navegadores web, EXCETO:","provas":[{"id":46003,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-digitador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Digitador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396317,"hashId":"97611efc19fe5fe6fb16a531d8fd3b36","enunciado":"<p>S\u00e3o funcionalidades de navegadores web, EXCETO:<\/p>","resposta":5139330,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir p\u00e1ginas da internet ","id":5139329,"corpo":"<p>Exibir p\u00e1ginas da internet <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar a integridade do sistema de arquivos","id":5139330,"corpo":"<p>Verificar a integridade do sistema de arquivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transferir arquivos da internet para o computador","id":5139331,"corpo":"<p>Transferir arquivos da internet para o computador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a validade do certificado digital de um site","id":5139332,"corpo":"<p>Verificar a validade do certificado digital de um site<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enviar arquivos do computador para um servidor na internet","id":5139333,"corpo":"<p>Enviar arquivos do computador para um servidor na internet<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419415,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1396317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cUm profissional calmo, com firmeza na hora de avaliar a situa\u00e7\u00e3o, com resili\u00eancia [...]\u201d, a express\u00e3o em destaque poderia ser substitu\u00edda adequadamente, sem comprometimento ao sentido expresso pelo texto, por","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1459855,"hashId":"865940102f429ed460d0368bbcb6d114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cUm profissional calmo, com firmeza na hora de avaliar a situa\u00e7\u00e3o, <u>com resili\u00eancia<\/u> [...]\u201d, a express\u00e3o em destaque poderia ser substitu\u00edda adequadamente, sem comprometimento ao sentido expresso pelo texto, por<\/p>","resposta":5417196,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com capacidade de adequar-se a situa\u00e7\u00f5es-problema.","id":5417196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com capacidade de adequar-se a situa\u00e7\u00f5es-problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com aptid\u00e3o de minimizar o estresse em pessoas com quem convive.","id":5417197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com aptid\u00e3o de minimizar o estresse em pessoas com quem convive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com capacidade de resist\u00eancia a situa\u00e7\u00f5es apraz\u00edveis.","id":5417198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com capacidade de resist\u00eancia a situa\u00e7\u00f5es apraz\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com renit\u00eancia para vencer obst\u00e1culos.","id":5417199,"corpo":"<p>com renit\u00eancia para vencer obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com obstina\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar os seus objetivos.","id":5417200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com obstina\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar os seus objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Intelig\u00eancia emocional no trabalho, por que ela \u00e9 t\u00e3o importante? por Jos\u00e9 Roberto Marques\tUm profissional calmo, com firmeza na hora de avaliar a situa\u00e7\u00e3o, com resili\u00eancia e que saiba gerenciar imprevistos tem muito mais chances de alcan\u00e7ar o sucesso do que um profissional estressado e impulsivo. [...]\tIntelig\u00eancia emocional \u00e9 saber compreender e gerenciar suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m das pessoas a sua volta. Saber gerir as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito importante para qualquer profissional, pois assim saber\u00e1 o que realmente est\u00e1 sentindo, ser\u00e1 capaz de entender o significado de cada emo\u00e7\u00e3o e como elas podem afetar o seu desempenho e tamb\u00e9m de outros. Al\u00e9m disso, facilitar\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o do comportamento de cada pessoa da sua equipe ou com as quais se relaciona. A intelig\u00eancia de Daniel Goleman No ano de 1995, o psic\u00f3logo Daniel Goleman revolucionou e expandiu a forma como n\u00f3s enxergamos o que \u00e9 intelig\u00eancia. Em seu livro \u201cIntelig\u00eancia Emocional\u201d, ele mostrou como o n\u00edvel intelectual de uma pessoa n\u00e3o pode ser medido apenas por sua capacidade de completar equa\u00e7\u00f5es e seu pensamento racional. Utilizandose de embasamentos te\u00f3ricos, exemplos reais e conhecimento da anatomia do c\u00e9rebro humano, o autor conseguiu mostrar como as emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel fundamental em todas as decis\u00f5es que tomamos, das mais simples at\u00e9 aquelas mais complexas.\tImport\u00e2ncia de trabalhar a intelig\u00eancia emocional no trabalho\tTer um controle sobre o fluxo das emo\u00e7\u00f5es e a capacidade de refrear impulsos \u00e9 uma qualidade essencial para conseguir ter sucesso e um bom relacionamento interpessoal com todos a sua volta. [\u2026] Desenvolver intelig\u00eancia emocional pode trazer mudan\u00e7as radicais para o ambiente de trabalho, pois as rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre profissionais formam um fator priorit\u00e1rio \u00e0 conquista da excel\u00eancia em todas as \u00e1reas.Adaptado de: http:\/\/www.ibccoaching.com.br\/portal\/coaching-e-psicologia\/ inteligencia-emocional-trabalho-importante\/ (Fragmentos) Acesso em 21\/01\/2018.As quest\u00f5es de 1 a 5 referem-se ao Texto I.","id":425821,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Intelig\u00eancia emocional no trabalho, por que ela \u00e9 t\u00e3o importante? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Jos\u00e9 Roberto Marques<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm profissional calmo, com firmeza na hora de avaliar a situa\u00e7\u00e3o, com resili\u00eancia e que saiba gerenciar imprevistos tem muito mais chances de alcan\u00e7ar o sucesso do que um profissional estressado e impulsivo. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIntelig\u00eancia emocional \u00e9 saber compreender e gerenciar suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m das pessoas a sua volta. Saber gerir as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito importante para qualquer profissional, pois assim saber\u00e1 o que realmente est\u00e1 sentindo, ser\u00e1 capaz de entender o significado de cada emo\u00e7\u00e3o e como elas podem afetar o seu desempenho e tamb\u00e9m de outros. Al\u00e9m disso, facilitar\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o do comportamento de cada pessoa da sua equipe ou com as quais se relaciona.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>A intelig\u00eancia de Daniel Goleman <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo ano de 1995, o psic\u00f3logo Daniel Goleman revolucionou e expandiu a forma como n\u00f3s enxergamos o que \u00e9 intelig\u00eancia. Em seu livro \u201cIntelig\u00eancia Emocional\u201d, ele mostrou como o n\u00edvel intelectual de uma pessoa n\u00e3o pode ser medido apenas por sua capacidade de completar equa\u00e7\u00f5es e seu pensamento racional. Utilizandose de embasamentos te\u00f3ricos, exemplos reais e conhecimento da anatomia do c\u00e9rebro humano, o autor conseguiu mostrar como as emo\u00e7\u00f5es t\u00eam um papel fundamental em todas as decis\u00f5es que tomamos, das mais simples at\u00e9 aquelas mais complexas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Import\u00e2ncia de trabalhar a intelig\u00eancia emocional no trabalho<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTer um controle sobre o fluxo das emo\u00e7\u00f5es e a capacidade de refrear impulsos \u00e9 uma qualidade essencial para conseguir ter sucesso e um bom relacionamento interpessoal com todos a sua volta. [\u2026] Desenvolver intelig\u00eancia emocional pode trazer mudan\u00e7as radicais para o ambiente de trabalho, pois as rela\u00e7\u00f5es interpessoais entre profissionais formam um fator priorit\u00e1rio \u00e0 conquista da excel\u00eancia em todas as \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: http:\/\/www.ibccoaching.com.br\/portal\/coaching-e-psicologia\/ inteligencia-emocional-trabalho-importante\/ (Fragmentos) Acesso em 21\/01\/2018.<\/sub><\/p><p><br><\/p><p><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 referem-se ao Texto I.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula empregada em \u201cO que tem nesse recorte de jornal, Manolito?\u201d justifica-se pela presen\u00e7a de","provas":[{"id":48131,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2018-instituto-aocp-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM TO - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1459982,"hashId":"d9b9ef9030f64317d66af727ed60e54f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula empregada em \u201cO que tem nesse recorte de jornal, Manolito?\u201d justifica-se pela presen\u00e7a de<\/p>","resposta":5417777,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":5417775,"corpo":"<p>adjunto adnominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposto.","id":5417776,"corpo":"<p>aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vocativo.","id":5417777,"corpo":"<p>vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial.","id":5417778,"corpo":"<p>adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sujeito.","id":5417779,"corpo":"<p>sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IVDispon\u00edvel em: https:\/\/donnablu.files.wordpress.com\/2013\/05\/mafalda.jpg Acesso em: 20\/01\/2018.As quest\u00f5es de 18 a 20 referem-se ao Texto IV.","id":425835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto IV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48131\/grupo-questao\/425835-20201228163219000000-0.png\" width=\"530\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/donnablu.files.wordpress.com\/2013\/05\/mafalda.jpg Acesso em: 20\/01\/2018.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 18 a 20 referem-se ao Texto IV.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1459982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"},{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"},{"id":38701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Enfermeiro - 2018"},{"id":38702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2018"},{"id":38703,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-pedagogo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Pedagogo - 2018"},{"id":38706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129176,"hashId":"4ec5df60a0d70fa6e2390d1e84555722","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4015287,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos casos de apura\u00e7\u00e3o de faltas leves, abandono de cargo, inassiduidade habitual e acumula\u00e7\u00e3o il\u00edcita de cargos, ser\u00e1 adotado o procedimento sum\u00e1rio.","id":4015284,"corpo":"<p align=justify>nos casos de apura\u00e7\u00e3o de faltas leves, abandono de cargo, inassiduidade habitual e acumula\u00e7\u00e3o il\u00edcita de cargos, ser\u00e1 adotado o procedimento sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade.","id":4015285,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interrompe a prescri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a decis\u00e3o final proferida pela comiss\u00e3o processante.","id":4015286,"corpo":"<p align=justify>apenas a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar interrompe a prescri\u00e7\u00e3o, at\u00e9 a decis\u00e3o final proferida pela comiss\u00e3o processante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fases de desenvolvimento do processo disciplinar consistem na instaura\u00e7\u00e3o, inqu\u00e9rito administrativo e julgamento.","id":4015287,"corpo":"<p align=justify>as fases de desenvolvimento do processo disciplinar consistem na instaura\u00e7\u00e3o, inqu\u00e9rito administrativo e julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1129176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dispositivos da Lei n\u00ba 8.429\/1992 (Lei de Improbidade Administrativa), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"},{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"},{"id":38701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Enfermeiro - 2018"},{"id":38702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2018"},{"id":38703,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-pedagogo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Pedagogo - 2018"},{"id":38706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129180,"hashId":"ed1db5c7627162426dad405bb3de7834","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os dispositivos da Lei n\u00ba 8.429\/1992 (Lei de Improbidade Administrativa), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4015299,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com decis\u00e3o transitada em julgado ou proferida por \u00f3rg\u00e3o colegiado.","id":4015296,"corpo":"<p align=justify>a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com decis\u00e3o transitada em julgado ou proferida por \u00f3rg\u00e3o colegiado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui contraven\u00e7\u00e3o penal a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.","id":4015297,"corpo":"<p align=justify>constitui contraven\u00e7\u00e3o penal a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer fase do processo, reconhecida a inadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade, o juiz extinguir\u00e1 o processo com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e determinar\u00e1 o arquivamento do feito.","id":4015298,"corpo":"<p align=justify>em qualquer fase do processo, reconhecida a inadequa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade, o juiz extinguir\u00e1 o processo com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e determinar\u00e1 o arquivamento do feito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a medida se fizer necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, a autoridade administrativa competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":4015299,"corpo":"<p align=justify>quando a medida se fizer necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, a autoridade administrativa competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"},{"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408430,"slug":"direito-administrativo-das-disposicoes-penais"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1129180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.527\/2011 disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. De acordo com os dispositivos desta lei, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"},{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"},{"id":38701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Enfermeiro - 2018"},{"id":38702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-nutricionista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Nutricionista - 2018"},{"id":38703,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-pedagogo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Pedagogo - 2018"},{"id":38706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129186,"hashId":"201956e1099794c68cd43715276eb927","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 12.527\/2011 disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. De acordo com os dispositivos desta lei, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4015384,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e garantias individuais.","id":4015382,"corpo":"<p align=justify>o tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e garantias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as autoridades p\u00fablicas adotar\u00e3o as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que o pessoal a elas subordinado hierarquicamente conhe\u00e7a as normas e observe as medidas e procedimentos de seguran\u00e7a para tratamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas.","id":4015383,"corpo":"<p align=justify>as autoridades p\u00fablicas adotar\u00e3o as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que o pessoal a elas subordinado hierarquicamente conhe\u00e7a as normas e observe as medidas e procedimentos de seguran\u00e7a para tratamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negado o acesso a informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que deliberar\u00e1 no prazo de 10 (dias) dias se o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sigilosa for negado.","id":4015384,"corpo":"<p align=justify>negado o acesso a informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder Executivo Federal, o requerente poder\u00e1 recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, que deliberar\u00e1 no prazo de 10 (dias) dias se o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sigilosa for negado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada com o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido.","id":4015385,"corpo":"<p align=justify>a restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada com o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Recursos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Recursos","pai":422280,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422282,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-recursos"}],"slug":"direito-administrativo\/1129186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SNMP ou Protocolo Simples de Gest\u00e3o de Rede (Simple Network Management Protocol) \u00e9 um protocolo que permite aos administradores de rede gerenciarem os equipamentos de rede e diagnosticar os seus problemas. Em rela\u00e7\u00e3o ao SNMP, foram feitas as seguintes afirmativas: I. Switchs, hubs, roteadores e servidores s\u00e3o exemplos de hardwares que cont\u00eam objetos gerenci\u00e1veis. II. Permite o monitoramento de dados sobre o n\u00edvel do toner em impressoras. III. \u00c9 apropriado para o gerenciamento de redes muito grandes. IV. Os dados s\u00e3o obtidos por meio de requisi\u00e7\u00f5es de um gerente a um ou mais agentes, utilizando os servi\u00e7os do protocolo de rede para enviar e receber suas mensagens pela rede. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1129207,"hashId":"87db56dc6ee190d69a9fe94bc7e856ce","enunciado":"<p align=\"justify\">SNMP ou Protocolo Simples de Gest\u00e3o de Rede (Simple Network Management Protocol) \u00e9 um protocolo que permite aos administradores de rede gerenciarem os equipamentos de rede e diagnosticar os seus problemas.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao SNMP, foram feitas as seguintes afirmativas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Switchs, hubs, roteadores e servidores s\u00e3o exemplos de hardwares que cont\u00eam objetos gerenci\u00e1veis. <\/p><p align=\"justify\">II. Permite o monitoramento de dados sobre o n\u00edvel do toner em impressoras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 apropriado para o gerenciamento de redes muito grandes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Os dados s\u00e3o obtidos por meio de requisi\u00e7\u00f5es de um gerente a um ou mais agentes, utilizando os servi\u00e7os do protocolo de rede para enviar e receber suas mensagens pela rede.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas<\/p><p><br><\/p>","resposta":4015424,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4015424,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4015425,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4015426,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4015427,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1129207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38690,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1129226,"hashId":"5906e237ca22d02f16bffe900c010570","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38690\/Q58.GIF\"><\/p>","resposta":4015520,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":4015519,"corpo":"<p align=justify>5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2","id":4015520,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":4015521,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5","id":4015522,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1129226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica \u00e9 um elemento que permite melhor caracterizar o documento que est\u00e1 sendo descrito. A NBR 6023 estabelece regras espec\u00edficas e que s\u00e3o fundamentais para essa \u00e1rea. Para uma refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica de uma publica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi paginada, a descri\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":38697,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1129289,"hashId":"fc3206b07e5d919b4c7c6c9917ef73b3","enunciado":"<p align=\"justify\">A descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica \u00e9 um elemento que permite melhor caracterizar o documento que est\u00e1 sendo descrito. A NBR 6023 estabelece regras espec\u00edficas e que s\u00e3o fundamentais para essa \u00e1rea.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Para uma refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica de uma publica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi paginada, a descri\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":4015817,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v.","id":4015814,"corpo":"<p align=justify>v.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\/p.","id":4015815,"corpo":"<p align=justify>s\/p.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s.p.","id":4015816,"corpo":"<p align=justify>s.p.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o paginado.","id":4015817,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o paginado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1129289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha uma firma que empregue, na confec\u00e7\u00e3o de seu produto X, somente os fatores capital (K) e trabalho (L), sendo w o pre\u00e7o do trabalho (L) e r o pre\u00e7o do capital (K). A raz\u00e3o w\/r cai quando o pre\u00e7o da m\u00e3o de obra","provas":[{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1129324,"hashId":"ce7a47b4bebdced4d398fb1e4277d844","enunciado":"<p align=\"justify\">Suponha uma firma que empregue, na confec\u00e7\u00e3o de seu produto X, somente os fatores capital (K) e trabalho (L), sendo w o pre\u00e7o do trabalho (L) e r o pre\u00e7o do capital (K).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A raz\u00e3o w\/r cai quando o pre\u00e7o da m\u00e3o de obra<\/p><p><br><\/p>","resposta":4015974,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui menos do que a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do capital.","id":4015971,"corpo":"<p align=justify>diminui menos do que a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta mais do que o aumento do pre\u00e7o do capital.","id":4015972,"corpo":"<p align=justify>aumenta mais do que o aumento do pre\u00e7o do capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta e o pre\u00e7o do capital diminui.","id":4015973,"corpo":"<p align=justify>aumenta e o pre\u00e7o do capital diminui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui e o pre\u00e7o do capital aumenta.","id":4015974,"corpo":"<p align=justify>diminui e o pre\u00e7o do capital aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412800,"slug":"economia-e-financas-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412802,"slug":"economia-e-financas-funcoes-de-producao"}],"slug":"economia-e-financas\/1129324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de custos de uma empresa monoprodutora de certo produto aplicou a an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio para verificar o desempenho de sua empresa. Esta vinha vendendo 40.000 itens do produto por m\u00eas, \u00e0 base de R$ 30,00 por unidade. Os custos e despesas fixas somadas totalizaram R$ 420.000,00 ao m\u00eas. Os custo e despesas vari\u00e1veis alcan\u00e7aram o valor de R$ 20,00 por unidade. Com base nesses dados, o ponto de equil\u00edbrio e o preju\u00edzo da empresa foram, respectivamente,","provas":[{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1129330,"hashId":"97dc5ae9ec0a4bc97cca7d073a8a00f6","enunciado":"<p align=\"justify\">Um analista de custos de uma empresa monoprodutora de certo produto aplicou a an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio para verificar o desempenho de sua empresa. Esta vinha vendendo 40.000 itens do produto por m\u00eas, \u00e0 base de R$ 30,00 por unidade. Os custos e despesas fixas somadas totalizaram R$ 420.000,00 ao m\u00eas. Os custo e despesas vari\u00e1veis alcan\u00e7aram o valor de R$ 20,00 por unidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nesses dados, o ponto de equil\u00edbrio e o preju\u00edzo da empresa foram, respectivamente,<\/p><p><br><\/p>","resposta":4015996,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 42.000,00 e R$ 20.000,00.","id":4015996,"corpo":"<p align=justify>R$ 42.000,00 e R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 32.000,00 e R$ 50.000,00.","id":4015997,"corpo":"<p align=justify>R$ 32.000,00 e R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 43.000,00 e R$ 45.000,00.","id":4015998,"corpo":"<p align=justify>R$ 43.000,00 e R$ 45.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 42.000,00 e R$ 50.000,00.","id":4015999,"corpo":"<p align=justify>R$ 42.000,00 e R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receita total, Receita M\u00e9dia e Receita Marginal","oab":false,"nome":"Receita total, Receita M\u00e9dia e Receita Marginal","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412833,"slug":"economia-e-financas-receita-total-receita-media-e-receita-marginal"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412834,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros"}],"slug":"economia-e-financas\/1129330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo de um certo per\u00edodo, tr\u00eas produtos tiveram os seus pre\u00e7os aumentados. Produto Unidade de medida Pre\u00e7o m\u00e9dio (R$) Ano 1; P1 Ano 2; P2 Arroz kg 2,01 2,49 \u00d3leo de milho kg 6,56 7,09 Macarr\u00e3o espaguete kg 5,79 6,19 O \u00edndice simples de pre\u00e7os para cada produto \u00e9, respectivamente, Arroz \u00d3leo de Milho Macarr\u00e3o espaguete ","provas":[{"id":38698,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-economista","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1129332,"hashId":"53a4190d1f93f2496881b50450cd8709","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>Ao longo de um certo per\u00edodo, tr\u00eas produtos tiveram os seus pre\u00e7os aumentados.\r\n<\/p><p><br><\/p><table width=\"475\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"16\" valign=\"TOP\" colspan=\"2\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Produto <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"16\" valign=\"TOP\" colspan=\"3\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Unidade de medida <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"16\" valign=\"TOP\" colspan=\"2\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Pre\u00e7o m\u00e9dio (R$) <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<tr><td width=\"50%\" height=\"7\" valign=\"TOP\" colspan=\"4\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Ano 1; P1 <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"50%\" height=\"7\" valign=\"TOP\" colspan=\"3\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Ano 2; P2 <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<tr><td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">Arroz <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"2\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">kg <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"3\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">2,01 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">2,49 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<tr><td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">\u00d3leo de milho <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"2\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">kg <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"3\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">6,56 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">7,09 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<tr><td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">Macarr\u00e3o espaguete <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"2\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">kg <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\" colspan=\"3\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">5,79 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"25%\" height=\"8\" valign=\"TOP\">\r\n<font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><\/font><\/font><p><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\"><font face=\"Arial,Arial\" size=\"3\">6,19 <\/font><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table><p>\r\n<br><\/p><p>O \u00edndice simples de pre\u00e7os para cada produto \u00e9, respectivamente,<\/p><p><br><\/p><table width=\"359\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Arroz <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>\u00d3leo de Milho <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<b><font size=\"3\"><\/font><\/b><font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\"><b>Macarr\u00e3o espaguete <\/b><\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table><p>\r\n<br><\/p><p><\/p>","resposta":4016004,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 123,89 108,09 106,91 ","id":4016004,"corpo":"<p align=justify><table width=\"314\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">123,89 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">108,09 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">106,91 <\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 120,01 106,78 104,32 ","id":4016005,"corpo":"<p align=justify><table width=\"314\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">120,01 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">106,78 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">104,32 <\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 108,09 123,89 106,91 ","id":4016006,"corpo":"<p align=justify><table width=\"314\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">108,09 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">123,89 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">106,91 <\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 112,89 108,09 106,91 ","id":4016007,"corpo":"<p align=justify><table width=\"314\" dir=\"LTR\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"7\">\r\n<tbody><tr><td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">112,89 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">108,09 <\/font><\/p><\/td>\r\n<td width=\"33%\" height=\"6\" valign=\"TOP\">\r\n<font size=\"3\"><\/font><p><font size=\"3\">106,91 <\/font><\/p><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody><\/table>\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Prim\u00e1rio","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":414111,"slug":"economia-e-financas-resultado-primario"}],"slug":"economia-e-financas\/1129332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prestes a entrar em cirurgia, um paciente recebeu atrac\u00fario por via intravenosa como complemento \u00e0 anestesia. O atrac\u00fario \u00e9 um f\u00e1rmaco que causa paralisia muscular por bloqueio n\u00e3o despolarizante, ou seja, atua como antagonista competitivo dos receptores de acetilcolina. Qual tipo de f\u00e1rmaco pode ser usado para reverter seu efeito?","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452707,"hashId":"a0ef6b0491fa7a3effb077ab01e14993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestes a entrar em cirurgia, um paciente recebeu atrac\u00fario por via intravenosa como complemento \u00e0 anestesia. O atrac\u00fario \u00e9 um f\u00e1rmaco que causa paralisia muscular por bloqueio n\u00e3o despolarizante, ou seja, atua como antagonista competitivo dos receptores de acetilcolina. Qual tipo de f\u00e1rmaco pode ser usado para reverter seu efeito?<\/p>","resposta":5384275,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibi\u00f3ticos aminoglicos\u00eddeos.","id":5384273,"corpo":"<p>Antibi\u00f3ticos aminoglicos\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueadores ganglionares.","id":5384274,"corpo":"<p>Bloqueadores ganglionares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticolinester\u00e1sicos. ","id":5384275,"corpo":"<p>Anticolinester\u00e1sicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloqueadores neuromusculares despolarizantes.","id":5384276,"corpo":"<p>Bloqueadores neuromusculares despolarizantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1452707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. Paciente faz uso prolongado de um anti-inflamat\u00f3rio esteroide e come\u00e7a a apresentar atrofia muscular, aumento da gordura abdominal, cicatriza\u00e7\u00e3o deficiente e face em lua cheia. Esse conjunto de sintomas est\u00e1 relacionado ao excesso do horm\u00f4nio______________ e caracteriza uma s\u00edndrome denominada ______________.","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452733,"hashId":"315a9b7c32093f82a9ed898364c26bbe","enunciado":"<p>Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. <\/p><p>Paciente faz uso prolongado de um anti-inflamat\u00f3rio esteroide e come\u00e7a a apresentar atrofia muscular, aumento da gordura abdominal, cicatriza\u00e7\u00e3o deficiente e face em lua cheia. Esse conjunto de sintomas est\u00e1 relacionado ao excesso do horm\u00f4nio______________ e caracteriza uma s\u00edndrome denominada ______________.<\/p>","resposta":5384384,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cortisol \/ S\u00edndrome de Addison","id":5384382,"corpo":"<p>cortisol \/ S\u00edndrome de Addison<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tireoidiano \/ S\u00edndrome de Hashimoto","id":5384383,"corpo":"<p>tireoidiano \/ S\u00edndrome de Hashimoto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cortisol \/ S\u00edndrome de Cushing","id":5384384,"corpo":"<p>cortisol \/ S\u00edndrome de Cushing<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tireoidiano \/ S\u00edndrome de Prader-Willi","id":5384385,"corpo":"<p>tireoidiano \/ S\u00edndrome de Prader-Willi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1452733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os f\u00e1rmacos injet\u00e1veis subcut\u00e2neos e sua administra\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. S\u00e3o solu\u00e7\u00f5es ou suspens\u00f5es, sendo a insulina um exemplo de injet\u00e1vel subcut\u00e2neo. II. A adi\u00e7\u00e3o de um vasoconstritor \u00e0 formula\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o (ou antes dela), em geral, diminui a velocidade de absor\u00e7\u00e3o porque provoca a vasoconstri\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. III. Alguns f\u00e1rmacos de baixa solubilidade t\u00eam a\u00e7\u00e3o prolongada com a utiliza\u00e7\u00e3o dessa via. Por exemplo, a administra\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o de penicilina G benzatina resulta em concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas efetivas do f\u00e1rmaco durante sete a dez dias. IV. S\u00e3o \u00fateis para testes al\u00e9rgicos e, tamb\u00e9m, para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, como tuberculose e leishmaniose.","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452785,"hashId":"4200aef6b89d353e2adbf5234b4fe6ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os f\u00e1rmacos injet\u00e1veis subcut\u00e2neos e sua administra\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o solu\u00e7\u00f5es ou suspens\u00f5es, sendo a insulina um exemplo de injet\u00e1vel subcut\u00e2neo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A adi\u00e7\u00e3o de um vasoconstritor \u00e0 formula\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o (ou antes dela), em geral, diminui a velocidade de absor\u00e7\u00e3o porque provoca a vasoconstri\u00e7\u00e3o na \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alguns f\u00e1rmacos de baixa solubilidade t\u00eam a\u00e7\u00e3o prolongada com a utiliza\u00e7\u00e3o dessa via. Por exemplo, a administra\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o de penicilina G benzatina resulta em concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas efetivas do f\u00e1rmaco durante sete a dez dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o \u00fateis para testes al\u00e9rgicos e, tamb\u00e9m, para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, como tuberculose e leishmaniose.<\/p>","resposta":5384593,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5384593,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5384594,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5384595,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":5384596,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1452785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei de Stokes \u00e9 t\u00e3o importante para o preparo de suspens\u00f5es quanto o sistema EHL (Equil\u00edbrio Hidr\u00f3filo-Lip\u00f3filo) \u00e9 para o preparo de emuls\u00f5es. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452790,"hashId":"bbdf366498f3d4254d2326fdc87900cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de Stokes \u00e9 t\u00e3o importante para o preparo de suspens\u00f5es quanto o sistema EHL (Equil\u00edbrio Hidr\u00f3filo-Lip\u00f3filo) \u00e9 para o preparo de emuls\u00f5es. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5384615,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o sistema EHL, os tensoativos recebem um n\u00famero que indica a polaridade da subst\u00e2ncia. Aqueles com valor de EHL entre 3 e 6 s\u00e3o altamente lipof\u00edlicos e produzem emuls\u00f5es do tipo \u00f3leo em \u00e1gua.","id":5384613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sistema EHL, os tensoativos recebem um n\u00famero que indica a polaridade da subst\u00e2ncia. Aqueles com valor de EHL entre 3 e 6 s\u00e3o altamente lipof\u00edlicos e produzem emuls\u00f5es do tipo \u00f3leo em \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se usar o conceito de EHL no preparo de uma emuls\u00e3o, s\u00e3o escolhidos os emulsificantes de valor EHL mais pr\u00f3ximo ao da fase aquosa da emuls\u00e3o pretendida.","id":5384614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se usar o conceito de EHL no preparo de uma emuls\u00e3o, s\u00e3o escolhidos os emulsificantes de valor EHL mais pr\u00f3ximo ao da fase aquosa da emuls\u00e3o pretendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei de Stokes, quanto maior o tamanho da part\u00edcula em suspens\u00e3o, maior ser\u00e1 a velocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o, considerando os outros fatores constantes; e quanto maior a propor\u00e7\u00e3o de part\u00edculas s\u00f3lidas, maior ser\u00e1 a viscosidade.","id":5384615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Stokes, quanto maior o tamanho da part\u00edcula em suspens\u00e3o, maior ser\u00e1 a velocidade de sedimenta\u00e7\u00e3o, considerando os outros fatores constantes; e quanto maior a propor\u00e7\u00e3o de part\u00edculas s\u00f3lidas, maior ser\u00e1 a viscosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de Stokes baseou-se em uma condi\u00e7\u00e3o ideal, em que part\u00edculas irregulares em uma suspens\u00e3o pouco dilu\u00edda depositam-se com consider\u00e1vel turbul\u00eancia e colis\u00e3o, sem afinidade pelo meio dispersante.","id":5384616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o de Stokes baseou-se em uma condi\u00e7\u00e3o ideal, em que part\u00edculas irregulares em uma suspens\u00e3o pouco dilu\u00edda depositam-se com consider\u00e1vel turbul\u00eancia e colis\u00e3o, sem afinidade pelo meio dispersante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1452790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para iniciar a determina\u00e7\u00e3o do perfil de dissolu\u00e7\u00e3o de comprimido de paracetamol (500 mg), uma quantidade igual a 2,4 mg do padr\u00e3o foi pesada, dissolvida e dilu\u00edda em \u00e1gua purificada, a fim de obter a concentra\u00e7\u00e3o final de 24 \u00b5g\/mL. Qual \u00e9 o volume de \u00e1gua necess\u00e1rio para essa dilui\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452842,"hashId":"41e3f88ba158caa797e87b0a30e04b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para iniciar a determina\u00e7\u00e3o do perfil de dissolu\u00e7\u00e3o de comprimido de paracetamol (500 mg), uma quantidade igual a 2,4 mg do padr\u00e3o foi pesada, dissolvida e dilu\u00edda em \u00e1gua purificada, a fim de obter a concentra\u00e7\u00e3o final de 24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>g\/mL. Qual \u00e9 o volume de \u00e1gua necess\u00e1rio para essa dilui\u00e7\u00e3o?  <\/p>","resposta":5384829,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 mL.","id":5384826,"corpo":"<p>10 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 L.","id":5384827,"corpo":"<p>0,2 L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000 mL.","id":5384828,"corpo":"<p>1000 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,1 L.","id":5384829,"corpo":"<p>0,1 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1452842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o tem como objetivo demonstrar se um m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 apropriado para a determina\u00e7\u00e3o qualitativa, semiquantitativa e\/ou quantitativa de f\u00e1rmacos e outras subst\u00e2ncias em produtos farmac\u00eauticos. Qual par\u00e2metro deve ser testado para a valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos?","provas":[{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452846,"hashId":"2772f4f4fe6f55bd3bdbc7404e1906ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A valida\u00e7\u00e3o tem como objetivo demonstrar se um m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 apropriado para a determina\u00e7\u00e3o qualitativa, semiquantitativa e\/ou quantitativa de f\u00e1rmacos e outras subst\u00e2ncias em produtos farmac\u00eauticos. Qual par\u00e2metro deve ser testado para a valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo de identifica\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos?<\/p>","resposta":5384845,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precis\u00e3o.","id":5384843,"corpo":"<p>Precis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limite de detec\u00e7\u00e3o.","id":5384844,"corpo":"<p>Limite de detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Especificidade.","id":5384845,"corpo":"<p>Especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o.","id":5384846,"corpo":"<p>Exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica e Espectroscopia","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica e Espectroscopia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417974,"slug":"farmacia-quimica-analitica-e-espectroscopia"}],"slug":"farmacia\/1452846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"Vestibular","id":20315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma equipe de cientistas no Jap\u00e3o acaba de iniciar um dos projetos mais apaixonantes da f\u00edsica nos \u00faltimos tempos: a busca do elemento 119 da tabela peri\u00f3dica. O novo elemento, batizado temporariamente de ununennio (um, um, nove, em latim), inauguraria uma nova linha \u2013 seria a oitava \u2013 na tabela peri\u00f3dica proposta em 1869 pelo qu\u00edmico russo Dmitri Mendeleev. A ordem da primeira coluna, recitada de cor por qualquer estudante, ficaria assim: hidrog\u00eanio, l\u00edtio, s\u00f3dio, pot\u00e1ssio, rub\u00eddio, c\u00e9sio, fr\u00e2ncio e ununennio.\u201d Fonte: Revista Ci\u00eancia Hoje, 09\/01\/2018 Embora essa s\u00edntese ainda esteja em fase preliminar, caso o novo elemento venha a ser confirmado, ser\u00e1 poss\u00edvel afirmar que o ununennio:","provas":[{"id":47992,"cargo":{"descricao":"Vestibular","id":20315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2018-progep-vestibular","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - Vestibular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456612,"hashId":"b0f7782a5066e194a7f0bd79036533bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cUma equipe de cientistas no Jap\u00e3o acaba de iniciar um dos projetos mais apaixonantes da f\u00edsica nos \u00faltimos tempos: a busca do elemento 119 da tabela peri\u00f3dica. O novo elemento, batizado temporariamente de <strong>ununennio<\/strong> (um, um, nove, em latim), inauguraria uma nova linha \u2013 seria a oitava \u2013 na tabela peri\u00f3dica proposta em 1869 pelo qu\u00edmico russo Dmitri Mendeleev. A ordem da primeira coluna, recitada de cor por qualquer estudante, ficaria assim: hidrog\u00eanio, l\u00edtio, s\u00f3dio, pot\u00e1ssio, rub\u00eddio, c\u00e9sio, fr\u00e2ncio e ununennio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Fonte: Revista Ci\u00eancia Hoje, 09\/01\/2018 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Embora essa s\u00edntese ainda esteja em fase preliminar, caso o novo elemento venha a ser confirmado, ser\u00e1 poss\u00edvel afirmar que o ununennio:<\/p>","resposta":5402114,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficar\u00e1 localizado no primeiro per\u00edodo e na fam\u00edlia 8.","id":5402113,"corpo":"<p>ficar\u00e1 localizado no primeiro per\u00edodo e na fam\u00edlia 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 o elemento menos eletronegativo da tabela.","id":5402114,"corpo":"<p>ser\u00e1 o elemento menos eletronegativo da tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica semelhante ao g\u00e1s nobre.","id":5402115,"corpo":"<p>ter\u00e1 configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica semelhante ao g\u00e1s nobre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possuir\u00e1 propriedades qu\u00edmicas semelhantes ao elemento s\u00f3dio e alto potencial de ioniza\u00e7\u00e3o.","id":5402116,"corpo":"<p>possuir\u00e1 propriedades qu\u00edmicas semelhantes ao elemento s\u00f3dio e alto potencial de ioniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formar\u00e1 compostos com halog\u00eanios na propor\u00e7\u00e3o 1:2.","id":5402117,"corpo":"<p>formar\u00e1 compostos com halog\u00eanios na propor\u00e7\u00e3o 1:2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1456612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"Vestibular","id":20315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXT IEm se desejando criar uma frase verbal para constar da placa presente no cartum, sem alterar o sentido original veiculado pelo texto I, seria poss\u00edvel que se escrevesse o seguinte na sinaliza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":47992,"cargo":{"descricao":"Vestibular","id":20315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2018-progep-vestibular","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - Vestibular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456657,"hashId":"13b285751c152e083b58ef53281f921f","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXT I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47992\/questao\/1456657-20201223170540000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em se desejando criar uma frase verbal para constar da placa presente no cartum, sem alterar o sentido original veiculado pelo texto I, seria poss\u00edvel que se escrevesse o seguinte na sinaliza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5402308,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dangerous hole caused by fake news may provoke severe physical accidents.","id":5402306,"corpo":"<p>Dangerous hole caused by fake news may provoke severe physical accidents.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pay attention! Technology may be harmful for your health.","id":5402307,"corpo":"<p>Pay attention! Technology may be harmful for your health.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Watch out for fake news. You may be led into a wrong path.","id":5402308,"corpo":"<p>Watch out for fake news. You may be led into a wrong path.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"What a terrible fake news hole! Attention!","id":5402309,"corpo":"<p>What a terrible fake news hole! Attention!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Danger. Fake news on the road.","id":5402310,"corpo":"<p>Danger. Fake news on the road.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1456657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"Vestibular","id":20315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compl\u00e9tez les espaces vides avec la bonne r\u00e9ponse:1. Elle est absente, pouvezvous___________________rappeler ? 2. Je ________________appelle tous les jours. 3. Elle__________________dit toujours la v\u00e9rit\u00e9. 4. C'est un menteur, je ne__________________crois pas. 5. Je___________________\u00e9cris souvent, mais il ne r\u00e9pond jamais.","provas":[{"id":47992,"cargo":{"descricao":"Vestibular","id":20315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2018-progep-vestibular","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - Vestibular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456670,"hashId":"3edbc9dbb8edb7c5e2c32cf19f2adce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Compl\u00e9tez les espaces vides avec la bonne r\u00e9ponse:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1. Elle est absente, pouvezvous___________________rappeler ? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2. Je ________________appelle tous les jours. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">3. Elle__________________dit toujours la v\u00e9rit\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">4. C'est un menteur, je ne__________________crois pas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">5. Je___________________\u00e9cris souvent, mais il ne r\u00e9pond jamais.<\/p>","resposta":5402369,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la \u2013 l' \u2013 lui \u2013 lui \u2013 le.","id":5402367,"corpo":"<p>la \u2013 l' \u2013 lui \u2013 lui \u2013 le.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lui \u2013 la \u2013 lui \u2013 l' \u2013 le.","id":5402368,"corpo":"<p>lui \u2013 la \u2013 lui \u2013 l' \u2013 le.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la - l' \u2013 lui \u2013 le \u2013 lui.","id":5402369,"corpo":"<p>la - l' \u2013 lui \u2013 le \u2013 lui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lui \u2013 le \u2013 lui \u2013 la \u2013 l'.","id":5402370,"corpo":"<p>lui \u2013 le \u2013 lui \u2013 la \u2013 l'.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"le \u2013 l' \u2013 la \u2013 lui \u2013 lui.","id":5402371,"corpo":"<p>le \u2013 l' \u2013 la \u2013 lui \u2013 lui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/1456670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856}],"cargos":[{"descricao":"Vestibular","id":20315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO quadro a seguir apresenta uma compara\u00e7\u00e3o entre eventos que ocorrem na mitose e na meiose. Assinale a alternativa em que a linha do quadro apresenta os dois eventos corretos.\t","provas":[{"id":47992,"cargo":{"descricao":"Vestibular","id":20315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2018-progep-vestibular","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - Vestibular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456389,"hashId":"33f0233a77a898183b20082b0ac3dcfa","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO quadro a seguir apresenta uma compara\u00e7\u00e3o entre eventos que ocorrem na mitose e na meiose. Assinale a alternativa em que a linha do quadro apresenta os dois eventos corretos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p>","resposta":5401100,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MITOSEMEIOSEC\u00e9lulas filhas geneticamente id\u00eanticas \u00e0 c\u00e9lula m\u00e3e.C\u00e9lulas filhas geneticamente diferentes da c\u00e9lula m\u00e3e","id":5401100,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"189\"><col width=\"177\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tbqs\"><td data-row=\"row-tbqs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbqs\" data-cell=\"cell-tg8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MITOSE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tbqs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbqs\" data-cell=\"cell-yxo9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEIOSE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hpfa\"><td data-row=\"row-hpfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpfa\" data-cell=\"cell-v2p9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\u00e9lulas filhas geneticamente id\u00eanticas \u00e0 c\u00e9lula m\u00e3e.<\/p><\/td><td data-row=\"row-hpfa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpfa\" data-cell=\"cell-5c5h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C\u00e9lulas filhas geneticamente diferentes da c\u00e9lula m\u00e3e<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MITOSEMEIOSEProdu\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas diploides.Produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas haploides ou diploides.","id":5401101,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"171\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hgpm\"><td data-row=\"row-hgpm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hgpm\" data-cell=\"cell-1l4m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MITOSE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hgpm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hgpm\" data-cell=\"cell-c7hw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEIOSE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yqa5\"><td data-row=\"row-yqa5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqa5\" data-cell=\"cell-g8ks\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas diploides.<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqa5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqa5\" data-cell=\"cell-f8hy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas haploides ou diploides.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MITOSEMEIOSESegrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos.Segrega\u00e7\u00e3o das crom\u00e1tides irm\u00e3s.","id":5401102,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 370px;\"><colgroup><col width=\"199\"><col width=\"171\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-566o\"><td data-row=\"row-566o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-566o\" data-cell=\"cell-yzgk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MITOSE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-566o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-566o\" data-cell=\"cell-wlk8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEIOSE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tka3\"><td data-row=\"row-tka3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tka3\" data-cell=\"cell-nxop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Segrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos.<\/p><\/td><td data-row=\"row-tka3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tka3\" data-cell=\"cell-f3wy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Segrega\u00e7\u00e3o das crom\u00e1tides irm\u00e3s.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MITOSEMEIOSEDuplica\u00e7\u00e3o dos cromossomos antes do in\u00edcio da divis\u00e3o.Duplica\u00e7\u00e3o dos cromossomos ocorre somente em c\u00e9lulas haploides.","id":5401103,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 378px;\"><colgroup><col width=\"199\"><col width=\"179\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-s7pp\"><td data-row=\"row-s7pp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s7pp\" data-cell=\"cell-df6h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MITOSE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-s7pp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s7pp\" data-cell=\"cell-mmti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEIOSE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7rx\"><td data-row=\"row-m7rx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7rx\" data-cell=\"cell-edys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Duplica\u00e7\u00e3o dos cromossomos antes do in\u00edcio da divis\u00e3o.<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7rx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7rx\" data-cell=\"cell-j15e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Duplica\u00e7\u00e3o dos cromossomos ocorre somente em c\u00e9lulas haploides.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MITOSEMEIOSEPresen\u00e7a de permuta\u00e7\u00e3o entre cromossomos hom\u00f3logos.Presen\u00e7a de permuta\u00e7\u00e3o entre cromossomos hom\u00f3logos.","id":5401104,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 385px;\"><colgroup><col width=\"201\"><col width=\"184\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hqcx\"><td data-row=\"row-hqcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hqcx\" data-cell=\"cell-m7ww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MITOSE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hqcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hqcx\" data-cell=\"cell-x4kh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MEIOSE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gksy\"><td data-row=\"row-gksy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gksy\" data-cell=\"cell-5ris\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presen\u00e7a de permuta\u00e7\u00e3o entre cromossomos hom\u00f3logos.<\/p><\/td><td data-row=\"row-gksy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gksy\" data-cell=\"cell-g8kk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presen\u00e7a de permuta\u00e7\u00e3o entre cromossomos hom\u00f3logos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/1456389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em economia, uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o descreve a rela\u00e7\u00e3o entre","provas":[{"id":47234,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1436485,"hashId":"d4eb51761e68c80e903989460f0d6639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em economia, uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o descreve a rela\u00e7\u00e3o entre<\/p>","resposta":5309507,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de insumos utilizada na produ\u00e7\u00e3o e a quantidade de produtos obtida.","id":5309507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de insumos utilizada na produ\u00e7\u00e3o e a quantidade de produtos obtida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o custo de produ\u00e7\u00e3o e a quantidade de produtos obtida.","id":5309508,"corpo":"<p>o custo de produ\u00e7\u00e3o e a quantidade de produtos obtida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnologias limpas e a produ\u00e7\u00e3o mais limpa obtida.","id":5309509,"corpo":"<p>tecnologias limpas e a produ\u00e7\u00e3o mais limpa obtida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os custos vari\u00e1veis e o custo m\u00e9dio.","id":5309510,"corpo":"<p>os custos vari\u00e1veis e o custo m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os custos fixos e o custo total.","id":5309511,"corpo":"<p>os custos fixos e o custo total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Produtividade Marginal","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o e Produtividade Marginal","pai":412812,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426735,"slug":"economia-e-financas-funcao-de-producao-e-produtividade-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/1436485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ora\u00e7\u00e3o %u201CVacine-se contra a gripe%u201D, assinale a\nalternativa que classifica corretamente o termo sublinhado.","provas":[{"id":38925,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-farmaceutico-area-bioquimico-farmacia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1136172,"hashId":"b0f8b00e991572afce7042582132dd18","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a ora\u00e7\u00e3o %u201CVacine-<u>se <\/u>contra a gripe%u201D, assinale a\nalternativa que classifica corretamente o termo sublinhado.<\/p>","resposta":4045408,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome apassivador","id":4045405,"corpo":"Pronome apassivador","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o subordinativa condicional","id":4045406,"corpo":"Conjun\u00e7\u00e3o subordinativa condicional","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Part\u00edcula expletiva","id":4045407,"corpo":"Part\u00edcula expletiva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito","id":4045408,"corpo":"\u00cdndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parte integrante do verbo","id":4045409,"corpo":"Parte integrante do verbo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.blog.saude.gov.br\/index.php\/entenda-osus\/ 53341-saiba-quais-sao-as-categorias-de-risco-clinico-com-indicacao-davacina- da-gripe. Acesso em: 7 maio 2018.","id":389620,"enunciado":"<p><strong>Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38925\/4.GIF\"><div align=\"center\"><\/div><\/p><div align=\"left\"><\/div><p><\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.blog.saude.gov.br\/index.php\/entenda-osus\/\r\n53341-saiba-quais-sao-as-categorias-de-risco-clinico-com-indicacao-davacina-\r\nda-gripe. Acesso em: 7 maio 2018.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1136172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto no 7.508\/2011, que regulamenta a Lei no 8.080\/1990, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38925,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-farmaceutico-area-bioquimico-farmacia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1136196,"hashId":"106febd1f442c330ed23bda85cd813a2","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto no 7.508\/2011, que regulamenta a\r\nLei no 8.080\/1990, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4045526,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade e pela iniciativa privada.","id":4045525,"corpo":"<p align=justify>Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade ofertados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade e pela\r\niniciativa privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os munic\u00edpios, respeitadas as diretrizes gerais pactuadas.","id":4045526,"corpo":"<p align=justify>As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado,\r\nem articula\u00e7\u00e3o com os munic\u00edpios, respeitadas as\r\ndiretrizes gerais pactuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de outras Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o previstas no decreto, \u00e9 vedada.","id":4045527,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de outras Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o previstas no decreto, \u00e9 vedada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria e deve ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade do risco.","id":4045528,"corpo":"<p align=justify>O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria\r\ne deve ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade\r\ndo risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade se inicia na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e finaliza-se no n\u00edvel de sa\u00fade que o paciente escolher.","id":4045529,"corpo":"<p align=justify>A integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade se inicia na\r\nRede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e finaliza-se no n\u00edvel de\r\nsa\u00fade que o paciente escolher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/1136196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil foi o primeiro pa\u00eds a criar a pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Nacional sobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), integrando-se ao movimento global em torno dos determinantes sociais da sa\u00fade (DSS), desencadeado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). Quanto aos DSS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38925,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-farmaceutico-area-bioquimico-farmacia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1136211,"hashId":"b6d707606bec378e04c5e434fab98b60","enunciado":"<p align=\"justify\">O Brasil foi o primeiro pa\u00eds a criar a pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Nacional\r\nsobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), integrando-se\r\nao movimento global em torno dos determinantes sociais da sa\u00fade\r\n(DSS), desencadeado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\r\n(OMS). Quanto aos DSS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4045612,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo essa concep\u00e7\u00e3o, enfrentar as causas das causas das determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais mais gerais dos processos sa\u00fade-enfermidade envolve a\u00e7\u00f5es apenas no sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4045610,"corpo":"<p align=justify>Segundo essa concep\u00e7\u00e3o, enfrentar as causas das\r\ncausas das determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais mais\r\ngerais dos processos sa\u00fade-enfermidade envolve\r\na\u00e7\u00f5es apenas no sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio final ressaltou a necessidade da busca por estrat\u00e9gias centradas na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":4045611,"corpo":"<p align=justify>O relat\u00f3rio final ressaltou a necessidade da busca por\r\nestrat\u00e9gias centradas na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No relat\u00f3rio final, foi proposta a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os institucionais para o enfrentamento dos DSS.","id":4045612,"corpo":"<p align=justify>No relat\u00f3rio final, foi proposta a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os\r\ninstitucionais para o enfrentamento dos DSS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programas de apoio a projetos de pesquisa s\u00e3o dispens\u00e1veis, uma vez que as evid\u00eancias cient\u00edficas a respeito dos DSS s\u00e3o suficientes para direcionar rumos novos ao modelo.","id":4045613,"corpo":"<p align=justify>Programas de apoio a projetos de pesquisa s\u00e3o\r\ndispens\u00e1veis, uma vez que as evid\u00eancias cient\u00edficas a\r\nrespeito dos DSS s\u00e3o suficientes para direcionar\r\nrumos novos ao modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o social deve ser revista, pois o tema exige um n\u00edvel instru\u00e7\u00e3o n\u00e3o acess\u00edvel a toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":4045614,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o social deve ser revista, pois o tema\r\nexige um n\u00edvel instru\u00e7\u00e3o n\u00e3o acess\u00edvel a toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1136211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios dist\u00farbios cardiovasculares est\u00e3o associados a anormalidades gen\u00e9ticas. Em rela\u00e7\u00e3o a essas anormalidades gen\u00e9ticas marque a alternativa correta:","provas":[{"id":50430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1522155,"hashId":"b88bf6df29b6b75838c091acc06d6428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios dist\u00farbios cardiovasculares est\u00e3o associados a anormalidades gen\u00e9ticas. Em rela\u00e7\u00e3o a essas anormalidades gen\u00e9ticas marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":5686858,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.","id":5686854,"corpo":"<p>Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do QT longo.","id":5686855,"corpo":"<p>S\u00edndrome do QT longo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edveis elevados de homociste\u00edna.","id":5686856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis elevados de homociste\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemocromatose heredit\u00e1ria.","id":5686857,"corpo":"<p>Hemocromatose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5686858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1522155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pept\u00eddeos natriur\u00e9ticos (PN) est\u00e3o envolvidos na homeostase de volume e press\u00e3o do sistema circulat\u00f3rio. Sobre os PN \u00e9 incorreto afirmar:I- O pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP) (tipo B) \u00e9 um neuro-horm\u00f4nio que ajuda a regular a PA e o volume de l\u00edquidos.II- Ele \u00e9 secretado principalmente pelos ventr\u00edculos em resposta \u00e0 pr\u00e9-carga aumentada, com consequente eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ventricular.III- Como esse exame laboratorial s\u00e9rico pode ser rapidamente obtido, os n\u00edveis de BNP s\u00e3o \u00fateis para o diagn\u00f3stico imediato da IC em ambientes como o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.IV- Um n\u00edvel de BNP superior a 100 pg\/m\u2113 \u00e9 sugestivo de insufici\u00eancia card\u00edaca.V Diminui\u00e7\u00f5es no BNP podem ocorrer devido a in\u00fameras outras condi\u00e7\u00f5es, como embolia pulmonar, infarto do mioc\u00e1rdio e hipertrofia ventricular.","provas":[{"id":50430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1522173,"hashId":"61c43a31d29aaba5ec926bb75a7d545b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pept\u00eddeos natriur\u00e9ticos (PN) est\u00e3o envolvidos na homeostase de volume e press\u00e3o do sistema circulat\u00f3rio. Sobre os PN \u00e9 incorreto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP) (tipo B) \u00e9 um neuro-horm\u00f4nio que ajuda a regular a PA e o volume de l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ele \u00e9 secretado principalmente pelos ventr\u00edculos em resposta \u00e0 pr\u00e9-carga aumentada, com consequente eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o ventricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Como esse exame laboratorial s\u00e9rico pode ser rapidamente obtido, os n\u00edveis de BNP s\u00e3o \u00fateis para o diagn\u00f3stico imediato da IC em ambientes como o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Um n\u00edvel de BNP superior a 100 pg\/m\u2113 \u00e9 sugestivo de insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Diminui\u00e7\u00f5es no BNP podem ocorrer devido a in\u00fameras outras condi\u00e7\u00f5es, como embolia pulmonar, infarto do mioc\u00e1rdio e hipertrofia ventricular.<\/p>","resposta":5686920,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5686917,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":5686918,"corpo":"<p>Apenas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":5686919,"corpo":"<p>Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5686920,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5686921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1522173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir e indique a que tipo de custo cada uma se refere, respectivamente: I. Custo que n\u00e3o se altera em fun\u00e7\u00e3o das quantidades produzidas II. Soma, para cada n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o, dos custos fixos e vari\u00e1veis III. Custo que resulta da divis\u00e3o do custo vari\u00e1vel pelas quantidades produzidas IV. Custo em que a empresa incorre para produzir uma unidade adicional V. Custo que aumenta com as quantidades produzidas VI. Custo que resulta da divis\u00e3o do custo total pelas quantidades produzidas Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50065,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1512202,"hashId":"9708056c8e8859ed4d28cbe2fdbdd786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as defini\u00e7\u00f5es a seguir e indique a que tipo de custo cada uma se refere, respectivamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Custo que n\u00e3o se altera em fun\u00e7\u00e3o das quantidades produzidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Soma, para cada n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o, dos custos fixos e vari\u00e1veis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Custo que resulta da divis\u00e3o do custo vari\u00e1vel pelas quantidades produzidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Custo em que a empresa incorre para produzir uma unidade adicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Custo que aumenta com as quantidades produzidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Custo que resulta da divis\u00e3o do custo total pelas quantidades produzidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5645363,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Custo Fixo; II - Custo Total; III - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo M\u00e9dio ","id":5645363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Custo Fixo; II - Custo Total; III - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo M\u00e9dio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Custo Fixo; II - Custo Total; III - Custo Marginal; IV - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo M\u00e9dio ","id":5645364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Custo Fixo; II - Custo Total; III - Custo Marginal; IV - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo M\u00e9dio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Custo Total; II - Custo Fixo; III - Custo M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio ","id":5645365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Custo Total; II - Custo Fixo; III - Custo M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - Custo Total; II - Custo M\u00e9dio; III - Custo Marginal; IV - Custo Fixo; V - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; VI - Custo Vari\u00e1vel ","id":5645366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Custo Total; II - Custo M\u00e9dio; III - Custo Marginal; IV - Custo Fixo; V - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; VI - Custo Vari\u00e1vel <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Custo M\u00e9dio; II - Custo Total; III - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo Fixo","id":5645367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Custo M\u00e9dio; II - Custo Total; III - Custo Vari\u00e1vel M\u00e9dio; IV - Custo Marginal; V - Custo Vari\u00e1vel; VI - Custo Fixo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","oab":false,"nome":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412824,"slug":"economia-e-financas-custos-fixos-variaveis-e-total"},{"nome_clean":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","oab":false,"nome":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412825,"slug":"economia-e-financas-custos-medios-e-custo-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/1512202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas a seguir est\u00e3o associadas, respectivamente, a qual fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do governo?Fun\u00e7\u00e3oCaracter\u00edstica 1. Alocativa ( ) A arrecada\u00e7\u00e3o de um tributo sobre grandes fortunas pode ser destinada a melhorar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, utilizados principalmente pelos mais pobres. 2. Estabilizadora( ) A prioridade dos gastos p\u00fablicos pode ser estabelecida em conson\u00e2ncia com as demandas da popula\u00e7\u00e3o. 3. Distributiva ( ) Implementa\u00e7\u00e3o de medidas para controle da infla\u00e7\u00e3o por meio do regime de metas inflacion\u00e1rias.Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo: ","provas":[{"id":50065,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1512209,"hashId":"281ea06f45a904300a78511781a49ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas a seguir est\u00e3o associadas, respectivamente, a qual fun\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do governo?<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 320px;\"><colgroup><col width=\"108\"><col width=\"212.99147033691406\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ol4e\"><td data-row=\"row-ol4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ol4e\" data-cell=\"cell-eiev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Fun\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ol4e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ol4e\" data-cell=\"cell-fx7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><strong>Caracter\u00edstica<\/strong> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bnav\"><td data-row=\"row-bnav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnav\" data-cell=\"cell-u751\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Alocativa <\/p><\/td><td data-row=\"row-bnav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnav\" data-cell=\"cell-np8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A arrecada\u00e7\u00e3o de um tributo sobre grandes fortunas pode ser destinada a melhorar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, utilizados principalmente pelos mais pobres. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tcyn\"><td data-row=\"row-tcyn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tcyn\" data-cell=\"cell-g4yb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Estabilizadora<\/p><\/td><td data-row=\"row-tcyn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tcyn\" data-cell=\"cell-c7sa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A prioridade dos gastos p\u00fablicos pode ser estabelecida em conson\u00e2ncia com as demandas da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zjek\"><td data-row=\"row-zjek\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zjek\" data-cell=\"cell-avb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Distributiva <\/p><\/td><td data-row=\"row-zjek\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zjek\" data-cell=\"cell-ums9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Implementa\u00e7\u00e3o de medidas para controle da infla\u00e7\u00e3o por meio do regime de metas inflacion\u00e1rias.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que possui a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo: <\/p>","resposta":5645399,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3 ","id":5645396,"corpo":"<p>1, 2 e 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2 ","id":5645397,"corpo":"<p>1, 3 e 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3 ","id":5645398,"corpo":"<p>2, 1 e 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1 e 2 ","id":5645399,"corpo":"<p>3, 1 e 2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1","id":5645400,"corpo":"<p>3, 2 e 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412984,"slug":"economia-e-financas-funcoes-do-estado"}],"slug":"economia-e-financas\/1512209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 35 anos sofreu uma les\u00e3o raquimedular, de origem traum\u00e1tica, apresentando significativo comprometimento neurol\u00f3gico, incluindo afec\u00e7\u00f5es sensoriais. Em avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o fisioterapeuta detectou perda de pele em sua espessura parcial, com exposi\u00e7\u00e3o da derme. O leito da ferida apresentou-se vi\u00e1vel, de colora\u00e7\u00e3o avermelhada e \u00famida, com apresenta\u00e7\u00e3o de bolhas rompidas. Os tecidos adiposo e profundo n\u00e3o estavam vis\u00edveis. O est\u00e1gio que melhor descreve a les\u00e3o, segundo a National Pressure Ulcer Advisory Panel (NPUAP), seria: ","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512305,"hashId":"c6605fe897dae908bddb8a57110aa455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 35 anos sofreu uma les\u00e3o raquimedular, de origem traum\u00e1tica, apresentando significativo comprometimento neurol\u00f3gico, incluindo afec\u00e7\u00f5es sensoriais. Em avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o fisioterapeuta detectou perda de pele em sua espessura parcial, com exposi\u00e7\u00e3o da derme. O leito da ferida apresentou-se vi\u00e1vel, de colora\u00e7\u00e3o avermelhada e \u00famida, com apresenta\u00e7\u00e3o de bolhas rompidas. Os tecidos adiposo e profundo n\u00e3o estavam vis\u00edveis. O est\u00e1gio que melhor descreve a les\u00e3o, segundo a <em>National Pressure Ulcer Advisory Panel<\/em> (NPUAP), seria: <\/p>","resposta":5645845,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 1 de \u00falcera por press\u00e3o. ","id":5645843,"corpo":"<p>Est\u00e1gio 1 de \u00falcera por press\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 1 de les\u00e3o por press\u00e3o. ","id":5645844,"corpo":"<p>Est\u00e1gio 1 de les\u00e3o por press\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 2 de les\u00e3o por press\u00e3o. ","id":5645845,"corpo":"<p>Est\u00e1gio 2 de les\u00e3o por press\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 3 de \u00falcera por press\u00e3o. ","id":5645846,"corpo":"<p>Est\u00e1gio 3 de \u00falcera por press\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 4 de les\u00e3o por press\u00e3o.","id":5645847,"corpo":"<p>Est\u00e1gio 4 de les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1512305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Conceito Neuroevolutivo Bobath \u00e9 uma abordagem para a avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de indiv\u00edduos com dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o, do movimento e do controle postural, devido a les\u00f5es do sistema nervoso central. II. As t\u00e9cnicas utilizadas no conceito Bobath fornecem protocolos bem estruturados e limitados sobre a interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica neuropedi\u00e1trica. III. A Facilita\u00e7\u00e3o Neuromuscular Proprioceptiva (FNP), tamb\u00e9m conhecida como M\u00e9todo Kabat, \u00e9 uma forma de trabalho utilizada para o tratamento de diversos diagn\u00f3sticos que promovem e aceleram as respostas dos mecanismos neuromusculares. IV. A FNP pode acelerar aspectos neuromusculares no indiv\u00edduo, atrav\u00e9s da estimula\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo de receptores poss\u00edveis, visando atingir uma fun\u00e7\u00e3o motora eficiente. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512322,"hashId":"49cefaabd90e9aeca2c6abd96a6e2fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conceito Neuroevolutivo Bobath \u00e9 uma abordagem para a avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de indiv\u00edduos com dist\u00farbios da fun\u00e7\u00e3o, do movimento e do controle postural, devido a les\u00f5es do sistema nervoso central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As t\u00e9cnicas utilizadas no conceito Bobath fornecem protocolos bem estruturados e limitados sobre a interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica neuropedi\u00e1trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Facilita\u00e7\u00e3o Neuromuscular Proprioceptiva (FNP), tamb\u00e9m conhecida como M\u00e9todo Kabat, \u00e9 uma forma de trabalho utilizada para o tratamento de diversos diagn\u00f3sticos que promovem e aceleram as respostas dos mecanismos neuromusculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A FNP pode acelerar aspectos neuromusculares no indiv\u00edduo, atrav\u00e9s da estimula\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo de receptores poss\u00edveis, visando atingir uma fun\u00e7\u00e3o motora eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5645923,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":5645920,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5645921,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5645922,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":5645923,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5645924,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1512322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta da equipe do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) faz visita domiciliar ao paciente Pedro, de 59 anos, acometido de AVE isqu\u00eamico h\u00e1 1 ano, com quadro de hemiplegia \u00e0 direita, com comprometimento na fala, sem condi\u00e7\u00f5es de locomo\u00e7\u00e3o, com frequentes epis\u00f3dios de tosse produtiva e epis\u00f3dios de choro frequentes. Verificou-se que o paciente se encontra, apesar de limpo e posicionado confortavelmente, com vermelhid\u00e3o e dores na regi\u00e3o sacral e tomando antibi\u00f3tico. A cuidadora de Pedro \u00e9 sua esposa de 54 anos, que relatou ao fisioterapeuta que parou de trabalhar h\u00e1 1 ano, porque precisou se dedicar intensivamente aos cuidados com o marido. O casal tem um filho de 30 anos, que mora em outra cidade. Atualmente, o casal vive apenas da renda do benef\u00edcio de Pedro, e a cuidadora relatou, ainda, que a maior parte de seu dia a dia est\u00e1 voltado para a assist\u00eancia ao marido. Ela vem sentindo dores constantes na regi\u00e3o lombar h\u00e1 6 meses, al\u00e9m de relatar falta de momentos de lazer. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512327,"hashId":"2dc6a8514dd2deb973be0f334cf7ca97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta da equipe do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) faz visita domiciliar ao paciente Pedro, de 59 anos, acometido de AVE isqu\u00eamico h\u00e1 1 ano, com quadro de hemiplegia \u00e0 direita, com comprometimento na fala, sem condi\u00e7\u00f5es de locomo\u00e7\u00e3o, com frequentes epis\u00f3dios de tosse produtiva e epis\u00f3dios de choro frequentes. Verificou-se que o paciente se encontra, apesar de limpo e posicionado confortavelmente, com vermelhid\u00e3o e dores na regi\u00e3o sacral e tomando antibi\u00f3tico. A cuidadora de Pedro \u00e9 sua esposa de 54 anos, que relatou ao fisioterapeuta que parou de trabalhar h\u00e1 1 ano, porque precisou se dedicar intensivamente aos cuidados com o marido. O casal tem um filho de 30 anos, que mora em outra cidade. Atualmente, o casal vive apenas da renda do benef\u00edcio de Pedro, e a cuidadora relatou, ainda, que a maior parte de seu dia a dia est\u00e1 voltado para a assist\u00eancia ao marido. Ela vem sentindo dores constantes na regi\u00e3o lombar h\u00e1 6 meses, al\u00e9m de relatar falta de momentos de lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5645946,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns dos objetivos da fisioterapia para o acamado \u00e9 melhorar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e motora, al\u00e9m de promover evolu\u00e7\u00e3o de sua independ\u00eancia funcional para Atividades da Vida Di\u00e1ria (AVD). ","id":5645944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos objetivos da fisioterapia para o acamado \u00e9 melhorar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e motora, al\u00e9m de promover evolu\u00e7\u00e3o de sua independ\u00eancia funcional para Atividades da Vida Di\u00e1ria (AVD). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser incorporadas ao tratamento orienta\u00e7\u00f5es de cuidados para preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es por press\u00e3o, como mudan\u00e7as peri\u00f3dicas de posicionamento no leito. ","id":5645945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser incorporadas ao tratamento orienta\u00e7\u00f5es de cuidados para preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es por press\u00e3o, como mudan\u00e7as peri\u00f3dicas de posicionamento no leito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cuidadora n\u00e3o deve ser atendida pelo fisioterapeuta, pois o foco est\u00e1 no paciente acamado com AVE \u2013 caso \u00edndice. ","id":5645946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cuidadora n\u00e3o deve ser atendida pelo fisioterapeuta, pois o foco est\u00e1 no paciente acamado com AVE \u2013 caso \u00edndice. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se buscar para esta fam\u00edlia consultas compartilhadas com outros profissionais do NASF, como fonoaudi\u00f3logo, assistente social e psic\u00f3logo. ","id":5645947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se buscar para esta fam\u00edlia consultas compartilhadas com outros profissionais do NASF, como fonoaudi\u00f3logo, assistente social e psic\u00f3logo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro precisa ser encaminhado para atendimento intensivo em centro de reabilita\u00e7\u00e3o, em paralelo ao acompanhamento da equipe do NASF.","id":5645948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro precisa ser encaminhado para atendimento intensivo em centro de reabilita\u00e7\u00e3o, em paralelo ao acompanhamento da equipe do NASF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1512327","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador: ","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512332,"hashId":"2d4ed161df08b6e2ceef985307821430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador: <\/p>","resposta":5645966,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Centros de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador (Cerest) promovem a\u00e7\u00f5es para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a qualidade de vida do trabalhador, por meio da preven\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia em n\u00edvel estadual ou regional. ","id":5645966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador (Cerest) promovem a\u00e7\u00f5es para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e a qualidade de vida do trabalhador, por meio da preven\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia em n\u00edvel estadual ou regional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a equipamentos inadequados, temperaturas extremas, mon\u00f3xido de carbono e ru\u00eddos s\u00e3o classicamente tidos como exemplos de riscos ergon\u00f4micos. ","id":5645967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a equipamentos inadequados, temperaturas extremas, mon\u00f3xido de carbono e ru\u00eddos s\u00e3o classicamente tidos como exemplos de riscos ergon\u00f4micos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidentes de trabalho s\u00e3o aqueles que acontecem apenas durante o hor\u00e1rio do trabalho, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que podem causar morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade de trabalho. ","id":5645968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trabalho s\u00e3o aqueles que acontecem apenas durante o hor\u00e1rio do trabalho, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que podem causar morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, as doen\u00e7as ocupacionais s\u00e3o divididas em 3 tipos, sendo o grupo I daquelas em que o trabalho \u00e9 provocador de um dist\u00farbio latente ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida ou preexistente. ","id":5645969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling, as doen\u00e7as ocupacionais s\u00e3o divididas em 3 tipos, sendo o grupo I daquelas em que o trabalho \u00e9 provocador de um dist\u00farbio latente ou agravador de doen\u00e7a j\u00e1 estabelecida ou preexistente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ergonomia consiste na promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es laborais que garantam o mais elevado grau de qualidade de vida no trabalho, protegendo a sa\u00fade dos trabalhadores, promovendo o bem-estar f\u00edsico, mental e social, prevenindo e controlando os acidentes e as doen\u00e7as atrav\u00e9s da redu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de risco.","id":5645970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ergonomia consiste na promo\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es laborais que garantam o mais elevado grau de qualidade de vida no trabalho, protegendo a sa\u00fade dos trabalhadores, promovendo o bem-estar f\u00edsico, mental e social, prevenindo e controlando os acidentes e as doen\u00e7as atrav\u00e9s da redu\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/1512332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF) \u00e9 um modelo para a organiza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre funcionalidade e incapacidade (OMS, 2001). De acordo com a CIF, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512334,"hashId":"0379df2453cc34fa63ef8fd5fa690d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF) \u00e9 um modelo para a organiza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre funcionalidade e incapacidade (OMS, 2001). De acordo com a CIF, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":5645979,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modelo de incapacidade da CIF integra os modelos m\u00e9dico e social, em uma abordagem biopsicossocial. ","id":5645975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo de incapacidade da CIF integra os modelos m\u00e9dico e social, em uma abordagem biopsicossocial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a CIF oferece uma linguagem padronizada e uma base conceitual para a defini\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o da incapacidade, fornecendo classifica\u00e7\u00f5es e c\u00f3digos. ","id":5645976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a CIF oferece uma linguagem padronizada e uma base conceitual para a defini\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o da incapacidade, fornecendo classifica\u00e7\u00f5es e c\u00f3digos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionalidade \u00e9 um termo abrangente para fun\u00e7\u00f5es do corpo, estruturas do corpo, atividades e participa\u00e7\u00e3o. Ela denota os aspectos positivos da intera\u00e7\u00e3o entre um indiv\u00edduo (com uma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade) e seus fatores contextuais (fatores ambientais e pessoais). ","id":5645977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionalidade \u00e9 um termo abrangente para fun\u00e7\u00f5es do corpo, estruturas do corpo, atividades e participa\u00e7\u00e3o. Ela denota os aspectos positivos da intera\u00e7\u00e3o entre um indiv\u00edduo (com uma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade) e seus fatores contextuais (fatores ambientais e pessoais). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dentre os componentes da CIF, os fatores pessoais s\u00e3o os \u00fanicos sem classifica\u00e7\u00e3o. ","id":5645978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre os componentes da CIF, os fatores pessoais s\u00e3o os \u00fanicos sem classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o problemas que um indiv\u00edduo pode encontrar na execu\u00e7\u00e3o de atividades.","id":5645979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o s\u00e3o problemas que um indiv\u00edduo pode encontrar na execu\u00e7\u00e3o de atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1512334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe:I. Mapas.II. E-books.III. Cartazes.IV. Textos de lei.V. Fichas.S\u00e3o documentos n\u00e3o-textuais:","provas":[{"id":50339,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1519470,"hashId":"ac8c8ba0915ec20d0535463d2409fc81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mapas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. E-books.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cartazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Textos de lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Fichas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o documentos <em>n\u00e3o-textuais<\/em>:<\/p>","resposta":5676988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":5676985,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5676986,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":5676987,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5676988,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5676989,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"nome_clean":"Tipos de Publica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Publica\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402302,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-publicacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1519470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cElemento obrigat\u00f3rio nos livros ou folhetos encadernados, com materiais r\u00edgidos e elemento opcional para os livros ou folhetos encadernados com materiais flex\u00edveis. N\u00e3o devem conter material impresso\u201d. (ABNT NBR 6029: 2006).A defini\u00e7\u00e3o acima se trata da(s):","provas":[{"id":50339,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1519475,"hashId":"c0e7d5710a0ea0187ae818ebdcbd16ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cElemento obrigat\u00f3rio nos livros ou folhetos encadernados, com materiais r\u00edgidos e elemento opcional para os livros ou folhetos encadernados com materiais flex\u00edveis. N\u00e3o devem conter material impresso\u201d. <em>(ABNT NBR 6029: 2006)<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o acima se trata da(s):<\/p>","resposta":5677012,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lombada.","id":5677010,"corpo":"<p>Lombada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primeira capa.","id":5677011,"corpo":"<p>Primeira capa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Folhas de guarda.","id":5677012,"corpo":"<p>Folhas de guarda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orelhas.","id":5677013,"corpo":"<p>Orelhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contracapa.","id":5677014,"corpo":"<p>Contracapa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1519475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta acerca da CDD e da CDU:","provas":[{"id":50339,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1519480,"hashId":"0b8ee14d983e37ac4da3726ba284913b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta acerca da CDD e da CDU:<\/p>","resposta":5677035,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As bibliotecas adotam apenas dois esquemas de classifica\u00e7\u00e3o: CDD e CDU.","id":5677035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bibliotecas adotam apenas dois esquemas de classifica\u00e7\u00e3o: CDD e CDU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CDU significa \u201cClassifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal\u2019.","id":5677036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CDU significa \u201cClassifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CDU, que \u00e9 baseada na CDD, d\u00e1 mais liberdade ao classificador.","id":5677037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CDU, que \u00e9 baseada na CDD, d\u00e1 mais liberdade ao classificador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As classes 4 e 8 continuam como sempre foram na CDD, mas na CDU a classe 4 est\u00e1 vaga enquanto que a 8 abriga al\u00e9m de literatura, lingu\u00edstica.","id":5677038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As classes 4 e 8 continuam como sempre foram na CDD, mas na CDU a classe 4 est\u00e1 vaga enquanto que a 8 abriga al\u00e9m de literatura, lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambas dividem o conhecimento em 10 classes principais, por isso s\u00e3o chamadas de classifica\u00e7\u00f5es decimais.","id":5677039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas dividem o conhecimento em 10 classes principais, por isso s\u00e3o chamadas de classifica\u00e7\u00f5es decimais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/1519480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 40 - As penas disciplinares, consideradas a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida e a reincid\u00eancia das mesmas, consistem em:I - Multa de um a setenta vezes o valor atualizado da anuidade.II - Advert\u00eancia reservada.III - Censura p\u00fablica.IV - Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de at\u00e9 dois anos.V - Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional com a apreens\u00e3o da carteira profissional.Em conson\u00e2ncia com a Lei n\u00ba 9.674\/98, est\u00e1 incorreto o que se afirma em:","provas":[{"id":50339,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1519495,"hashId":"dec4fb64dc351bbfad895070727da43f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 40 - As penas disciplinares, consideradas a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida e a reincid\u00eancia das mesmas, consistem em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Multa de um a setenta vezes o valor atualizado da anuidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Advert\u00eancia reservada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Censura p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de at\u00e9 dois anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional com a apreens\u00e3o da carteira profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a <em>Lei n\u00ba 9.674\/98<\/em>, est\u00e1 incorreto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5677112,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":5677110,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5677111,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5677112,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III.","id":5677113,"corpo":"<p>Somente III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5677114,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402317,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-674-1998-exercicio-da-profissao-de-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/1519495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 higiene das m\u00e3os, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50340,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-merendeira","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Merendeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1519631,"hashId":"d94f805608ce696a2db477764a3bd94e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 higiene das m\u00e3os, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5677754,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem estar asseadas e n\u00e3o devem estar com joias ou bijuterias.","id":5677754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem estar asseadas e n\u00e3o devem estar com joias ou bijuterias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem estar com unhas grandes.","id":5677755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem estar com unhas grandes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem estar sempre com luvas de tecido.","id":5677756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem estar sempre com luvas de tecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem estar asseadas e com ferimentos.","id":5677757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem estar asseadas e com ferimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":5677758,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1519631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os sinais e sintomas do estado de choque, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50340,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-merendeira","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Merendeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1519648,"hashId":"384b25a8a37d75d6355ac0e7d4704bf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os sinais e sintomas do estado de choque, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5677841,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o turva, pulso r\u00e1pido e fraco.","id":5677839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vis\u00e3o turva, pulso r\u00e1pido e fraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respira\u00e7\u00e3o curta, r\u00e1pida e irregular.","id":5677840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o curta, r\u00e1pida e irregular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e1bios, face, l\u00edngua e unhas vermelhos.","id":5677841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1bios, face, l\u00edngua e unhas vermelhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pele fria, sudorese e palidez de face.","id":5677842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pele fria, sudorese e palidez de face.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semiconsci\u00eancia, vertigem ou queda ao ch\u00e3o.","id":5677843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semiconsci\u00eancia, vertigem ou queda ao ch\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1519648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra o esbo\u00e7o de um experimento realizado com tr\u00eas pares de filtros polarizadores. Cada par foi montado de modo a ficar numa dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o de um feixe paralelo de luz n\u00e3o polarizada, de intensidade I0, que incide inicialmente no polarizador P1. A dire\u00e7\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o de cada filtro est\u00e1 indicada pela linha tracejada e seu \u00e2ngulo com o eixo horizontal ou o eixo vertical:A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a fra\u00e7\u00e3o da intensidade da luz incidente que atravessa os filtros nas tr\u00eas montagens satisfaz a rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516664,"hashId":"e88e1877636966e064562ae93761771a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra o esbo\u00e7o de um experimento realizado com tr\u00eas pares de filtros polarizadores. Cada par foi montado de modo a ficar numa dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o de um feixe paralelo de luz n\u00e3o polarizada, de intensidade I<sub>0<\/sub>, que incide inicialmente no polarizador P<sub>1<\/sub>. A dire\u00e7\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o de cada filtro est\u00e1 indicada pela linha tracejada e seu \u00e2ngulo com o eixo horizontal ou o eixo vertical:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50206\/questao\/1516664-20210202203835000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a fra\u00e7\u00e3o da intensidade da luz incidente que atravessa os filtros nas tr\u00eas montagens satisfaz a rela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5665540,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IA &gt; IB &gt; IC","id":5665538,"corpo":"<p>I<sub>A <\/sub>&gt; I<sub>B<\/sub> &gt; I<sub>C<\/sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IC &gt; IB &gt; IA","id":5665539,"corpo":"<p>I<sub>C <\/sub>&gt; I<sub>B<\/sub> &gt; I<sub>A<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IA &gt; IC &gt; IB","id":5665540,"corpo":"<p>I<sub>A <\/sub>&gt; I<sub>C<\/sub> &gt; I<sub>B<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IC &gt; IA &gt; IB","id":5665541,"corpo":"<p>I<sub>C <\/sub>&gt; I<sub>A<\/sub> &gt; I<sub>B<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IB &gt; IC &gt; IA","id":5665542,"corpo":"<p>I<sub>B <\/sub>&gt; I<sub>C<\/sub> &gt; I<sub>A<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2.Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0 \u00d7 103 kg\/m3c = 1,0 cal\/g .\u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:1\u210ep = 750W\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71","id":432070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 \u00d7 10<sup>3 <\/sup>kg\/m<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 cal\/g .\u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u210e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 750W<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica Geom\u00e9trica","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416627,"slug":"fisica-optica-geometrica"}],"slug":"fisica\/1516664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es nas quais um raio de luz, com comprimento de onda \u03bb, incide perpendicularmente em um filme fino, de espessura d \u226a \u03bb, com os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o indicados.A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516665,"hashId":"4d99f916902af00c1ff7c61875e6fb7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es nas quais um raio de luz, com comprimento de onda <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, incide perpendicularmente em um filme fino, de espessura d \u226a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o indicados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50206\/questao\/1516665-20210202204047000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":5665547,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente na situa\u00e7\u00e3o A, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. ","id":5665543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente na situa\u00e7\u00e3o A, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente nas situa\u00e7\u00f5es A e B, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. ","id":5665544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nas situa\u00e7\u00f5es A e B, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente na situa\u00e7\u00e3o B, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. ","id":5665545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente na situa\u00e7\u00e3o B, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente nas situa\u00e7\u00f5es B e C, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. ","id":5665546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nas situa\u00e7\u00f5es B e C, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente na situa\u00e7\u00e3o C, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos.","id":5665547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente na situa\u00e7\u00e3o C, as reflex\u00f5es nas interfaces do filme fino produzem uma diferen\u00e7a de fase de meio comprimento de onda entre os dois raios refletidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2.Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0 \u00d7 103 kg\/m3c = 1,0 cal\/g .\u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:1\u210ep = 750W\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71","id":432070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 \u00d7 10<sup>3 <\/sup>kg\/m<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 cal\/g .\u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u210e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 750W<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Refra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Refra\u00e7\u00e3o","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416630,"slug":"fisica-refracao"}],"slug":"fisica\/1516665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento no laborat\u00f3rio de \u00f3ptica, uma figura de difra\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida em uma tela, iluminando uma fenda longa e estreita de largura a com luz azul, com a \u226b \u03bbazul\u200b. Sem alterar a largura da fenda, se a luz azul for substitu\u00edda por uma luz amarela, podemos afirmar que __I__. Por outro lado, mantendo a luz azul, mas diminuindo a largura da fenda, o \u00e2ngulo para o qual aparece a primeira franja escura se tornar\u00e1 __II__. A \u00fanica op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas \u00e9: ","provas":[{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516678,"hashId":"deb478d0e2c01237d664ed48bbd23367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um experimento no laborat\u00f3rio de \u00f3ptica, uma figura de difra\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida em uma tela, iluminando uma fenda longa e estreita de largura <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com luz azul, com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u226b <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda_{azul}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Sem alterar a largura da fenda, se a luz azul for substitu\u00edda por uma luz amarela, podemos afirmar que __I__. Por outro lado, mantendo a luz azul, mas diminuindo a largura da fenda, o \u00e2ngulo para o qual aparece a primeira franja escura se tornar\u00e1 __II__. A \u00fanica op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas \u00e9: <\/p>","resposta":5665601,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se afastam do m\u00e1ximo central; II: maior. ","id":5665601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se afastam do m\u00e1ximo central; II: maior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alteram; II: maior. ","id":5665602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alteram; II: maior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se aproximam do m\u00e1ximo central; II: maior. ","id":5665603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se aproximam do m\u00e1ximo central; II: maior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se afastam do m\u00e1ximo central; II: menor. ","id":5665604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o se afastam do m\u00e1ximo central; II: menor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alteram; II: menor.","id":5665605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: os m\u00e1ximos e m\u00ednimos da figura de difra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alteram; II: menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2.Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0 \u00d7 103 kg\/m3c = 1,0 cal\/g .\u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:1\u210ep = 750W\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71","id":432070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 \u00d7 10<sup>3 <\/sup>kg\/m<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 cal\/g .\u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u210e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 750W<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num experimento realizado no laborat\u00f3rio de eletricidade, tr\u00eas componentes el\u00e9tricos foram conectados a uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua, um de cada vez. Os valores obtidos da diferen\u00e7a de potencial (em volt) e da corrente el\u00e9trica (em amp\u00e8re), em cada componente, est\u00e3o indicados na tabela a seguir:A partir dos valores tabelados, podemos afirmar que satisfaz(em) a lei de Ohm:","provas":[{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516702,"hashId":"178f954e696f3abfc6376dae8c85e098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num experimento realizado no laborat\u00f3rio de eletricidade, tr\u00eas componentes el\u00e9tricos foram conectados a uma fonte de tens\u00e3o cont\u00ednua, um de cada vez. Os valores obtidos da diferen\u00e7a de potencial (em volt) e da corrente el\u00e9trica (em amp\u00e8re), em cada componente, est\u00e3o indicados na tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50206\/questao\/1516702-20210216223835000000-0.png\" style=\"\" width=\"417\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos valores tabelados, podemos afirmar que satisfaz(em) a lei de Ohm:<\/p>","resposta":5665712,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o componente A.","id":5665709,"corpo":"<p>somente o componente A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o componente B.","id":5665710,"corpo":"<p>somente o componente B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o componente C.","id":5665711,"corpo":"<p>somente o componente C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os componentes A e C.","id":5665712,"corpo":"<p>somente os componentes A e C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente os componentes B e C.","id":5665713,"corpo":"<p>somente os componentes B e C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2.Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0 \u00d7 103 kg\/m3c = 1,0 cal\/g .\u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:1\u210ep = 750W\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71","id":432070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 \u00d7 10<sup>3 <\/sup>kg\/m<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 cal\/g .\u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u210e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 750W<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de seguran\u00e7a definem regras e condutas a serem observadas durante a utiliza\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de f\u00edsica. Elas visam prevenir acidentes durante as atividades de laborat\u00f3rio, orientando professores, t\u00e9cnicos, alunos e demais usu\u00e1rios. Dentre elas podemos citar: I. Nunca trabalhar sozinho, pois a outra pessoa poder\u00e1 prestar socorro caso ocorra algum acidente. II. O feixe de laser de He - Ne (\u03bb = 632,8nm), muito utilizado em experimentos no laborat\u00f3rio de f\u00edsica, produz radia\u00e7\u00e3o vermelha na faixa do vis\u00edvel. Apesar da baixa intensidade do feixe (da ordem de 1,0mW), nunca deve ser direcionado para o olho ou mesmo algu\u00e9m olhar o feixe diretamente. A \u00edris do olho funciona como uma lente, convergindo o feixe para a retina, podendo danificar suas c\u00e9lulas e causar problemas de vis\u00e3o. III. Conhecer bem o circuito que est\u00e1 manipulando, para poder ter bom reflexo em caso de acidentes e desligar todas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. \u00c9 importante saber que cada linha de tomadas possui uma chave geral de seguran\u00e7a. Saber da sua localiza\u00e7\u00e3o numa emerg\u00eancia pode ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. IV. O extintor recomendado para o laborat\u00f3rio de f\u00edsica \u00e9 de di\u00f3xido de carbono. A principal raz\u00e3o \u00e9 o fato de que \u00e9 o tipo indicado para combater inc\u00eandios classes A e C. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516717,"hashId":"97076dacfecba486fdbb68ba4aaf5584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de seguran\u00e7a definem regras e condutas a serem observadas durante a utiliza\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de f\u00edsica. Elas visam prevenir acidentes durante as atividades de laborat\u00f3rio, orientando professores, t\u00e9cnicos, alunos e demais usu\u00e1rios. Dentre elas podemos citar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nunca trabalhar sozinho, pois a outra pessoa poder\u00e1 prestar socorro caso ocorra algum acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O feixe de laser de He - Ne (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 632,8nm), muito utilizado em experimentos no laborat\u00f3rio de f\u00edsica, produz radia\u00e7\u00e3o vermelha na faixa do vis\u00edvel. Apesar da baixa intensidade do feixe (da ordem de 1,0mW), nunca deve ser direcionado para o olho ou mesmo algu\u00e9m olhar o feixe diretamente. A \u00edris do olho funciona como uma lente, convergindo o feixe para a retina, podendo danificar suas c\u00e9lulas e causar problemas de vis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conhecer bem o circuito que est\u00e1 manipulando, para poder ter bom reflexo em caso de acidentes e desligar todas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. \u00c9 importante saber que cada linha de tomadas possui uma chave geral de seguran\u00e7a. Saber da sua localiza\u00e7\u00e3o numa emerg\u00eancia pode ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O extintor recomendado para o laborat\u00f3rio de f\u00edsica \u00e9 de di\u00f3xido de carbono. A principal raz\u00e3o \u00e9 o fato de que \u00e9 o tipo indicado para combater inc\u00eandios classes A e C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5665780,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as regras I e III est\u00e3o corretas. ","id":5665779,"corpo":"<p>Somente as regras I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as regras I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5665780,"corpo":"<p>Somente as regras I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as regras I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":5665781,"corpo":"<p>Somente as regras I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as regras II e III est\u00e3o corretas. ","id":5665782,"corpo":"<p>Somente as regras II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as regras est\u00e3o corretas.","id":5665783,"corpo":"<p>Todas as regras est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2.Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0 \u00d7 103 kg\/m3c = 1,0 cal\/g .\u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:1\u210ep = 750W\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71","id":432070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 \u00d7 10<sup>3 <\/sup>kg\/m<sup>3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,0 cal\/g .\u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u210e<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 750W<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen45\u00b0 = cos45\u00b0 = 0,71<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":"fisica\/1516717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da modifica\u00e7\u00e3o proposta para a t\u00e9cnica da bissetriz, quando queremos visualizar sem superposi\u00e7\u00e3o o \u00e1pice dos molares superiores e o osso zigom\u00e1tico? ","provas":[{"id":50214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516752,"hashId":"3e03d864015bf4380090a58427adcc26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome da modifica\u00e7\u00e3o proposta para a t\u00e9cnica da bissetriz, quando queremos visualizar sem superposi\u00e7\u00e3o o \u00e1pice dos molares superiores e o osso zigom\u00e1tico? <\/p>","resposta":5665944,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tullin ","id":5665941,"corpo":"<p>Tullin <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clark ","id":5665942,"corpo":"<p>Clark <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Donovan ","id":5665943,"corpo":"<p>Donovan <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Le m\u00e1ster ","id":5665944,"corpo":"<p>Le m\u00e1ster <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miller Winter","id":5665945,"corpo":"<p>Miller Winter<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516752","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o de radiologia, a c\u00e2mara escura \u00e9 a sala em cujo interior se desenvolvem os processos de manuseio e revela\u00e7\u00e3o das pel\u00edculas radiogr\u00e1ficas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516772,"hashId":"35f9de9dc552c9fa88f6ac91cdf86780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o de radiologia, a c\u00e2mara escura \u00e9 a sala em cujo interior se desenvolvem os processos de manuseio e revela\u00e7\u00e3o das pel\u00edculas radiogr\u00e1ficas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5666032,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O armazenamento dos filmes se d\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical. ","id":5666032,"corpo":"<p>O armazenamento dos filmes se d\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No interior da c\u00e2mara escura n\u00e3o pode haver l\u00e2mpada de seguran\u00e7a. ","id":5666033,"corpo":"<p>No interior da c\u00e2mara escura n\u00e3o pode haver l\u00e2mpada de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os filmes screen e no screen que s\u00e3o armazenados na c\u00e2mara escura possuem apenas uma camada de emuls\u00e3o. ","id":5666034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os filmes screen e no screen que s\u00e3o armazenados na c\u00e2mara escura possuem apenas uma camada de emuls\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revela\u00e7\u00e3o dos filmes deve seguir a sequ\u00eancia de revelador , fixador e \u00e1gua, respectivamente. ","id":5666035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revela\u00e7\u00e3o dos filmes deve seguir a sequ\u00eancia de revelador , fixador e \u00e1gua, respectivamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as c\u00e2maras escuras do tipo labirinto e port\u00e1til precisam de term\u00f4metro para as solu\u00e7\u00f5es reveledora e fixadora.","id":5666036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as c\u00e2maras escuras do tipo labirinto e port\u00e1til precisam de term\u00f4metro para as solu\u00e7\u00f5es reveledora e fixadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento individual da imagem em tomografia computadorizada \u00e9 denominado Voxel. A obten\u00e7\u00e3o do volume do objeto permite a constru\u00e7\u00e3o do modelo para a reconstru\u00e7\u00e3o da imagem radiogr\u00e1fica. O valor de Voxel, referido como unidades de Hounsfield, descreve a(o): ","provas":[{"id":50214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516779,"hashId":"f83cdb9304233622a3f8c2a27263c9ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento individual da imagem em tomografia computadorizada \u00e9 denominado Voxel. A obten\u00e7\u00e3o do volume do objeto permite a constru\u00e7\u00e3o do modelo para a reconstru\u00e7\u00e3o da imagem radiogr\u00e1fica. O valor de Voxel, referido como unidades de Hounsfield, descreve a(o): <\/p>","resposta":5666065,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Densidade da imagem no ponto avaliado. ","id":5666065,"corpo":"<p>Densidade da imagem no ponto avaliado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica no ponto avaliado. ","id":5666066,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica no ponto avaliado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo da imagem na \u00e1rea avaliada. ","id":5666067,"corpo":"<p>Ru\u00eddo da imagem na \u00e1rea avaliada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraste da regi\u00e3o avaliada. ","id":5666068,"corpo":"<p>Contraste da regi\u00e3o avaliada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distor\u00e7\u00e3o da \u00e1rea examinada.","id":5666069,"corpo":"<p>Distor\u00e7\u00e3o da \u00e1rea examinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1516779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adubos ou fertilizantes s\u00e3o fontes de nutrientes usados para corrigir sua car\u00eancia no solo para atender \u00e0 necessidade das culturas. Qual destes \u00e9 fonte de f\u00f3sforo e enxofre? ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516804,"hashId":"281af9464f753effb19ac346dca5c291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adubos ou fertilizantes s\u00e3o fontes de nutrientes usados para corrigir sua car\u00eancia no solo para atender \u00e0 necessidade das culturas. Qual destes \u00e9 fonte de f\u00f3sforo e enxofre? <\/p>","resposta":5666173,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ureia ","id":5666172,"corpo":"<p>Ureia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superfosfato simples ","id":5666173,"corpo":"<p>Superfosfato simples <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mono-am\u00f4nio fosfato ","id":5666174,"corpo":"<p>Mono-am\u00f4nio fosfato <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfato de am\u00f4nio ","id":5666175,"corpo":"<p>Sulfato de am\u00f4nio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fritas","id":5666176,"corpo":"<p>Fritas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos de propaga\u00e7\u00e3o de planta temos a estaquia. Nela podemos usar, para promover o enraizamento que parte de um vegetal:","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516810,"hashId":"67dcd5b8a14433867bbd82078006415d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os m\u00e9todos de propaga\u00e7\u00e3o de planta temos a estaquia. Nela podemos usar, para promover o enraizamento que parte de um vegetal:<\/p>","resposta":5666202,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caule, raiz e folhas ","id":5666202,"corpo":"<p>Caule, raiz e folhas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caule, raiz e sementes ","id":5666203,"corpo":"<p>Caule, raiz e sementes <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caule, folha e sementes ","id":5666204,"corpo":"<p>Caule, folha e sementes <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiz, folha e sementes ","id":5666205,"corpo":"<p>Raiz, folha e sementes <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raiz, colmo e sementes","id":5666206,"corpo":"<p>Raiz, colmo e sementes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a germina\u00e7\u00e3o da semente, as estruturas da nova pl\u00e2ntula que surgem em sequ\u00eancia s\u00e3o: ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516815,"hashId":"f606d41f85f6731499a63b8852db7ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a germina\u00e7\u00e3o da semente, as estruturas da nova pl\u00e2ntula que surgem em sequ\u00eancia s\u00e3o: <\/p>","resposta":5666230,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cotil\u00e9dones, endosperma e perisperma ","id":5666227,"corpo":"<p>Cotil\u00e9dones, endosperma e perisperma <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cotil\u00e9dones, rad\u00edcula e endosperma","id":5666228,"corpo":"<p>Cotil\u00e9dones, rad\u00edcula e endosperma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cotil\u00e9dones, hipoc\u00f3tilo e pl\u00famula ","id":5666229,"corpo":"<p>Cotil\u00e9dones, hipoc\u00f3tilo e pl\u00famula <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, hipoc\u00f3tilo e pl\u00famula ","id":5666230,"corpo":"<p>Rad\u00edcula, hipoc\u00f3tilo e pl\u00famula <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rad\u00edcula, endosperma e perisperma","id":5666231,"corpo":"<p>Rad\u00edcula, endosperma e perisperma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas agroflorestais apresentam como vantagem: ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516820,"hashId":"2056f3e8bf6f27476bd6f82733e16f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas agroflorestais apresentam como vantagem: <\/p>","resposta":5666252,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o mais eficiente de espa\u00e7o e redu\u00e7\u00e3o da eros\u00e3o.","id":5666252,"corpo":"<p>A utiliza\u00e7\u00e3o mais eficiente de espa\u00e7o e redu\u00e7\u00e3o da eros\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior umidade do ar pode favorecer doen\u00e7as, em especial as f\u00fangicas. ","id":5666253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior umidade do ar pode favorecer doen\u00e7as, em especial as f\u00fangicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores por nutrientes. ","id":5666254,"corpo":"<p>A competi\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores por nutrientes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concorr\u00eancia alop\u00e1tica. ","id":5666255,"corpo":"<p>A concorr\u00eancia alop\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dificuldade de mecaniza\u00e7\u00e3o.","id":5666256,"corpo":"<p>A dificuldade de mecaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de constru\u00e7\u00e3o ou reforma de um galp\u00e3o, devem estar presentes algumas plantas (desenhos). Assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516828,"hashId":"555bca2d1933b84de9a74eacb100c461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto de constru\u00e7\u00e3o ou reforma de um galp\u00e3o, devem estar presentes algumas plantas (desenhos). Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5666295,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A planta de fachada \u00e9 considerada uma vista frontal da obra ","id":5666292,"corpo":"<p>A planta de fachada \u00e9 considerada uma vista frontal da obra <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A planta de situa\u00e7\u00e3o representa o local onde a obra situa-se no lote ","id":5666293,"corpo":"<p>A planta de situa\u00e7\u00e3o representa o local onde a obra situa-se no lote <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A planta de localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do lote dentro da quadra ","id":5666294,"corpo":"<p>A planta de localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o do lote dentro da quadra <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A planta baixa representa a se\u00e7\u00e3o que se obt\u00eam fazendo passar um plano paralelo ao plano de piso, a uma altura tal, que o mesmo venha a cortar portas, janelas, paredes e outros ","id":5666295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A planta baixa representa a se\u00e7\u00e3o que se obt\u00eam fazendo passar um plano paralelo ao plano de piso, a uma altura tal, que o mesmo venha a cortar portas, janelas, paredes e outros <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A planta de cobertura \u00e9 uma vista superior da obra, necessitando a representa\u00e7\u00e3o de detalhes referentes \u00e0 cobertura.","id":5666296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A planta de cobertura \u00e9 uma vista superior da obra, necessitando a representa\u00e7\u00e3o de detalhes referentes \u00e0 cobertura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516828","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos projetos agropecu\u00e1rios, o que N\u00c3O se pode afirmar? ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516830,"hashId":"da9ce4bd99765b59896e041c13f33d1e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos projetos agropecu\u00e1rios, o que <strong>N\u00c3O <\/strong>se pode afirmar? <\/p>","resposta":5666306,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma de suas fases na elabora\u00e7\u00e3o s\u00e3o os estudos preliminares ","id":5666302,"corpo":"<p>Uma de suas fases na elabora\u00e7\u00e3o s\u00e3o os estudos preliminares <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os elementos que os comp\u00f5em, temos os de natureza administrativa ","id":5666303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os elementos que os comp\u00f5em, temos os de natureza administrativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem ser usados com a finalidade de substituir a ordenha manual pela mec\u00e2nica ","id":5666304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser usados com a finalidade de substituir a ordenha manual pela mec\u00e2nica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os seus componentes deve constar a programa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e vendas ","id":5666305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os seus componentes deve constar a programa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e vendas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a finalidade, eles servem apenas para a implanta\u00e7\u00e3o de novas atividades agr\u00edcolas","id":5666306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a finalidade, eles servem apenas para a implanta\u00e7\u00e3o de novas atividades agr\u00edcolas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos naturais, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516831,"hashId":"6f92102568a85c93dc8e4741fb05309d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos naturais, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":5666309,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 um dos principais recursos naturais do Brasil. ","id":5666307,"corpo":"<p>A \u00e1gua n\u00e3o \u00e9 um dos principais recursos naturais do Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A energia e\u00f3lica \u00e9 um recurso natural n\u00e3o renov\u00e1vel. ","id":5666308,"corpo":"<p>A energia e\u00f3lica \u00e9 um recurso natural n\u00e3o renov\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua e o ar s\u00e3o considerados os recursos naturais mais importantes do planeta Terra. ","id":5666309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua e o ar s\u00e3o considerados os recursos naturais mais importantes do planeta Terra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G\u00e1s natural, ouro e diamante s\u00e3o exemplos de recursos renov\u00e1veis. ","id":5666310,"corpo":"<p>G\u00e1s natural, ouro e diamante s\u00e3o exemplos de recursos renov\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos naturais poder\u00e3o ser usados indefinitivamente pelo homem.","id":5666311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos naturais poder\u00e3o ser usados indefinitivamente pelo homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No rotulo das embalagens de herbicidas pode ser observada uma faixa colorida indicativa de seu grau de toxidez. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516836,"hashId":"ffc45754066c7d1c1535c1df400fcf9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No rotulo das embalagens de herbicidas pode ser observada uma faixa colorida indicativa de seu grau de toxidez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5666334,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faixa azul: produto pouco t\u00f3xico ","id":5666332,"corpo":"<p>Faixa azul: produto pouco t\u00f3xico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faixa branca: produto n\u00e3o t\u00f3xico ","id":5666333,"corpo":"<p>Faixa branca: produto n\u00e3o t\u00f3xico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faixa vermelha: produto extremamente t\u00f3xico ","id":5666334,"corpo":"<p>Faixa vermelha: produto extremamente t\u00f3xico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faixa verde: produto medianamente t\u00f3xico ","id":5666335,"corpo":"<p>Faixa verde: produto medianamente t\u00f3xico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faixa verde: produto altamente t\u00f3xico","id":5666336,"corpo":"<p>Faixa verde: produto altamente t\u00f3xico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1516836","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias necess\u00e1rias no processo de tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o, consideradas pelas autoras Machado e Freitas (2015), podemos afirmar que:I. As compet\u00eancias tradut\u00f3rias e interpretativas s\u00e3o essenciais para a forma\u00e7\u00e3o do tradutor\/int\u00e9rprete de Libras e Portugu\u00eas.II. A compet\u00eancia interpretativa tamb\u00e9m engloba conhecimentos pragm\u00e1ticos, sociolingu\u00edsticos, textuais e gramaticais. III. Todo tradutor\/int\u00e9rprete necessita ter a capacidade de gerenciar sua atua\u00e7\u00e3o, bem como manter o controle emocional e ps\u00edquico em momentos de atua\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea.IV. A subcompet\u00eancia extralingu\u00edstica somente \u00e9 relevante para os processos de interpreta\u00e7\u00e3o consecutiva, que remetem ao conhecimento enciclop\u00e9dico e cultural das l\u00ednguas envolvidas.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516846,"hashId":"91648e987f1802f105a7b4affbac85e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias necess\u00e1rias no processo de tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o, consideradas pelas autoras Machado e Freitas (2015), podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As compet\u00eancias tradut\u00f3rias e interpretativas s\u00e3o essenciais para a forma\u00e7\u00e3o do tradutor\/int\u00e9rprete de Libras e Portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A compet\u00eancia interpretativa tamb\u00e9m engloba conhecimentos pragm\u00e1ticos, sociolingu\u00edsticos, textuais e gramaticais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todo tradutor\/int\u00e9rprete necessita ter a capacidade de gerenciar sua atua\u00e7\u00e3o, bem como manter o controle emocional e ps\u00edquico em momentos de atua\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A subcompet\u00eancia extralingu\u00edstica somente \u00e9 relevante para os processos de interpreta\u00e7\u00e3o consecutiva, que remetem ao conhecimento enciclop\u00e9dico e cultural das l\u00ednguas envolvidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5666383,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":5666382,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":5666383,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":5666384,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":5666385,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":5666386,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516846","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma audi\u00eancia, o Juiz faz um pronunciamento e, durante sua fala, utiliza o termo surdo-mudo. Nesse instante, o int\u00e9rprete, baseado no C\u00f3digo de \u00c9tica do Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras e Portugu\u00eas, dever\u00e1: ","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516849,"hashId":"8272b09f3eb214eb4625a2b53986e63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma audi\u00eancia, o Juiz faz um pronunciamento e, durante sua fala, utiliza o termo surdo-mudo. Nesse instante, o int\u00e9rprete, baseado no C\u00f3digo de \u00c9tica do Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras e Portugu\u00eas, dever\u00e1: <\/p>","resposta":5666401,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ignorar o termo proferido e sinalizar conforme sua teoria sobre Surdez. ","id":5666397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignorar o termo proferido e sinalizar conforme sua teoria sobre Surdez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalizar demonstrando ao(s) surdo(s) seu espanto e criticando o uso do termo. ","id":5666398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinalizar demonstrando ao(s) surdo(s) seu espanto e criticando o uso do termo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedir licen\u00e7a e interromper a fala do Juiz, solicitando a corre\u00e7\u00e3o do termo proferido. ","id":5666399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedir licen\u00e7a e interromper a fala do Juiz, solicitando a corre\u00e7\u00e3o do termo proferido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interromper o pronunciamento do Juiz, dizer ao p\u00fablico presente que n\u00e3o \u00e9 correto utilizar o termo surdo-mudo e fazer uma breve explana\u00e7\u00e3o sobre o assunto. ","id":5666400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interromper o pronunciamento do Juiz, dizer ao p\u00fablico presente que n\u00e3o \u00e9 correto utilizar o termo surdo-mudo e fazer uma breve explana\u00e7\u00e3o sobre o assunto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer a interpreta\u00e7\u00e3o conforme a fala do Magistrado e, ap\u00f3s o fim da sess\u00e3o no tribunal, se aproximar, pedir licen\u00e7a ao Juiz e esclarecer sobre o termo correto a ser utilizado.","id":5666401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer a interpreta\u00e7\u00e3o conforme a fala do Magistrado e, ap\u00f3s o fim da sess\u00e3o no tribunal, se aproximar, pedir licen\u00e7a ao Juiz e esclarecer sobre o termo correto a ser utilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 12.319, de setembro de 2010, regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS. O Art. 6\u00ba trata das atribui\u00e7\u00f5es do tradutor e int\u00e9rprete, no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias. Fazem parte dessas atribui\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516852,"hashId":"6a52f24a8fd16e6567020a002123094f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 12.319, de setembro de 2010, regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS. O Art. 6\u00ba trata das atribui\u00e7\u00f5es do tradutor e int\u00e9rprete, no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias. Fazem parte dessas atribui\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":5666415,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. ","id":5666412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade escolar, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. ","id":5666413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade escolar, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade escolar, surdos e a fam\u00edlia dos surdos, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. ","id":5666414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade escolar, surdos e a fam\u00edlia dos surdos, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e surdos, surdos e surdos-cegos, surdos-cegos e ouvintes, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. ","id":5666415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e surdos, surdos e surdos-cegos, surdos-cegos e ouvintes, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade ouvinte em geral, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa.","id":5666416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, surdos e a comunidade ouvinte em geral, por meio da Libras para a l\u00edngua oral e vice-versa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 12.319, de setembro de 2010 garante, a forma\u00e7\u00e3o profissional do tradutor e int\u00e9rprete de Libras - L\u00edngua Portuguesa, em n\u00edvel m\u00e9dio. Quanto a essa afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que tal forma\u00e7\u00e3o pode ser realizada em: ","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516853,"hashId":"69a41549efd460704403382e4cb1f83d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 12.319, de setembro de 2010 garante, a forma\u00e7\u00e3o profissional do tradutor e int\u00e9rprete de Libras - L\u00edngua Portuguesa, em n\u00edvel m\u00e9dio. Quanto a essa afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que tal forma\u00e7\u00e3o pode ser realizada em: <\/p>","resposta":5666417,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institui\u00e7\u00f5es credenciadas por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":5666417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institui\u00e7\u00f5es credenciadas por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institui\u00e7\u00f5es credenciadas por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":5666418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e institui\u00e7\u00f5es credenciadas por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional; II - cursos t\u00e9cnicos; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada e por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":5666419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional; II - cursos t\u00e9cnicos; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada e por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":5666420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por associa\u00e7\u00f5es de surdos conveniadas a Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5666421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional reconhecidos pelo Sistema que os credenciou; II - cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria; e III - cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por associa\u00e7\u00f5es de surdos conveniadas a Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na interpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, de acordo com Ewandro Magalh\u00e3es Jr., \u201co int\u00e9rprete vai repetindo na l\u00edngua de chegada cada palavra ou ideia apresentada pelo palestrante na l\u00edngua de partida\u201d (2007: 44). Segundo o autor, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516856,"hashId":"3a044529d056c96f1d4bb8cb700bc1a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, de acordo com Ewandro Magalh\u00e3es Jr., \u201co int\u00e9rprete vai repetindo na l\u00edngua de chegada cada palavra ou ideia apresentada pelo palestrante na l\u00edngua de partida\u201d (2007: 44). Segundo o autor, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":5666436,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente, rapidez de intui\u00e7\u00e3o. O conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz \u00e9 desnecess\u00e1rio. ","id":5666432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente, rapidez de intui\u00e7\u00e3o. O conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz \u00e9 desnecess\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o. O conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz \u00e9 desnecess\u00e1rio. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea n\u00e3o apresenta vantagem. Deve-se aumentar o tempo do evento, pois o int\u00e9rprete precisa explicar em min\u00facias termos t\u00e9cnicos. ","id":5666433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o. O conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz \u00e9 desnecess\u00e1rio. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea n\u00e3o apresenta vantagem. Deve-se aumentar o tempo do evento, pois o int\u00e9rprete precisa explicar em min\u00facias termos t\u00e9cnicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m, obviamente, do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento e n\u00e3o exigir recursos t\u00e9cnicos como uma cabine, pois acontece de forma simult\u00e2nea. ","id":5666434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m, obviamente, do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento e n\u00e3o exigir recursos t\u00e9cnicos como uma cabine, pois acontece de forma simult\u00e2nea. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nesse caso, o int\u00e9rprete pode traduzir no seu ritmo natural, n\u00e3o exigindo habilidades de mem\u00f3ria e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, pois o importante \u00e9 passar a informa\u00e7\u00e3o obviamente, al\u00e9m do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento, mas exige recursos t\u00e9cnicos como uma cabine para o int\u00e9rprete e fones de ouvido para os assistentes. ","id":5666435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, o int\u00e9rprete pode traduzir no seu ritmo natural, n\u00e3o exigindo habilidades de mem\u00f3ria e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, pois o importante \u00e9 passar a informa\u00e7\u00e3o obviamente, al\u00e9m do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento, mas exige recursos t\u00e9cnicos como uma cabine para o int\u00e9rprete e fones de ouvido para os assistentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m, obviamente, do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento, mas exige recursos t\u00e9cnicos como uma cabine para o int\u00e9rprete e fones de ouvido para os assistentes.","id":5666436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse caso, o int\u00e9rprete deve ter uma mem\u00f3ria excelente e rapidez de intui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m, obviamente, do conhecimento da l\u00edngua e da cultura da qual traduz, requisito fundamental para toda tradu\u00e7\u00e3o. A tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea tem a vantagem de n\u00e3o aumentar o tempo do evento, mas exige recursos t\u00e9cnicos como uma cabine para o int\u00e9rprete e fones de ouvido para os assistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadros &amp; Karnopp (2004), ao confrontarem as l\u00ednguas de sinais com as l\u00ednguas orais, detectaram tr\u00eas aspectos importantes. Assinale a alternativa que relacionou de modo CORRETO os tr\u00eas aspectos:","provas":[{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516859,"hashId":"b99ec93533cee01e6b5d2f66de549c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadros &amp; Karnopp (2004), ao confrontarem as l\u00ednguas de sinais com as l\u00ednguas orais, detectaram tr\u00eas aspectos importantes. Assinale a alternativa que relacionou de modo <strong>CORRETO<\/strong> os tr\u00eas aspectos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5666450,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; as semelhan\u00e7as em ambas as l\u00ednguas; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. ","id":5666447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; as semelhan\u00e7as em ambas as l\u00ednguas; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; a estrutura gramatical equiparada das l\u00ednguas; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. ","id":5666448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; a estrutura gramatical equiparada das l\u00ednguas; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; a estrutura gramatical equiparada das l\u00ednguas; as amplia\u00e7\u00f5es possibilitadas pela modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. ","id":5666449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; a estrutura gramatical equiparada das l\u00ednguas; as amplia\u00e7\u00f5es possibilitadas pela modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; as especificidades de cada l\u00edngua; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. ","id":5666450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos compartilhados entre as l\u00ednguas de sinais e l\u00ednguas orais; as especificidades de cada l\u00edngua; as restri\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos das l\u00ednguas de sinais s\u00e3o diferentes das l\u00ednguas orais; as especificidades de cada l\u00edngua; as restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.","id":5666451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e universais lingu\u00edsticos das l\u00ednguas de sinais s\u00e3o diferentes das l\u00ednguas orais; as especificidades de cada l\u00edngua; as restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o devidas \u00e0 modalidade de percep\u00e7\u00e3o e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1516859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria e legisla\u00e7\u00e3o da Fisioterapia no Brasil, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":50072,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:59:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1512513,"hashId":"2161aa42b264dff0e6f3ecddb0e5c85f","enunciado":"<p>A respeito da hist\u00f3ria e legisla\u00e7\u00e3o da Fisioterapia no Brasil, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5646756,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao fisioterapeuta e\/ou terapeuta ocupacional prestar assist\u00eancia profissional gratuita ou a pre\u00e7o \u00ednfimo, e encaminhar a servi\u00e7o gratuito de institui\u00e7\u00e3o assistencial ou hospitalar, cliente possuidor de recursos para remunerar o tratamento, quando disso tenha conhecimento. ","id":5646756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao fisioterapeuta e\/ou terapeuta ocupacional prestar assist\u00eancia profissional gratuita ou a pre\u00e7o \u00ednfimo, e encaminhar a servi\u00e7o gratuito de institui\u00e7\u00e3o assistencial ou hospitalar, cliente possuidor de recursos para remunerar o tratamento, quando disso tenha conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Decreto-Lei 938, de 13 de outubro de 1969, reconheceu o fisioterapeuta e o terapeuta ocupacional como profissionais de n\u00edvel superior. ","id":5646757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto-Lei 938, de 13 de outubro de 1969, reconheceu o fisioterapeuta e o terapeuta ocupacional como profissionais de n\u00edvel superior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Parecer 388\/63, do Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (MEC), reconhecendo os cursos de Fisioterapia, definiu que os mesmos deveriam ter a dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos e estabeleceu um curr\u00edculo m\u00ednimo, caracterizando pela primeira vez os profissionais aqui chamados de T\u00e9cnicos em Fisioterapia. ","id":5646758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parecer 388\/63, do Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura (MEC), reconhecendo os cursos de Fisioterapia, definiu que os mesmos deveriam ter a dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos e estabeleceu um curr\u00edculo m\u00ednimo, caracterizando pela primeira vez os profissionais aqui chamados de T\u00e9cnicos em Fisioterapia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei 6.316, de 17 de dezembro de 1975, compete ao Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional exercer fun\u00e7\u00e3o normativa, baixar atos necess\u00e1rios \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do disposto nesta lei e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, adotando provid\u00eancias indispens\u00e1veis \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos institucionais.","id":5646759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 6.316, de 17 de dezembro de 1975, compete ao Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional exercer fun\u00e7\u00e3o normativa, baixar atos necess\u00e1rios \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do disposto nesta lei e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, adotando provid\u00eancias indispens\u00e1veis \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos institucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional, nas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, desviar, para cl\u00ednica particular, cliente que tenha atendimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, bem como desviar, para si ou para outrem, cliente de colega.","id":5646760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional, nas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, desviar, para cl\u00ednica particular, cliente que tenha atendimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, bem como desviar, para si ou para outrem, cliente de colega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1512513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}