{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158931,"perPage":"100","pages":21590,"page":8137,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do nitrog\u00eanio em sistemas de produ\u00e7\u00e3o animal extensivos, analise as afirmativas abaixo: I. Os sistemas extensivos s\u00e3o caracterizados pelo alto uso de insumos externos. II. A quantidade de material org\u00e2nico vegetal fresco adicionado ao solo \u00e9 maior em \u00e1reas super pastejadas. III. A produtividade destes sistemas depende, em grande parte, da quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no solo. IV. A taxa de convers\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica em h\u00famus gira em torno de 30 a 50% por ano, sendo relativamente constante nos diferentes ambientes. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":57607,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-recursos-naturais-os-gabaritos-preliminares-nao-foram-localizados-o-site-da-banca-da-erro","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Recursos Naturais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1756437,"hashId":"abfd01d90921dca130ce0234a8f5c18b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do nitrog\u00eanio em sistemas de produ\u00e7\u00e3o animal extensivos, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sistemas extensivos s\u00e3o caracterizados pelo alto uso de insumos externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A quantidade de material org\u00e2nico vegetal fresco adicionado ao solo \u00e9 maior em \u00e1reas super pastejadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A produtividade destes sistemas depende, em grande parte, da quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A taxa de convers\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica em h\u00famus gira em torno de 30 a 50% por ano, sendo relativamente constante nos diferentes ambientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6688379,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6688378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6688379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6688380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6688381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temperaturas superiores a 60\u00b0C, durante o processo de compostagem de res\u00edduos s\u00f3lidos, s\u00e3o poss\u00edveis pela intensa atividade da microbiota ","provas":[{"id":57607,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:Recursos Naturais","id":22646},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-recursos-naturais-os-gabaritos-preliminares-nao-foram-localizados-o-site-da-banca-da-erro","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea:  Recursos Naturais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1756439,"hashId":"b5aeefd5e6a3a583521fa78eb4825d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperaturas superiores a 60\u00b0C, durante o processo de compostagem de res\u00edduos s\u00f3lidos, s\u00e3o poss\u00edveis pela intensa atividade da microbiota <\/p>","resposta":6688387,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mes\u00f3fila.","id":6688386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mes\u00f3fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"term\u00f3fila.","id":6688387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">term\u00f3fila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patog\u00eanica.","id":6688388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicrotr\u00f3fica.","id":6688389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicrotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se abrir uma torneira e deix\u00e1-la aberta, podemos observar o comportamento do filete de \u00e1gua que escorre. Verifica-se imediatamente que o filete assume uma \u00e1rea cada vez menor na medida em que vai descendo. Qual \u00e9 a alternativa que melhor explica essa situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1763012,"hashId":"dbf7c4d3654e15c617271c7cf7c77b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se abrir uma torneira e deix\u00e1-la aberta, podemos observar o comportamento do filete de \u00e1gua que escorre. Verifica-se imediatamente que o filete assume uma \u00e1rea cada vez menor na medida em que vai descendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a alternativa que melhor explica essa situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6717172,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois a press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 maior \u00e0 medida que a \u00e1gua vai descendo, ou seja, pelo aumento da press\u00e3o atmosf\u00e9rica, tem-se uma maior press\u00e3o externa ao filete, o que provoca a redu\u00e7\u00e3o da sua \u00e1rea. ","id":6717169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois a press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 maior \u00e0 medida que a \u00e1gua vai descendo, ou seja, pelo aumento da press\u00e3o atmosf\u00e9rica, tem-se uma maior press\u00e3o externa ao filete, o que provoca a redu\u00e7\u00e3o da sua \u00e1rea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois, \u00e0 medida que se afasta da torneira, a press\u00e3o da \u00e1gua vai ficando cada vez menor.","id":6717170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois, \u00e0 medida que se afasta da torneira, a press\u00e3o da \u00e1gua vai ficando cada vez menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois, \u00e0 medida que se afasta da torneira, a press\u00e3o da \u00e1gua vai ficando cada vez maior.","id":6717171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea, pois, \u00e0 medida que se afasta da torneira, a press\u00e3o da \u00e1gua vai ficando cada vez maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea pelo princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o do fluxo de \u00e1gua, pois, como a velocidade da \u00e1gua vai aumentando em fun\u00e7\u00e3o da gravidade, a \u00e1rea deve diminuir.","id":6717172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filete de \u00e1gua reduz sua \u00e1rea pelo princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o do fluxo de \u00e1gua, pois, como a velocidade da \u00e1gua vai aumentando em fun\u00e7\u00e3o da gravidade, a \u00e1rea deve diminuir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos produzidos no Brasil desde 2014 passaram a ter itens obrigat\u00f3rios de seguran\u00e7a, como airbags e freios ABS. Os airbags s\u00e3o controlados por dispositivos denominados aceleradores que ficam monitorando a acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos constantemente. Quando uma desacelera\u00e7\u00e3o intensa \u00e9 provocada, o sistema aciona a abertura dos airbags, na perspectiva de proteger os ocupantes do ve\u00edculo. Um desses aceler\u00f4metros \u00e9 constru\u00eddo com um capacitor de tr\u00eas placas, sendo a placa do meio m\u00f3vel, possibilitando a varia\u00e7\u00e3o da capacit\u00e2ncia por uma desacelera\u00e7\u00e3o no sistema.Considerando-se que sejam capacitores de placas paralelas no v\u00e1cuo, com placas de \u00e1rea de 1 mm\u00b2, com a dist\u00e2ncia entre as placas consecutivas de 1 mm e sabendo que a constante diel\u00e9trica no v\u00e1cuo tem valor \u03f50\u200b=8,85.10\u221212F\/m , afirma-se dizer que a capacit\u00e2ncia de um dos capacitores vale","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1763031,"hashId":"6602b8f770e460d58ab89415f79cf74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos produzidos no Brasil desde 2014 passaram a ter itens obrigat\u00f3rios de seguran\u00e7a, como <em>airbags <\/em>e freios ABS. Os <em>airbags <\/em>s\u00e3o controlados por dispositivos denominados aceleradores que ficam monitorando a acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos constantemente. Quando uma desacelera\u00e7\u00e3o intensa \u00e9 provocada, o sistema aciona a abertura dos <em>airbags<\/em>, na perspectiva de proteger os ocupantes do ve\u00edculo. Um desses aceler\u00f4metros \u00e9 constru\u00eddo com um capacitor de tr\u00eas placas, sendo a placa do meio m\u00f3vel, possibilitando a varia\u00e7\u00e3o da capacit\u00e2ncia por uma desacelera\u00e7\u00e3o no sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que sejam capacitores de placas paralelas no v\u00e1cuo, com placas de \u00e1rea de 1 mm\u00b2, com a dist\u00e2ncia entre as placas consecutivas de 1 mm e sabendo que a constante diel\u00e9trica no v\u00e1cuo tem valor <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\epsilon_0=8,85.10^{-12}F\" wfd-id=\"111890\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"111891\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"111892\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"111893\"><span class=\"base\" wfd-id=\"111917\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"111935\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111921\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"111934\">\u03f5<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"111922\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"111923\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"111927\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"111929\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"111930\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"111933\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"111931\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"111932\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"111928\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"111924\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"111925\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"111926\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"111920\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"111919\">=<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"111918\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"111894\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"111916\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111915\">8<\/span><span class=\"mpunct\" wfd-id=\"111914\">,<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"111913\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111912\">8<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111911\">5<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111910\">.<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111909\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"111896\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"111908\">0<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"111897\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"111898\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"111899\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"111900\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"111901\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"111907\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"111902\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"111903\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"111906\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"111905\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"111904\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"111895\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , afirma-se dizer que a capacit\u00e2ncia de um dos capacitores vale<\/p>","resposta":6717259,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8850 pF.","id":6717259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8850 pF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8850 nF.","id":6717260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8850 nF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1130 \u03bcF.","id":6717261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1130 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bcF.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7832 \u03bcF.","id":6717262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7832 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bcF.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador de f.e.m de 100 V possui resist\u00eancia interna de 10 \u03a9 e est\u00e1 alimentando um circuito el\u00e9trico com resist\u00eancia total de 115 \u03a9. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, afirma-se que a corrente el\u00e9trica total do circuito e que a diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico nos extremos do circuito s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1763032,"hashId":"8f1b56915db10cf24876bcad28f7fc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerador de f.e.m de 100 V possui resist\u00eancia interna de 10 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9 <\/span>e est\u00e1 alimentando um circuito el\u00e9trico com resist\u00eancia total de 115 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, afirma-se que a corrente el\u00e9trica total do circuito e que a diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico nos extremos do circuito s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6717266,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,87 A e 100 V.","id":6717263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,87 A e 100 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"92 A e 92 V.","id":6717264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">92 A e 92 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,8 A e 100 V.","id":6717265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 A e 100 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8 A e 92 V.","id":6717266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 A e 92 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No acelerador de part\u00edculas do Centro Europeu de Pesquisa Nucleares (CERN), s\u00e3o acelerados pr\u00f3tons, num anel de acelera\u00e7\u00e3o de aproximadamente 27 km de per\u00edmetro, com a inten\u00e7\u00e3o de realizar colis\u00f5es entre part\u00edculas e investigar sua estrutura fundamental a altas energias. Nesses aceleradores, o pr\u00f3ton pode atingir velocidades da ordem de 90% da velocidade da luz. Considerando-se a massa de repouso do pr\u00f3ton como sendo 1,67.10-27 kg, qual seria sua massa relativ\u00edstica nessas condi\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1763036,"hashId":"4cca6a534d2a0e46d8ffcb066fe4336a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No acelerador de part\u00edculas do Centro Europeu de Pesquisa Nucleares (CERN), s\u00e3o acelerados pr\u00f3tons, num anel de acelera\u00e7\u00e3o de aproximadamente 27 km de per\u00edmetro, com a inten\u00e7\u00e3o de realizar colis\u00f5es entre part\u00edculas e investigar sua estrutura fundamental a altas energias. Nesses aceleradores, o pr\u00f3ton pode atingir velocidades da ordem de 90% da velocidade da luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a massa de repouso do pr\u00f3ton como sendo 1,67.10<sup>-27<\/sup> kg, qual seria sua massa relativ\u00edstica nessas condi\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6717282,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,2. 10-27 kg","id":6717280,"corpo":"<p>5,2. 10<sup>-27<\/sup> kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,7 . 10-27 kg","id":6717281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16,7 . 10<sup>-27<\/sup> kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,8 . 10-27 kg","id":6717282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,8 . 10<sup>-27<\/sup> kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,2 . 10-27 kg","id":6717283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,2 . 10<sup>-27<\/sup> kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um feixe de luz que se propaga em um meio 1 passa a se propagar em um meio 2, conforme ilustra a figura ao lado. S\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. A velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da luz no meio 1 \u00e9 menor que a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da luz no meio 2.II. O \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 2 \u00e9 maior que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 1.III. O feixe ser\u00e1 totalmente refletido no meio 1, se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for maior que 36\u00b0.IV. O \u00e2ngulo de refra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 30\u00b0, se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for de 60\u00b0.De acordo com as afirmativas, conclui-se que est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762904,"hashId":"c6403aa9de0600cb92927682c0f41fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um feixe de luz que se propaga em um meio 1 passa a se propagar em um meio 2, conforme ilustra a figura ao lado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da luz no meio 1 \u00e9 menor que a velocidade de propaga\u00e7\u00e3o da luz no meio 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 2 \u00e9 maior que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O feixe ser\u00e1 totalmente refletido no meio 1, se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for maior que 36\u00b0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O \u00e2ngulo de refra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 30\u00b0, se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for de 60\u00b0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirmativas, conclui-se que est\u00e3o corretas apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57902\/questao\/1762904-20210621233604000000-0.png\"><\/p>","resposta":6716658,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6716655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":6716656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6716657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6716658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica Geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica Geom\u00e9trica","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416627,"slug":"fisica-optica-geometrica"},{"nome_clean":"Refra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Refra\u00e7\u00e3o","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416630,"slug":"fisica-refracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2mbio CVT (Transmiss\u00e3o Continuamente Vari\u00e1vel) \u00e9 composto por duas polias lisas de tamanhos diferentes interligadas por uma corrente met\u00e1lica altamente resistente. O funcionamento do sistema \u00e9 parecido com o de uma bicicleta de marchas, entretanto as trocas s\u00e3o feitas automaticamente de acordo com a velocidade, n\u00e3o possuindo engrenagens. As polias t\u00eam tamanhos vari\u00e1veis, o que possibilita a mudan\u00e7a de marchas sem o tradicional solavanco dos sistemas de trocas de marcha autom\u00e1ticos tradicionais. Considere o sistema de polias da figura ao lado, que ilustra o sistema de polias do c\u00e2mbio CVT. Sendo RA o raio da polia A, e RB , o raio da polia B e RA=2RB, afirma-se que","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762907,"hashId":"35898e5f4add8b1966190a7f46aee54b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2mbio CVT (Transmiss\u00e3o Continuamente Vari\u00e1vel) \u00e9 composto por duas polias lisas de tamanhos diferentes interligadas por uma corrente met\u00e1lica altamente resistente. O funcionamento do sistema \u00e9 parecido com o de uma bicicleta de marchas, entretanto as trocas s\u00e3o feitas automaticamente de acordo com a velocidade, n\u00e3o possuindo engrenagens. As polias t\u00eam tamanhos vari\u00e1veis, o que possibilita a mudan\u00e7a de marchas sem o tradicional solavanco dos sistemas de trocas de marcha autom\u00e1ticos tradicionais. Considere o sistema de polias da figura ao lado, que ilustra o sistema de polias do c\u00e2mbio CVT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo R<sub>A<\/sub> o raio da polia A, e R<sub>B<\/sub> , o raio da polia B e R<sub>A<\/sub>=2R<sub>B<\/sub>, afirma-se que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57902\/questao\/1762907-20210621234331000000-0.png\"><\/p>","resposta":6716668,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a velocidade linear da polia B \u00e9 o dobro da velocidade linear da polia A, e as velocidades angulares das duas polias s\u00e3o iguais.","id":6716667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade linear da polia B \u00e9 o dobro da velocidade linear da polia A, e as velocidades angulares das duas polias s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a velocidade angular da polia B \u00e9 o dobro da velocidade angular da polia A, e as velocidades lineares das duas polias s\u00e3o iguais.","id":6716668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade angular da polia B \u00e9 o dobro da velocidade angular da polia A, e as velocidades lineares das duas polias s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a velocidade linear da polia B \u00e9 a metade da velocidade linear da polia A, e as velocidades angulares das duas polias s\u00e3o iguais.","id":6716669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade linear da polia B \u00e9 a metade da velocidade linear da polia A, e as velocidades angulares das duas polias s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a velocidade angular da polia B \u00e9 a metade da velocidade angular da polia A, e as velocidades lineares das duas polias s\u00e3o iguais.","id":6716670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade angular da polia B \u00e9 a metade da velocidade angular da polia A, e as velocidades lineares das duas polias s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"MCU - Movimento Circular Uniforme","oab":false,"nome":"MCU - Movimento Circular Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416578,"slug":"fisica-mcu-movimento-circular-uniforme"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um recipiente contendo merc\u00fario (\u03c1=13,6x103 kg\/m3 8. ), um objeto de 10 cm3 de volume est\u00e1 em equil\u00edbrio, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a F , como mostra a figura ao lado. Sabendo-se que, quando o cubo \u00e9 liberado, ou seja, quando a for\u00e7a F deixa de atuar, ele flutua com 40% do seu volume submerso. Assim, utilizando g= 10 m\/s\u00b2, a for\u00e7a F exercida para manter o cubo em equil\u00edbrio na situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura tem m\u00f3dulo de aproximadamente ","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762909,"hashId":"081af6052773287e0bd773b31d59d64a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um recipiente contendo merc\u00fario (\u03c1=13,6x10<sup>3<\/sup> kg\/m<sup>3<\/sup> 8. ), um objeto de 10 cm<sup>3<\/sup> de volume est\u00e1 em equil\u00edbrio, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , como mostra a figura ao lado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que, quando o cubo \u00e9 liberado, ou seja, quando a for\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  deixa de atuar, ele flutua com 40% do seu volume submerso. Assim, utilizando g= 10 m\/s\u00b2, a for\u00e7a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{F}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exercida para manter o cubo em equil\u00edbrio na situa\u00e7\u00e3o mostrada na figura tem m\u00f3dulo de aproximadamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57902\/questao\/1762909-20210621235118000000-0.png\"><\/p>","resposta":6716675,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8 N.","id":6716675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4 N.","id":6716676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4 N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 N.","id":6716677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 N.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 N.","id":6716678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere duas espiras circulares conc\u00eantricas, conforme a figura ao lado, de raios R1 = 12 cm e R2 = 10 cm, percorridas por correntes i1 = 3A e i2 = 2A, respectivamente.Os m\u00f3dulos dos vetores indu\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica no centro comum \u00e0s duas espiras, quando as correntes est\u00e3o no mesmo sentido e em sentidos opostos, utilizando-se \u03bc0=4\u03d6.10-7 Tm\/A s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762914,"hashId":"b0c3ed8773f1465b939d2cd1d5f18298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere duas espiras circulares conc\u00eantricas, conforme a figura ao lado, de raios R<sub>1<\/sub> = 12 cm e R<sub>2<\/sub> = 10 cm, percorridas por correntes i<sub>1<\/sub> = 3A e i<sub>2<\/sub> = 2A, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00f3dulos dos vetores indu\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica no centro comum \u00e0s duas espiras, quando as correntes est\u00e3o no mesmo sentido e em sentidos opostos, utilizando-se \u03bc0=4\u03d6.10<sup>-7<\/sup> Tm\/A s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57902\/questao\/1762914-20210622000146000000-0.png\"><\/p>","resposta":6716696,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u03c0 .10-6 T e 1\u03c0 . 10-6 T.","id":6716695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> .10<sup>-6<\/sup> T e 1<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> . 10<sup>-6<\/sup> T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9\u03c0 .10-6 T e 1\u03c0 . 10-6 T.","id":6716696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">9\u03c0<\/span> .10<sup>-6<\/sup> T e 1<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> . 10<sup>-6<\/sup> T.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9\u03c0 .10-6 T e 5\u03c0 . 10-6 T.","id":6716697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">9\u03c0<\/span> .10<sup>-6<\/sup> T e 5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> . 10<sup>-6<\/sup> T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u03c0 .10-6 T e 3\u03c0 . 10-6 T.","id":6716698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> .10<sup>-6<\/sup> T e 3<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> . 10<sup>-6<\/sup> T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416644,"slug":"fisica-inducao-e-transformadores-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00facleos de 614C\u200b s\u00e3o criados nas altas camadas da atmosfera pelos raios c\u00f3smicos. Para cada \u00e1tomo de 614\u200bC , existem 7,4.1011 \u00e1tomos de 612\u200bC. Para todos os organismos vivos, a raz\u00e3o de 14C para12C \u00e9 a mesma, devido \u00e0s constantes trocas de C02 com o meio ambiente. Quando um organismo morre, ele deixa de absorver 14C da atmosfera e, assim, a raz\u00e3o 14C para 12C come\u00e7a a diminuir, por causa do decaimento do 14C. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel determinar h\u00e1 quanto tempo ocorreu a morte da mat\u00e9ria org\u00e2nica medindo a atividade radioativa da amostra. O decaimento beta do 614\u200bC \u00e9 usado para datar amostras org\u00e2nicas, com idades entre 1000 e 25000 anos.Qual \u00e9 a op\u00e7\u00e3o que representa corretamente o decaimento beta do 614\u200bC ?","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762917,"hashId":"2b52e3f5e5cd864e51e128279c7de172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00facleos de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_6^{^{14}C}\" wfd-id=\"44272\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44273\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44274\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44275\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44276\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44308\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44277\"><span class=\"\" wfd-id=\"44307\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44278\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44279\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44283\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44285\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44303\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44306\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44304\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44305\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44286\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44302\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44287\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44288\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44290\"><span class=\"\" wfd-id=\"44301\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44291\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44292\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44293\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44294\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44295\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44300\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44296\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44297\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44299\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44298\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"44289\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44284\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44280\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44281\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44282\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o criados nas altas camadas da atmosfera pelos raios c\u00f3smicos. Para cada \u00e1tomo de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ 6}^{14}C\" wfd-id=\"44241\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44242\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44243\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44244\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44245\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44270\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44247\"><span class=\"\" wfd-id=\"44269\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44248\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44249\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44253\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44255\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44262\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44268\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44263\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44264\"><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"44266\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"44267\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44265\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44256\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44261\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44257\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44258\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44260\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44259\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44254\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44250\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44251\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44252\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44246\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , existem 7,4.10<sup>11<\/sup> \u00e1tomos de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ 6}^{12}C\" wfd-id=\"44210\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44211\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44212\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44213\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44214\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44239\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44216\"><span class=\"\" wfd-id=\"44238\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44217\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44218\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44222\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44224\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44231\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44237\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44232\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44233\"><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"44235\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"44236\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44234\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44225\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44230\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44226\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44227\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44229\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44228\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44223\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44219\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44220\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44221\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44215\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Para todos os organismos vivos, a raz\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{14}}C\" wfd-id=\"44180\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44181\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44182\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44183\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44184\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44208\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44186\"><span class=\"\" wfd-id=\"44207\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44187\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44188\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44189\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44190\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44191\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44206\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44192\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44193\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44194\"><span class=\"\" wfd-id=\"44205\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44195\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44196\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44197\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44198\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44199\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44204\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44200\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44201\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44203\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44202\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44185\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{12}}C\" wfd-id=\"44150\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44151\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44152\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44153\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44154\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44178\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44156\"><span class=\"\" wfd-id=\"44177\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44157\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44158\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44159\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44160\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44161\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44176\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44162\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44163\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44164\"><span class=\"\" wfd-id=\"44175\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44165\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44166\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44167\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44168\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44169\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44174\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44170\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44171\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44173\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44172\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44155\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a mesma, devido \u00e0s constantes trocas de C0<sub>2<\/sub> com o meio ambiente. Quando um organismo morre, ele deixa de absorver <span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{14}}C\" wfd-id=\"44120\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44121\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44122\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44123\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44124\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44148\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44126\"><span class=\"\" wfd-id=\"44147\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44127\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44128\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44129\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44130\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44131\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44146\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44132\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44133\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44134\"><span class=\"\" wfd-id=\"44145\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44135\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44136\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44137\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44138\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44139\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44144\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44140\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44141\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44143\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44142\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44125\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da atmosfera e, assim, a raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{14}}C\" wfd-id=\"44090\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44091\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44092\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44093\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44094\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44118\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44096\"><span class=\"\" wfd-id=\"44117\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44097\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44098\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44099\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44100\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44101\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44116\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44102\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44103\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44104\"><span class=\"\" wfd-id=\"44115\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44105\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44106\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44107\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44108\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44109\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44114\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44110\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44111\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44113\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44112\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44095\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{12}}C\" wfd-id=\"44060\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44061\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44062\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44063\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44064\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44088\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44066\"><span class=\"\" wfd-id=\"44087\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44067\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44068\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44069\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44070\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44071\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44086\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44072\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44073\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44074\"><span class=\"\" wfd-id=\"44085\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44075\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44076\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44077\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44078\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44079\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44084\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44080\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44081\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44083\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44082\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44065\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> come\u00e7a a diminuir, por causa do decaimento do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{^{14}}C\" wfd-id=\"44030\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44031\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44032\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44033\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44034\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44058\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44036\"><span class=\"\" wfd-id=\"44057\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44037\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44038\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44039\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44040\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44041\" style=\"top: -2.98692em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44056\" style=\"height: 2.62392em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44042\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44043\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44044\"><span class=\"\" wfd-id=\"44055\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44045\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"44046\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44047\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44048\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44049\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44054\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"44050\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44051\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44053\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44052\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44035\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Portanto, \u00e9 poss\u00edvel determinar h\u00e1 quanto tempo ocorreu a morte da mat\u00e9ria org\u00e2nica medindo a atividade radioativa da amostra. O decaimento beta do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ 6}^{14}C\" wfd-id=\"43999\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44000\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44001\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44002\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44003\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"44028\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44005\"><span class=\"\" wfd-id=\"44027\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"44006\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44007\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44011\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44013\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44020\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44026\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44021\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44022\"><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"44024\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"44025\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44023\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44014\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44019\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44015\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44016\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44018\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44017\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44012\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44008\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44009\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44010\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"44004\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 usado para datar amostras org\u00e2nicas, com idades entre 1000 e 25000 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a op\u00e7\u00e3o que representa corretamente o decaimento beta do <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ 6}^{14}C\" wfd-id=\"43968\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43969\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43970\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43971\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43972\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43997\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43974\"><span class=\"\" wfd-id=\"43996\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43975\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"43976\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43980\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43982\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43989\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43995\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43990\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43991\"><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"43993\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"43994\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43992\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43983\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43988\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43984\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43985\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43987\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43986\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"43981\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43977\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43978\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43979\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43973\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ?<\/p>","resposta":6716707,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"614\u200bC \u27f9 714\u200bN +\u03b2\u2212+v","id":6716707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_6^{14}C\" wfd-id=\"43872\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43873\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43874\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43875\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43876\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43898\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43878\"><span class=\"\" wfd-id=\"43897\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43879\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"43880\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43884\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43886\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43893\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43896\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43894\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43895\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43887\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43892\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43888\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43889\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43891\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43890\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"43885\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43881\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43882\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43883\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43877\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Longrightarrow\" wfd-id=\"43864\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43865\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43866\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43867\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43868\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43870\" style=\"height: 0.549em; vertical-align: -0.024em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"43869\">\u27f9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_7^{14}N\\ +\\beta^{^-}+\\overline{v}\" wfd-id=\"43794\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43795\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43796\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43797\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43836\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43862\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43842\"><span class=\"\" wfd-id=\"43861\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43843\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"43844\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43848\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43850\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43857\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43860\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43858\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43859\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43851\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43856\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43852\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43853\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43855\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43854\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"43849\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43845\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43846\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43847\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43841\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43840\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43839\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"43838\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43837\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"43811\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43835\" style=\"height: 1.15081em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43815\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43834\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43816\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43817\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43818\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43819\" style=\"height: 0.956365em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43820\" style=\"top: -2.95636em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43833\" style=\"height: 2.59336em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43821\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43822\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43823\"><span class=\"\" wfd-id=\"43832\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43824\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43825\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43826\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43827\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43828\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43831\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"43829\"><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"43830\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43814\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"43813\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43812\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"43798\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43810\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"43799\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43800\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43801\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43802\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43806\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43809\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43807\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43808\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43803\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43805\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" wfd-id=\"43804\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"614\u200bC\u27f9 714\u200bN+\u03b2++v","id":6716708,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_6^{^{14}}C\" wfd-id=\"43690\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43691\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43692\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43693\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43694\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43726\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43696\"><span class=\"\" wfd-id=\"43725\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43697\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"43698\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43702\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43704\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43721\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43724\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43722\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43723\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43705\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43720\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43706\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43707\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43708\"><span class=\"\" wfd-id=\"43719\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43709\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43710\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43711\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43712\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43713\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43718\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"43714\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43715\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43717\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43716\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"43703\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43699\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43700\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43701\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43695\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Longrightarrow\" wfd-id=\"43682\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43683\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43684\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43685\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43686\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43688\" style=\"height: 0.549em; vertical-align: -0.024em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"43687\">\u27f9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_7^{^{14}}N+\\beta^{^+}+\\overline{v}\" wfd-id=\"43603\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"43604\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"43605\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"43606\"><span class=\"base\" wfd-id=\"43645\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43680\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43650\"><span class=\"\" wfd-id=\"43679\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43651\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"43652\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43656\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43658\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43675\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43678\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43676\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43677\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43659\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43674\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43660\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43661\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43662\"><span class=\"\" wfd-id=\"43673\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43663\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43664\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43665\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43666\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43667\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43672\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"43668\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43669\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43671\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43670\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"43657\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43653\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43654\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43655\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43649\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43648\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"43647\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43646\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"43620\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43644\" style=\"height: 1.15081em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43624\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43643\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43625\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43626\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43627\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43628\" style=\"height: 0.956365em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43629\" style=\"top: -2.95636em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43642\" style=\"height: 2.59336em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"43630\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43631\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"43632\"><span class=\"\" wfd-id=\"43641\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"43633\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43634\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43635\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43636\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43637\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43640\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"43638\"><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"43639\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43623\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"43622\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"43621\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"43607\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"43619\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"43608\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"43609\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"43610\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"43611\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"43615\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43618\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"43616\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"43617\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"43612\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"43614\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" wfd-id=\"43613\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"614\u200bC \u27f9 514\u200bN +\u03b2\u2212+v ","id":6716709,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_6^{^{14}}C\" wfd-id=\"45621\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"45622\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"45623\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"45624\"><span class=\"base\" wfd-id=\"45625\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"45657\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"45627\"><span class=\"\" wfd-id=\"45656\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"45628\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"45629\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"45633\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"45635\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"45652\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45655\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"45653\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45654\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"45636\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45651\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"45637\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45638\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45639\"><span class=\"\" wfd-id=\"45650\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"45640\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"45641\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"45642\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"45643\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"45644\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45649\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"45645\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45646\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45648\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45647\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"45634\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"45630\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"45631\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"45632\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"45626\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Longrightarrow\" wfd-id=\"46794\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"46795\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"46796\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"46797\"><span class=\"base\" wfd-id=\"46798\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46800\" style=\"height: 0.549em; vertical-align: -0.024em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"46799\">\u27f9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_5^{^{14}}N\\ +\\beta^{^-}+\\overline{v}\" wfd-id=\"46832\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"46833\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"46834\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"46835\"><span class=\"base\" wfd-id=\"46874\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46910\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"46880\"><span class=\"\" wfd-id=\"46909\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"46881\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"46882\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46886\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46888\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46905\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46908\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"46906\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46907\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"46889\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46904\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"46890\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46891\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46892\"><span class=\"\" wfd-id=\"46903\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"46893\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"46894\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46895\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46896\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46897\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46902\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"46898\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46899\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46901\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46900\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"46887\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46883\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46884\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46885\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"46879\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46878\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46877\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"46876\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46875\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"46849\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46873\" style=\"height: 1.15081em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"46853\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"46872\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"46854\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"46855\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46856\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46857\" style=\"height: 0.956365em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46858\" style=\"top: -2.95636em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46871\" style=\"height: 2.59336em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"46859\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46860\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"46861\"><span class=\"\" wfd-id=\"46870\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"46862\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"46863\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46864\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46865\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46866\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46869\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"46867\"><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"46868\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46852\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"46851\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46850\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"46836\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46848\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"46837\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"46838\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46839\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46840\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46844\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46847\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"46845\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"46846\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"46841\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46843\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" wfd-id=\"46842\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"614\u200bC \u27f9 814\u200bN + \u03b2++v ","id":6716710,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_6^{^{14}}C\" wfd-id=\"48077\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"48078\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"48079\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"48080\"><span class=\"base\" wfd-id=\"48081\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\" wfd-id=\"48113\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"48083\"><span class=\"\" wfd-id=\"48112\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"48084\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"48085\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"48089\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\" wfd-id=\"48091\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\" wfd-id=\"48108\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\" wfd-id=\"48111\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"48109\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48110\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\" wfd-id=\"48092\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\" wfd-id=\"48107\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"48093\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48094\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48095\"><span class=\"\" wfd-id=\"48106\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"48096\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"48097\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"48098\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\" wfd-id=\"48099\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\" wfd-id=\"48100\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\" wfd-id=\"48105\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"48101\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48102\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48104\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"48103\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"48090\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"48086\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\" wfd-id=\"48087\"><span class=\"\" wfd-id=\"48088\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\" wfd-id=\"48082\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Longrightarrow\" wfd-id=\"49250\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"49251\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"49252\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"49253\"><span class=\"base\" wfd-id=\"49254\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"49256\" style=\"height: 0.549em; vertical-align: -0.024em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"49255\">\u27f9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"_8^{^{14}}N\\ +\\ \\beta^{^+}+\\overline{v}\" wfd-id=\"49288\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"49289\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"49290\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"49291\"><span class=\"base\" wfd-id=\"49330\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23503em; vertical-align: -0.248108em;\" wfd-id=\"49367\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"49337\"><span class=\"\" wfd-id=\"49366\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"49338\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"49339\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49343\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\" wfd-id=\"49345\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\" wfd-id=\"49362\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\" wfd-id=\"49365\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"49363\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49364\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\" wfd-id=\"49346\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\" wfd-id=\"49361\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"49347\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49348\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49349\"><span class=\"\" wfd-id=\"49360\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"49350\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"49351\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49352\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\" wfd-id=\"49353\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\" wfd-id=\"49354\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\" wfd-id=\"49359\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"49355\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49356\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49358\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49357\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"49344\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49340\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\" wfd-id=\"49341\"><span class=\"\" wfd-id=\"49342\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\" wfd-id=\"49336\">N<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"49335\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"49334\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"49333\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"49332\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"49331\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"49305\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15081em; vertical-align: -0.19444em;\" wfd-id=\"49329\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"49309\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\" wfd-id=\"49328\">\u03b2<\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"49310\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"49311\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49312\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.956365em;\" wfd-id=\"49313\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95636em; margin-right: 0.05em;\" wfd-id=\"49314\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.59336em;\" wfd-id=\"49327\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"49315\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49316\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"49317\"><span class=\"\" wfd-id=\"49326\"><\/span><span class=\"msupsub\" wfd-id=\"49318\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"49319\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49320\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\" wfd-id=\"49321\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\" wfd-id=\"49322\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\" wfd-id=\"49325\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\" wfd-id=\"49323\"><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"49324\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"49308\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"49307\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\" wfd-id=\"49306\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"49292\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\" wfd-id=\"49304\"><\/span><span class=\"mord overline\" wfd-id=\"49293\"><span class=\"vlist-t\" wfd-id=\"49294\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"49295\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.63056em;\" wfd-id=\"49296\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"49300\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"49303\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"49301\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\" wfd-id=\"49302\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.55056em;\" wfd-id=\"49297\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"49299\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"49298\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1905, Einstein prop\u00f5e que a luz apresenta tamb\u00e9m um comportamento corpuscular, al\u00e9m do comportamento ondulat\u00f3rio j\u00e1 conhecido. Partindo dessa ideia, Louis de Broglie sugeriu que, assim como os f\u00f3tons, as part\u00edculas de mat\u00e9ria tamb\u00e9m apresentariam propriedades ondulat\u00f3rias. Considere um el\u00e9tron com velocidade v n\u00e3o relativ\u00edstica. Se for duplicada a energia cin\u00e9tica n\u00e3o relativ\u00edstica do el\u00e9tron, o comprimento de onda de Broglie, associado a ele, ficar\u00e1 multiplicado por","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762918,"hashId":"413d5f7055e0582e3db6bcacd5b08d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1905, Einstein prop\u00f5e que a luz apresenta tamb\u00e9m um comportamento corpuscular, al\u00e9m do comportamento ondulat\u00f3rio j\u00e1 conhecido. Partindo dessa ideia, Louis de Broglie sugeriu que, assim como os f\u00f3tons, as part\u00edculas de mat\u00e9ria tamb\u00e9m apresentariam propriedades ondulat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere um el\u00e9tron com velocidade v n\u00e3o relativ\u00edstica. Se for duplicada a energia cin\u00e9tica n\u00e3o relativ\u00edstica do el\u00e9tron, o comprimento de onda de Broglie, associado a ele, ficar\u00e1 multiplicado por<\/p>","resposta":6716714,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u200b ","id":6716711,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\" wfd-id=\"51874\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"51875\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"51876\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"51877\"><span class=\"base\" wfd-id=\"51878\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"51894\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"51879\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"51880\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"51884\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"51886\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"51890\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"51893\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"51891\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"51892\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"51887\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"51889\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"51888\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"51885\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"51881\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"51882\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"51883\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00bc","id":6716712,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"53073\">\u00bc<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00bd","id":6716713,"corpo":"<p><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"53072\">\u00bd<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/2\u200b ","id":6716714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\" wfd-id=\"53104\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53105\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53106\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53107\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53108\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"53124\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"53109\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"53110\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53114\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"53116\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"53120\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"53123\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53121\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"53122\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"53117\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"53119\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"53118\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"53115\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53111\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"53112\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"53113\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito da figura abaixo, apresenta as l\u00e2mpadas incandescentes L1, L2 e L3 e os interruptores I1, I2 e I3. A l\u00e2mpada L1 dissipa uma pot\u00eancia de 60 W, quando o interruptor I1 est\u00e1 ligado; pela l\u00e2mpada L2 circula uma corrente de 0,273 A, quando o interruptor I2 est\u00e1 ligado, e a resist\u00eancia da l\u00e2mpada L3 \u00e9 de 806,7 \u03a9, quando o interruptor I3 est\u00e1 ligado.Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto acima considere as seguintes afirmativas: I. A pot\u00eancia total dissipada pelas l\u00e2mpadas \u00e9 de aproximadamente 100 W quando os interruptores I1 e I2 est\u00e3o ligados. II. A corrente total no circuito \u00e9 de aproximadamente 0,55 A, quando os interruptores I1 e I3 est\u00e3o ligados. III. A pot\u00eancia total dissipada pelas l\u00e2mpadas \u00e9 de aproximadamente quando os interruptores I1, I2 e I3 est\u00e3o ligados. IV. A corrente total no circuito \u00e9 de aproximadamente 1,2 A quando os interruptores I1, I2 e I3 est\u00e3o ligados. De acordo com essas afirmativas, conclui-se que est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762920,"hashId":"8ae7ce554a1d3b32238c0e94215f737a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito da figura abaixo, apresenta as l\u00e2mpadas incandescentes L1, L2 e L3 e os interruptores I1, I2 e I3. A l\u00e2mpada L1 dissipa uma pot\u00eancia de 60 W, quando o interruptor I1 est\u00e1 ligado; pela l\u00e2mpada L2 circula uma corrente de 0,273 A, quando o interruptor I2 est\u00e1 ligado, e a resist\u00eancia da l\u00e2mpada L3 \u00e9 de 806,7 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"55958\">\u03a9, <\/span> quando o interruptor I3 est\u00e1 ligado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57902\/questao\/1762920-20210622002631000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto acima considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pot\u00eancia total dissipada pelas l\u00e2mpadas \u00e9 de aproximadamente 100 W quando os interruptores I1 e I2 est\u00e3o ligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A corrente total no circuito \u00e9 de aproximadamente 0,55 A, quando os interruptores I1 e I3 est\u00e3o ligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pot\u00eancia total dissipada pelas l\u00e2mpadas \u00e9 de aproximadamente quando os interruptores I1, I2 e I3 est\u00e3o ligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A corrente total no circuito \u00e9 de aproximadamente 1,2 A quando os interruptores I1, I2 e I3 est\u00e3o ligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essas afirmativas, conclui-se que est\u00e3o corretas apenas<\/p>","resposta":6716719,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6716719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6716720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6716721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6716722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudando a natureza da luz, Compton realizou um experimento que veio a comprovar a natureza corpuscular da luz, corroborando com a proposi\u00e7\u00e3o de Einstein, a partir do efeito fotoel\u00e9trico. Incidindo um feixe de raios-X em um alvo de grafite, mediu a intensidade dos raios-X espalhados como fun\u00e7\u00e3o do seu comprimento de onda para v\u00e1rios \u00e2ngulos de deslocamento. A principal conclus\u00e3o de suas medidas foi de que ","provas":[{"id":57902,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2018-ifsul-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1762921,"hashId":"e580aff8ca61e1affd7b1b02d94adab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudando a natureza da luz, Compton realizou um experimento que veio a comprovar a natureza corpuscular da luz, corroborando com a proposi\u00e7\u00e3o de Einstein, a partir do efeito fotoel\u00e9trico. Incidindo um feixe de raios-X em um alvo de grafite, mediu a intensidade dos raios-X espalhados como fun\u00e7\u00e3o do seu comprimento de onda para v\u00e1rios \u00e2ngulos de deslocamento. A principal conclus\u00e3o de suas medidas foi de que <\/p>","resposta":6716725,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto maior a frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o incidente, maior o deslocamento Compton. ","id":6716723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior a frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o incidente, maior o deslocamento Compton. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o espalhada depende do material que constitui o alvo.","id":6716724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o espalhada depende do material que constitui o alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o deslocamento Compton depende apenas do \u00e2ngulo de espalhamento. ","id":6716725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o deslocamento Compton depende apenas do \u00e2ngulo de espalhamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto maior o comprimento de onda da radia\u00e7\u00e3o incidente, maior o deslocamento Compton.","id":6716726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior o comprimento de onda da radia\u00e7\u00e3o incidente, maior o deslocamento Compton.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano Oxy, em que o eixo Oy \u00e9 vertical e orientado para cima, um ponto material de massa m desliza sobre a curva xy=1, 21\u200b\u2264x\u22642, sob a a\u00e7\u00e3o exclusiva da for\u00e7a peso.Admita que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 g - 10m \/ seg2 e que o ponto material foi abandonado com velocidade nula no ponto mais alto da curva. Nessas condi\u00e7\u00f5es, considerando o SI, seu vetor velocidade ao chegar ao ponto mais baixo da curva ser\u00e1:","provas":[{"id":57281,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-comum-a-todas-as-areas-de-engenharia-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1802134,"hashId":"77e883b378ef33251c6e55cdbe0b8178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano <em>Oxy<\/em>, em que o eixo <em>Oy <\/em>\u00e9 vertical e orientado para cima, um ponto material de massa <em>m <\/em>desliza sobre a curva <span class=\"ql-formula\" data-value=\"xy=1,\\ \\frac{1}{2}\\le x\\le2,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sob a a\u00e7\u00e3o exclusiva da for\u00e7a peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Admita que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 g - 10m \/ seg<sup>2<\/sup> e que o ponto material foi abandonado com velocidade nula no ponto mais alto da curva. Nessas condi\u00e7\u00f5es, considerando o SI, seu vetor velocidade ao chegar ao ponto mais baixo da curva ser\u00e1:<\/p>","resposta":6895236,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30\/17 \u200b(4,\u22121) ","id":6895236,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{30\/17\\ }\\left(4,-1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\/17 \u200b(1, \u22121\/4) ","id":6895237,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{30\/17\\ }\\left(1,\\ -1\/4\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u200b(4,\u22121) ","id":6895238,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{30}\\left(4,-1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30\u200b(1, \u22121\/4) ","id":6895239,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{30}\\left(1,\\ -1\/4\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17\/17\u200b(2, \u22121\/4) ","id":6895240,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{17\/17}\\left(2,\\ -1\/4\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em duas colunas cil\u00edndricas verticais C1 e C2, ambas de mesma altura e, respectivamente, de di\u00e2metros d1 = d e d2 = 2d, ligadas por um cano de volume desprez\u00edvel na sua parte inferior, s\u00e3o colocados quatro l\u00edquidos n\u00e3o misc\u00edveis La, Lb, Lc e Ld. Obt\u00e9m-se um equil\u00edbrio para o sistema com La na parte inferior de ambas as colunas, Lb sobre La na coluna C1, Lc sobre La e Ld sobre Lc na coluna C2. Nessa posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, as superf\u00edcies livres de Lb e de Ld encontram-se numa mesma altura, e a superf\u00edcie de contato do l\u00edquido La com os outros l\u00edquidos \u00e9 mais baixa na coluna C, que na coluna C2. O l\u00edquido La tem densidade maior que os outros tr\u00eas.Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se deduzir que as respectivas densidades \u00b5a\u200b, \u00b5b\u200b , \u00b5c\u200b e \u00b5d\u200b , dos l\u00edquidos La, Lb, Lc e Ld satisfazem:","provas":[{"id":57281,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-comum-a-todas-as-areas-de-engenharia-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1802213,"hashId":"aa408ccd22de933e64cbb56441251478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em duas colunas cil\u00edndricas verticais C<sub>1<\/sub> e C<sub>2<\/sub>, ambas de mesma altura e, respectivamente, de di\u00e2metros d<sub>1 <\/sub>= d e d<sub>2 <\/sub>= 2d, ligadas por um cano de volume desprez\u00edvel na sua parte inferior, s\u00e3o colocados quatro l\u00edquidos n\u00e3o misc\u00edveis L<sub>a<\/sub>, L<sub>b<\/sub>, L<sub>c<\/sub> e L<sub>d<\/sub>. Obt\u00e9m-se um equil\u00edbrio para o sistema com La na parte inferior de ambas as colunas, Lb sobre La na coluna C<sub>1<\/sub>, L<sub>c<\/sub> sobre L<sub>a<\/sub> e L<sub>d<\/sub> sobre L<sub>c<\/sub> na coluna C<sub>2<\/sub>. Nessa posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, as superf\u00edcies livres de L<sub>b<\/sub> e de L<sub>d<\/sub> encontram-se numa mesma altura, e a superf\u00edcie de contato do l\u00edquido L<sub>a<\/sub> com os outros l\u00edquidos \u00e9 mais baixa na coluna C, que na coluna C<sub>2<\/sub>. O l\u00edquido L<sub>a<\/sub> tem densidade maior que os outros tr\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se deduzir que as respectivas densidades <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.301392em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.301392em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , dos l\u00edquidos L<sub>a<\/sub>, L<sub>b<\/sub>, L<sub>c<\/sub> e L<sub>d<\/sub> satisfazem:<\/p>","resposta":6895613,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00b5b\u200b&lt;\u00b5c\u200b ou \u00b5b\u200b&lt;\u00b5d\u200b ","id":6895612,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b < \u00b5_c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.6891em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.301392em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ou <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b < \u00b5_d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.6891em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00b5d\u200b&gt;\u00b5c\u200b ou \u00b5b\u200b&gt;\u00b5d\u200b ","id":6895613,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_d > \u00b5_c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.6891em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.301392em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ou <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b > \u00b5_d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.6891em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00b5b\u200b=\u00b5c\u200b+\u00b5d\u200b ","id":6895614,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b=\u00b5_c+\u00b5_d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.51687em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00b5c\u200b=\u00b5d\u200b ","id":6895615,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_c=\u00b5_d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.51687em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.486108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00b5b\u200b=2(\u00b5c\u200b+\u00b5d\u200b) ","id":6895616,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5_b=2(\u00b5_c+\u00b5_d)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.51687em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica ideal de Carnot opera entre duas fontes de calor com temperaturas T1=190\u00b0C e T2=60\u00b0C. Para que o rendimento dessa m\u00e1quina t\u00e9rmica dobre, mantendo inalterada a temperatura da sua fonte quente de calor, a nova temperatura da fonte fria de calor da m\u00e1quina deve ser de:","provas":[{"id":57281,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia)","id":22571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-comum-a-todas-as-areas-de-engenharia-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha (Comum a Todas as \u00c1reas de Engenharia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1802214,"hashId":"fe59ce6d2bb574a617d279e57ffbec96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica ideal de Carnot opera entre duas fontes de calor com temperaturas T<sub>1<\/sub>=190\u00b0C e T<sub>2<\/sub>=60\u00b0C. Para que o rendimento dessa m\u00e1quina t\u00e9rmica dobre, mantendo inalterada a temperatura da sua fonte quente de calor, a nova temperatura da fonte fria de calor da m\u00e1quina deve ser de:<\/p>","resposta":6895621,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120\u00b0C","id":6895617,"corpo":"<p>120\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u00b0C","id":6895618,"corpo":"<p>30\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10\u00b0C","id":6895619,"corpo":"<p>10\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 30\u00b0C","id":6895620,"corpo":"<p>- 30\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-70\u00b0C","id":6895621,"corpo":"<p>-70\u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Regulamento de Instala\u00e7\u00f5es Consumidoras em M\u00e9dia Tens\u00e3o, da Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica (CEEE). Assinale a alternativa que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":59015,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1780547,"hashId":"a19e47fdd5724d672364fd314ec8c4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o Regulamento de Instala\u00e7\u00f5es Consumidoras em M\u00e9dia Tens\u00e3o, da Companhia Estadual de Energia El\u00e9trica (CEEE). Assinale a alternativa que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6796971,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o transversal m\u00ednima dos condutores de um ramal de entrada subterr\u00e2neo deve ser de 35 mm\u00b2.","id":6796967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A se\u00e7\u00e3o transversal m\u00ednima dos condutores de um ramal de entrada subterr\u00e2neo deve ser de 35 mm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A subesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser instalada em telhados, terra\u00e7os ou marquises.","id":6796968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subesta\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser instalada em telhados, terra\u00e7os ou marquises.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o permitidas emendas nos condutores do ramal de liga\u00e7\u00e3o. ","id":6796969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o permitidas emendas nos condutores do ramal de liga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os condutores do ramal de entrada subterr\u00e2neo devem ser de cobre e unipolares.","id":6796970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutores do ramal de entrada subterr\u00e2neo devem ser de cobre e unipolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fornecimento de energia el\u00e9trica a mais de uma unidade consumidora do grupo A n\u00e3o pode ser realizado por meio de uma mesma subesta\u00e7\u00e3o.","id":6796971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de energia el\u00e9trica a mais de uma unidade consumidora do grupo A n\u00e3o pode ser realizado por meio de uma mesma subesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE RS","oab":true,"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE RS","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405175,"slug":"legislacao-dos-orgaos-companhia-estadual-de-geracao-e-transmissao-de-energia-eletrica-do-rio-grande-do-sul-ceee-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de medi\u00e7\u00e3o de grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59015,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1780572,"hashId":"5b715cb51d7b87bdb8a79e66e21d2b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos de medi\u00e7\u00e3o de grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6797092,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de potencial entre dois pontos de um circuito \u00e9 medida ligando as pontas de prova do volt\u00edmetro em paralelo aos dois pontos de medida desejados.","id":6797092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de potencial entre dois pontos de um circuito \u00e9 medida ligando as pontas de prova do volt\u00edmetro em paralelo aos dois pontos de medida desejados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de potencial entre dois pontos de um circuito \u00e9 medida atrav\u00e9s do fluxo de carga entre os dois pontos. Portanto, o aparelho medidor deve ser colocado em s\u00e9rie, entre os pontos de medida desejados.","id":6797093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de potencial entre dois pontos de um circuito \u00e9 medida atrav\u00e9s do fluxo de carga entre os dois pontos. Portanto, o aparelho medidor deve ser colocado em s\u00e9rie, entre os pontos de medida desejados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma medida de fluxo de corrente el\u00e9trica deve-se abrir o caminho el\u00e9trico no qual a corrente tem de ser medida, colocando o volt\u00edmetro entre os terminais resultantes da abertura do circuito.","id":6797094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma medida de fluxo de corrente el\u00e9trica deve-se abrir o caminho el\u00e9trico no qual a corrente tem de ser medida, colocando o volt\u00edmetro entre os terminais resultantes da abertura do circuito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma medida de tens\u00e3o sobre um dado elemento do circuito, deve-se, primeiramente, desligar a alimenta\u00e7\u00e3o do circuito, de forma a evitar a queima do instrumento de medida.","id":6797095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma medida de tens\u00e3o sobre um dado elemento do circuito, deve-se, primeiramente, desligar a alimenta\u00e7\u00e3o do circuito, de forma a evitar a queima do instrumento de medida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para realizar a medida de corrente el\u00e9trica total de um dado circuito, deve-se conectar o amper\u00edmetro em paralelo com a fonte de tens\u00e3o que alimenta este circuito.","id":6797096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar a medida de corrente el\u00e9trica total de um dado circuito, deve-se conectar o amper\u00edmetro em paralelo com a fonte de tens\u00e3o que alimenta este circuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio, servidor p\u00fablico do IFRS, ofendeu fisicamente sua chefia imediata em servi\u00e7o. Com base no regime disciplinar constante na Lei 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo: ( ) A infra\u00e7\u00e3o praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada de baixo potencial, pun\u00edvel com a penalidade de advert\u00eancia. ( ) Em caso de reincid\u00eancia, M\u00e1rio ficar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de suspens\u00e3o por at\u00e9 90 (noventa) dias. ( ) Como medida cautelar e a fim de que M\u00e1rio n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o. ( ) A conduta praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada grave, pun\u00edvel com a penalidade de demiss\u00e3o. ( ) A conduta praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada grave, pun\u00edvel com a penalidade de demiss\u00e3o, incompatibilizando, ainda, uma nova investidura em cargo p\u00fablico federal pelo prazo de 5 (cinco) anos.","provas":[{"id":59018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2018-ifrs-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-na-prova-e-no-edital-o-nome-do-cargo-e-tecnico-de-laboratorio-informatica-no-gabarito-o-nome-e-tecnico-de-laboratorio-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":59017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2018-ifrs-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":59019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1780635,"hashId":"8450e8c925e45137223f8d29955065e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio, servidor p\u00fablico do IFRS, ofendeu fisicamente sua chefia imediata em servi\u00e7o. Com base no regime disciplinar constante na Lei 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A infra\u00e7\u00e3o praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada de baixo potencial, pun\u00edvel com a penalidade de advert\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de reincid\u00eancia, M\u00e1rio ficar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de suspens\u00e3o por at\u00e9 90 (noventa) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como medida cautelar e a fim de que M\u00e1rio n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9 60 (sessenta) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A conduta praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada grave, pun\u00edvel com a penalidade de demiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A conduta praticada por M\u00e1rio \u00e9 considerada grave, pun\u00edvel com a penalidade de demiss\u00e3o, incompatibilizando, ainda, uma nova investidura em cargo p\u00fablico federal pelo prazo de 5 (cinco) anos.<\/p>","resposta":6797403,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":6797401,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":6797402,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":6797403,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":6797404,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":6797405,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dividir os pap\u00e9is espec\u00edficos do administrador em tr\u00eas categorias: interpessoal, informacional e decisorial. Na categoria decisorial, o administrador assume os pap\u00e9is de:","provas":[{"id":58886,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1775426,"hashId":"a8076fba8da240d5f78ffe9172127dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se dividir os pap\u00e9is espec\u00edficos do administrador em tr\u00eas categorias: interpessoal, informacional e decisorial. Na categoria decisorial, o administrador assume os pap\u00e9is de:<\/p>","resposta":6773274,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empreendimento, resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e negocia\u00e7\u00e3o","id":6773274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreendimento, resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, aloca\u00e7\u00e3o de recursos e negocia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitora\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e porta-voz.","id":6773275,"corpo":"<p>monitora\u00e7\u00e3o, dissemina\u00e7\u00e3o e porta-voz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitora\u00e7\u00e3o, liga\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":6773276,"corpo":"<p>monitora\u00e7\u00e3o, liga\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e liga\u00e7\u00e3o.","id":6773277,"corpo":"<p>representa\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a e liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empreendimento, dissemina\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a.","id":6773278,"corpo":"<p>empreendimento, dissemina\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Princ\u00edpio lnfraconstitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que - por meio de atos de controle tais como anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o - o Estado tem o dever de fiscalizar a emiss\u00e3o dos seus atos administrativos \u00e9 denominado:","provas":[{"id":58886,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1775466,"hashId":"936f143fe63ad6a4f0145562cff94652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Princ\u00edpio lnfraconstitucional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em que - por meio de atos de controle tais como anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o e convalida\u00e7\u00e3o - o Estado tem o dever de fiscalizar a emiss\u00e3o dos seus atos administrativos \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6773478,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampla defesa e Contradit\u00f3rio.","id":6773474,"corpo":"<p>Ampla defesa e Contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":6773475,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Razoabilidade e da Proporcionalidade.","id":6773476,"corpo":"<p>Razoabilidade e da Proporcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder-Dever.","id":6773477,"corpo":"<p>Poder-Dever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autotutela.","id":6773478,"corpo":"<p>Autotutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aus\u00eancia relativa ou absoluta de insulina em seres humanos resulta em qual das seguintes rea\u00e7\u00f5es no f\u00edgado: Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":55523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1675599,"hashId":"8c238d20a1de8f4482834cfef9b446ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia relativa ou absoluta de insulina em seres humanos resulta em qual das seguintes rea\u00e7\u00f5es no f\u00edgado: Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6324253,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento na s\u00edntese de glicog\u00eanio","id":6324250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na s\u00edntese de glicog\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o na glicog\u00eanese a partir do lactato","id":6324251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o na glicog\u00eanese a partir do lactato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da glicogenolise","id":6324252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da glicogenolise<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento na forma\u00e7\u00e3o de 3-hidroxibutirato","id":6324253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na forma\u00e7\u00e3o de 3-hidroxibutirato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento na a\u00e7\u00e3o da lipase sens\u00edvel e horm\u00f4nios","id":6324254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na a\u00e7\u00e3o da lipase sens\u00edvel e horm\u00f4nios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1675599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes componentes da dieta influencia mais fortemente o risco de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria: Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":55523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1675601,"hashId":"d034966770ead5300c6e900ebc98dc04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes componentes da dieta influencia mais fortemente o risco de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria: Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6324260,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O colesterol","id":6324259,"corpo":"<p>O colesterol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As gorduras saturadas","id":6324260,"corpo":"<p>As gorduras saturadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As gorduras poli-insaturadas","id":6324261,"corpo":"<p>As gorduras poli-insaturadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gorduras monoinsaturadas","id":6324262,"corpo":"<p>As gorduras monoinsaturadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00e1cidos graxos trans","id":6324263,"corpo":"<p>Os \u00e1cidos graxos trans<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/1675601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos psic\u00f3logos, ao tratar das responsabilidades da categoria, em seu Art. 2\u00ba, estabelece o que \u00e9 vedado a este profissional. Neste sentido, determine a alternativa que apresenta uma destas restri\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675617,"hashId":"caae67f0db2dc47078c31496cb35dc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica dos psic\u00f3logos, ao tratar das responsabilidades da categoria, em seu Art. 2\u00ba, estabelece o que \u00e9 vedado a este profissional. Neste sentido, determine a alternativa que apresenta uma destas restri\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6324329,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar diagn\u00f3sticos, divulgar procedimentos ou apresentar resultados de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos em meios de comunica\u00e7\u00e3o, de forma a expor pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es.","id":6324329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar diagn\u00f3sticos, divulgar procedimentos ou apresentar resultados de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos em meios de comunica\u00e7\u00e3o, de forma a expor pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional;","id":6324330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica e tecnicamente;","id":6324331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica e tecnicamente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 apenas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o cumprimento dos objetivos do trabalho.","id":6324332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 apenas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o cumprimento dos objetivos do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estipular o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado.","id":6324333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estipular o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1675617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos testes de QI foi hegem\u00f4nica por d\u00e9cadas, no entanto, esta maneira de avaliar a intelig\u00eancia humana sofreu severas cr\u00edticas e surgiram, a posteriori, novas tend\u00eancias que introduziram conceitos como os de Intelig\u00eancia Emocional e intelig\u00eancias m\u00faltiplas. Sobre esta \u00faltima, analise as afirmativas a seguir: I- A teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas foi elaborada a partir dos anos 80 por pesquisadores da Universidade norte-americana de Harvard, liderados pelo psic\u00f3logo Howard Gardner. II- Todos os seres humanos possuem v\u00e1rias intelig\u00eancias, mas, por raz\u00f5es gen\u00e9ticas ou ambientais, os indiv\u00edduos diferem enormemente entre si quanto aos seus perfis intelectuais. III- Essas intelig\u00eancias, ou faculdades, s\u00e3o significativamente independentes, embora quase todas as atividades humanas razoavelmente sofisticadas dependam de uma combina\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancias. Com base no exposto, est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) a alternativa(s):","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675620,"hashId":"41e6380465b17364ba1569c6a77523ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A utiliza\u00e7\u00e3o dos testes de QI foi hegem\u00f4nica por d\u00e9cadas, no entanto, esta maneira de avaliar a intelig\u00eancia humana sofreu severas cr\u00edticas e surgiram, a posteriori, novas tend\u00eancias que introduziram conceitos como os de Intelig\u00eancia Emocional e intelig\u00eancias m\u00faltiplas. Sobre esta \u00faltima, analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas foi elaborada a partir dos anos 80 por pesquisadores da Universidade norte-americana de Harvard, liderados pelo psic\u00f3logo Howard Gardner. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Todos os seres humanos possuem v\u00e1rias intelig\u00eancias, mas, por raz\u00f5es gen\u00e9ticas ou ambientais, os indiv\u00edduos diferem enormemente entre si quanto aos seus perfis intelectuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Essas intelig\u00eancias, ou faculdades, s\u00e3o significativamente independentes, embora quase todas as atividades humanas razoavelmente sofisticadas dependam de uma combina\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no exposto, est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) a alternativa(s):<\/strong><\/p>","resposta":6324346,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6324343,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6324344,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":6324345,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6324346,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":6324347,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1675620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Funcionalismo \u00e9 considerado como a primeira sistematiza\u00e7\u00e3o genuinamente americana de conhecimentos em Psicologia (BOCK, 2001). Em rela\u00e7\u00e3o a esta abordagem pode-se afirmar:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675632,"hashId":"c8dd9bf01cccddf4d69afda94bec9015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Funcionalismo \u00e9 considerado como a primeira sistematiza\u00e7\u00e3o genuinamente americana de conhecimentos em Psicologia (BOCK, 2001). Em rela\u00e7\u00e3o a esta abordagem pode-se afirmar:<\/p>","resposta":6324399,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 preocupada com a compreens\u00e3o da consci\u00eancia, propondo-se a estud\u00e1-la em seus aspectos estruturais,","id":6324398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 preocupada com a compreens\u00e3o da consci\u00eancia, propondo-se a estud\u00e1-la em seus aspectos estruturais,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"W. James, seu principal representante, elege a consci\u00eancia como o centro de suas preocupa\u00e7\u00f5es e busca a compreens\u00e3o de seu funcionamento, na medida em que o homem a usa para adaptar-se ao meio.","id":6324399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">W. James, seu principal representante, elege a consci\u00eancia como o centro de suas preocupa\u00e7\u00f5es e busca a compreens\u00e3o de seu funcionamento, na medida em que o homem a usa para adaptar-se ao meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu m\u00e9todo de observa\u00e7\u00e3o \u00e9 o introspeccionismo, e os conhecimentos psicol\u00f3gicos produzidos s\u00e3o eminentemente experimentais, isto \u00e9, produzidos a partir do laborat\u00f3rio.","id":6324400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu m\u00e9todo de observa\u00e7\u00e3o \u00e9 o introspeccionismo, e os conhecimentos psicol\u00f3gicos produzidos s\u00e3o eminentemente experimentais, isto \u00e9, produzidos a partir do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu principal representante \u00e9 Edward L. Thorndike, e sua import\u00e2ncia est\u00e1 em ter sido o formulador de uma primeira teoria de aprendizagem na Psicologia.","id":6324401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu principal representante \u00e9 Edward L. Thorndike, e sua import\u00e2ncia est\u00e1 em ter sido o formulador de uma primeira teoria de aprendizagem na Psicologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo funcionalismo origina-se da concep\u00e7\u00e3o de que a aprendizagem se d\u00e1 por um processo de associa\u00e7\u00e3o das ideias \u2014 das mais simples \u00e0s mais complexas.","id":6324402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo funcionalismo origina-se da concep\u00e7\u00e3o de que a aprendizagem se d\u00e1 por um processo de associa\u00e7\u00e3o das ideias \u2014 das mais simples \u00e0s mais complexas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1675632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de um paciente em psicopatologia, \u00e9 feita principalmente por meio da entrevista (DALGALARRONDO, 2008) sobre esta etapa importante para o processo diagn\u00f3stico, segundo o autor, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675647,"hashId":"03c1b14d5c9c8269dc9aab959af5d3fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de um paciente em psicopatologia, \u00e9 feita principalmente por meio da entrevista (DALGALARRONDO, 2008) sobre esta etapa importante para o processo diagn\u00f3stico, segundo o autor, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6324470,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anamnese em se tratando de psicodiagn\u00f3stico, pode ser compreendida enquanto sin\u00f4nimo de entrevista.","id":6324470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anamnese em se tratando de psicodiagn\u00f3stico, pode ser compreendida enquanto sin\u00f4nimo de entrevista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrevista n\u00e3o pode, de forma alguma, ser vista como algo banal, um simples perguntar ao paciente sobre aspectos de sua vida.","id":6324471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista n\u00e3o pode, de forma alguma, ser vista como algo banal, um simples perguntar ao paciente sobre aspectos de sua vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entrevista, juntamente com a observa\u00e7\u00e3o cuidadosa do paciente, \u00e9, de fato, o principal instrumento inicial de conhecimento da psicopatologia.","id":6324472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista, juntamente com a observa\u00e7\u00e3o cuidadosa do paciente, \u00e9, de fato, o principal instrumento inicial de conhecimento da psicopatologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A entrevista psicol\u00f3gica permite a realiza\u00e7\u00e3o dos dois principais aspectos da avalia\u00e7\u00e3o: Anamnese e o exame ps\u00edquico.","id":6324473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista psicol\u00f3gica permite a realiza\u00e7\u00e3o dos dois principais aspectos da avalia\u00e7\u00e3o: Anamnese e o exame ps\u00edquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posturas r\u00edgidas, estereotipadas; atitude excessivamente neutra ou fria e coment\u00e1rios valorativos, constituem atitudes que s\u00e3o na maioria das vezes inadequadas e improdutivas durante a entrevista.","id":6324474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posturas r\u00edgidas, estereotipadas; atitude excessivamente neutra ou fria e coment\u00e1rios valorativos, constituem atitudes que s\u00e3o na maioria das vezes inadequadas e improdutivas durante a entrevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Anamnese","oab":false,"nome":"Anamnese","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417468,"slug":"psicologia-anamnese"}],"slug":"psicologia\/1675647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da psicopatologia din\u00e2mica, fazemos refer\u00eancia a corrente que:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675655,"hashId":"f6f0deb512da10795e60146db61ce2f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar da psicopatologia din\u00e2mica, fazemos refer\u00eancia a corrente que:<\/p>","resposta":6324510,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interessa-se fundamentalmente pela forma das altera\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas, a estrutura dos sintomas, \u00e0quilo que caracteriza a viv\u00eancia patol\u00f3gica como sintoma mais ou menos t\u00edpico.","id":6324507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interessa-se fundamentalmente pela forma das altera\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas, a estrutura dos sintomas, \u00e0quilo que caracteriza a viv\u00eancia patol\u00f3gica como sintoma mais ou menos t\u00edpico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalha com uma no\u00e7\u00e3o de homem centrada no corpo, no ser biol\u00f3gico como esp\u00e9cie natural e universal.","id":6324508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha com uma no\u00e7\u00e3o de homem centrada no corpo, no ser biol\u00f3gico como esp\u00e9cie natural e universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No seu enfoque, o homem \u00e9 visto como um conjunto de comportamentos observ\u00e1veis, verific\u00e1veis, regulados por est\u00edmulos espec\u00edficos e gerais, bem como por certas leis e determinantes do aprendizado.","id":6324509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No seu enfoque, o homem \u00e9 visto como um conjunto de comportamentos observ\u00e1veis, verific\u00e1veis, regulados por est\u00edmulos espec\u00edficos e gerais, bem como por certas leis e determinantes do aprendizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interessa-se pelo conte\u00fado da viv\u00eancia, os movimentos internos dos afetos, desejos e temores do indiv\u00edduo, sua experi\u00eancia particular, pessoal, n\u00e3o necessariamente classific\u00e1vel em sintomas previamente descritos.","id":6324510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interessa-se pelo conte\u00fado da viv\u00eancia, os movimentos internos dos afetos, desejos e temores do indiv\u00edduo, sua experi\u00eancia particular, pessoal, n\u00e3o necessariamente classific\u00e1vel em sintomas previamente descritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em sua vis\u00e3o, o homem \u00e9 visto como ser \u201cdeterminado\u201d, dominado por for\u00e7as, desejos e conflitos inconscientes.","id":6324511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua vis\u00e3o, o homem \u00e9 visto como ser \u201cdeterminado\u201d, dominado por for\u00e7as, desejos e conflitos inconscientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":"psicologia\/1675655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 inquestion\u00e1vel a contribui\u00e7\u00e3o da psiquiatria para a ci\u00eancia psicol\u00f3gica. Estudos sobre a implica\u00e7\u00e3o do luto, por exemplo, encontram-se entre conhecimentos que foram introjetados e amplamente discutidos pela psicologia. A psiquiatra Elisabeth Kubler-Ross, dedicou-se a ao estudo de como um indiv\u00edduo vivencia seu processo de luto. Para tal, estabeleceu 5 fases que se encontram com seu conceito corretamente expresso na alternativa:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675657,"hashId":"b22f31db35a9b8408401fa88f06bdde8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inquestion\u00e1vel a contribui\u00e7\u00e3o da psiquiatria para a ci\u00eancia psicol\u00f3gica. Estudos sobre a implica\u00e7\u00e3o do luto, por exemplo, encontram-se entre conhecimentos que foram introjetados e amplamente discutidos pela psicologia. A psiquiatra Elisabeth Kubler-Ross, dedicou-se a ao estudo de como um indiv\u00edduo vivencia seu processo de luto. Para tal, estabeleceu 5 fases que se encontram com seu conceito corretamente expresso na alternativa:<\/p>","resposta":6324517,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o, seria uma defesa ps\u00edquica que faz com que o indiv\u00edduo acabe negando o problema, tenta encontrar algum jeito de n\u00e3o entrar em contato com a realidade seja da morte de um ente querido ou da perda de emprego","id":6324517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega\u00e7\u00e3o, seria uma defesa ps\u00edquica que faz com que o indiv\u00edduo acabe negando o problema, tenta encontrar algum jeito de n\u00e3o entrar em contato com a realidade seja da morte de um ente querido ou da perda de emprego<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A barganha \u00e9 o per\u00edodo da revolta, da rebeldia, do descontrole emocional e dos ressentimentos.","id":6324518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barganha \u00e9 o per\u00edodo da revolta, da rebeldia, do descontrole emocional e dos ressentimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como a negocia\u00e7\u00e3o da dor pela perda, pois a nega\u00e7\u00e3o e o isolamento foram deixados de lado e a pessoa percebe que a raiva n\u00e3o resolveu.","id":6324519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como a negocia\u00e7\u00e3o da dor pela perda, pois a nega\u00e7\u00e3o e o isolamento foram deixados de lado e a pessoa percebe que a raiva n\u00e3o resolveu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na depress\u00e3o, o indiv\u00edduo se revolta com o mundo, se sente injusti\u00e7ado e n\u00e3o se conforma por estar passando por aquela situa\u00e7\u00e3o.","id":6324520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na depress\u00e3o, o indiv\u00edduo se revolta com o mundo, se sente injusti\u00e7ado e n\u00e3o se conforma por estar passando por aquela situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A raiva \u00e9 o momento de introspec\u00e7\u00e3o, melancolia e reclus\u00e3o. Quando o indiv\u00edduo toma consci\u00eancia da perda.","id":6324521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiva \u00e9 o momento de introspec\u00e7\u00e3o, melancolia e reclus\u00e3o. Quando o indiv\u00edduo toma consci\u00eancia da perda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1675657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba. 009\/2010, regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no sistema prisional e estabelece princ\u00edpios a ser seguidos por este profissional. Com base em tal resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675664,"hashId":"db8fbc0b59a4da51ebb5a868f1392a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba. 009\/2010, regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no sistema prisional e estabelece princ\u00edpios a ser seguidos por este profissional. Com base em tal resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6324549,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve ter autonomia te\u00f3rica, t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica, de acordo com os princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos que norteiam a profiss\u00e3o. Dessa forma, torna-se subordinado ao seu crit\u00e9rio, o uso dos instrumentos, t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e da experi\u00eancia profissional da Psicologia voltados para avalia\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o prisional.","id":6324549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve ter autonomia te\u00f3rica, t\u00e9cnica e metodol\u00f3gica, de acordo com os princ\u00edpios \u00e9tico-pol\u00edticos que norteiam a profiss\u00e3o. Dessa forma, torna-se subordinado ao seu crit\u00e9rio, o uso dos instrumentos, t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e da experi\u00eancia profissional da Psicologia voltados para avalia\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o prisional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve desenvolver e participar da constru\u00e7\u00e3o de redes nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade mental para as pessoas em cumprimento de pena (privativa de liberdade e restritiva de direitos), bem como de medidas de seguran\u00e7a.","id":6324550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve desenvolver e participar da constru\u00e7\u00e3o de redes nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade mental para as pessoas em cumprimento de pena (privativa de liberdade e restritiva de direitos), bem como de medidas de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CFP esclarece que a Resolu\u00e7\u00e3o permite ao psic\u00f3logo, em sua atua\u00e7\u00e3o no sistema prisional, realizar atividades com vistas \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o da pena quando o apenado ingressa no sistema prisional \u2013 estas atividades, que incluem as avaliativas, podem ser ponto de partida para a a\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo no sistema prisional, sendo, portanto, distintas do exame criminol\u00f3gico.","id":6324551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CFP esclarece que a Resolu\u00e7\u00e3o permite ao psic\u00f3logo, em sua atua\u00e7\u00e3o no sistema prisional, realizar atividades com vistas \u00e0 individualiza\u00e7\u00e3o da pena quando o apenado ingressa no sistema prisional \u2013 estas atividades, que incluem as avaliativas, podem ser ponto de partida para a a\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo no sistema prisional, sendo, portanto, distintas do exame criminol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos escritos, a resolu\u00e7\u00e3o define ser \u201cvedado ao psic\u00f3logo que atua nos estabelecimentos prisionais realizar exame criminol\u00f3gico e participar de a\u00e7\u00f5es e\/ou decis\u00f5es que envolvam pr\u00e1ticas de car\u00e1ter punitivo e disciplinar\u201d (Art.4).","id":6324552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos escritos, a resolu\u00e7\u00e3o define ser \u201cvedado ao psic\u00f3logo que atua nos estabelecimentos prisionais realizar exame criminol\u00f3gico e participar de a\u00e7\u00f5es e\/ou decis\u00f5es que envolvam pr\u00e1ticas de car\u00e1ter punitivo e disciplinar\u201d (Art.4).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ao psic\u00f3logo realizar qualquer pr\u00e1tica com fins de subsidiar decis\u00e3o judicial durante a execu\u00e7\u00e3o da pena do sentenciado.","id":6324553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ao psic\u00f3logo realizar qualquer pr\u00e1tica com fins de subsidiar decis\u00e3o judicial durante a execu\u00e7\u00e3o da pena do sentenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1675664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o correta de Psicologia Organizacional encontra-se na alternativa:","provas":[{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1675670,"hashId":"51354b6d490f1bd6bc4442dbd45e2550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o correta de Psicologia Organizacional encontra-se na alternativa:<\/p>","resposta":6324578,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se ao estudo do comportamento e da subjetividade das pessoas no contexto das organiza\u00e7\u00f5es.","id":6324578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao estudo do comportamento e da subjetividade das pessoas no contexto das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea que se dedica ao estudo, concep\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o das atividades de trabalho.","id":6324579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea que se dedica ao estudo, concep\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o das atividades de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A parte da Psicologia que se preocupa com a realiza\u00e7\u00e3o humana no \u00e2mbito do trabalho.","id":6324580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte da Psicologia que se preocupa com a realiza\u00e7\u00e3o humana no \u00e2mbito do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudo sistem\u00e1tico e met\u00f3dico dos sentimentos e cogni\u00e7\u00f5es manifestados em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho.","id":6324581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo sistem\u00e1tico e met\u00f3dico dos sentimentos e cogni\u00e7\u00f5es manifestados em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da Psicologia dedicada \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o dos problemas que ocorrem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":6324582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da Psicologia dedicada \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o dos problemas que ocorrem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1675670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No revestimento de paredes externas e fachadas com placas cer\u00e2micas, deve-se atentar \u00e0s juntas de assentamento, de dessolidariza\u00e7\u00e3o, estruturais e de movimenta\u00e7\u00e3o, para se evitar trincas e descolamentos posteriores.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957533,"hashId":"935861f79a941cc4686a7de5cb29f7f8","enunciado":"No revestimento de paredes externas e fachadas com placas\r\ncer\u00e2micas, deve-se atentar \u00e0s juntas de assentamento, de\r\ndessolidariza\u00e7\u00e3o, estruturais e de movimenta\u00e7\u00e3o, para se evitar\r\ntrincas e descolamentos posteriores.","resposta":3348911,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acompanhamento de obras e servi\u00e7os de engenharia, julgue os seguintes itens.","id":361571,"enunciado":"A respeito de acompanhamento de obras e servi\u00e7os de engenharia,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/957533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"caso n\u00e3o seja agendado o recebimento da obra, a contratada poder\u00e1 considerar a obra como recebida, desde que comunique tal fato \u00e0 administra\u00e7\u00e3o quinze dias antes do fim do prazo legal previsto para a realiza\u00e7\u00e3o do recebimento.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957541,"hashId":"fa260b10e90d12aa1326cbf1414df943","enunciado":"caso n\u00e3o seja agendado o recebimento da obra, a contratada\r\npoder\u00e1 considerar a obra como recebida, desde que comunique\r\ntal fato \u00e0 administra\u00e7\u00e3o quinze dias antes do fim do prazo legal\r\nprevisto para a realiza\u00e7\u00e3o do recebimento.","resposta":3348927,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao concluir a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, a contratada comunicou por escrito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que a obra estava em condi\u00e7\u00f5es de ser recebida. Entretanto, por falta de pessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica informou que, naquele momento, n\u00e3o poderia ser agendado o recebimento provis\u00f3rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":361573,"enunciado":"<p>Ao concluir a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, a\r\ncontratada comunicou por escrito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que a\r\nobra estava em condi\u00e7\u00f5es de ser recebida. Entretanto, por falta de\r\npessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica informou que,\r\nnaquele momento, n\u00e3o poderia ser agendado o recebimento\r\nprovis\u00f3rio.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/957541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"na falta de pessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o poderia designar servidor p\u00fablico sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para realizar o recebimento provis\u00f3rio da obra.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957542,"hashId":"7ba17d9bd04875ca14eb45906d56618e","enunciado":"na falta de pessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o poderia\r\ndesignar servidor p\u00fablico sem forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para realizar\r\no recebimento provis\u00f3rio da obra.","resposta":3348930,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao concluir a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, a contratada comunicou por escrito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que a obra estava em condi\u00e7\u00f5es de ser recebida. Entretanto, por falta de pessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica informou que, naquele momento, n\u00e3o poderia ser agendado o recebimento provis\u00f3rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":361573,"enunciado":"<p>Ao concluir a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico, a\r\ncontratada comunicou por escrito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que a\r\nobra estava em condi\u00e7\u00f5es de ser recebida. Entretanto, por falta de\r\npessoal t\u00e9cnico dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica informou que,\r\nnaquele momento, n\u00e3o poderia ser agendado o recebimento\r\nprovis\u00f3rio.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/957542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar as patologias em quest\u00e3o, o engenheiro designado para periciar o pr\u00e9dio deve ter forma\u00e7\u00e3o em engenharia civil ou em fortifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957543,"hashId":"902da9280d4e1fc060f9d09a68026cf6","enunciado":"Para avaliar as patologias em quest\u00e3o, o engenheiro designado\r\npara periciar o pr\u00e9dio deve ter forma\u00e7\u00e3o em engenharia civil\r\nou em fortifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o.","resposta":3348931,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro foi designado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para periciar problemas constatados em um pr\u00e9dio novo, dez meses ap\u00f3s o recebimento definitivo de sua constru\u00e7\u00e3o. As patologias apresentadas foram: fissuras diagonais nas paredes pr\u00f3ximas a alguns pilares, t\u00edpicas de recalque de funda\u00e7\u00e3o; e descolamento de revestimento de fachada. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361574,"enunciado":"<p>Um engenheiro foi designado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\npara periciar problemas constatados em um pr\u00e9dio novo, dez meses\r\nap\u00f3s o recebimento definitivo de sua constru\u00e7\u00e3o. As patologias\r\napresentadas foram: fissuras diagonais nas paredes pr\u00f3ximas a\r\nalguns pilares, t\u00edpicas de recalque de funda\u00e7\u00e3o; e descolamento de\r\nrevestimento de fachada.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/957543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para criar o arco da porta, pr\u00f3ximo ao ponto 2, pode-se utilizar o comando Fillet, desde que se adote como raio de curvatura a largura da porta.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957547,"hashId":"be2c27363c43dd4edf1875d8875ac860","enunciado":"Para criar o arco da porta, pr\u00f3ximo ao ponto 2, pode-se utilizar\r\no comando Fillet, desde que se adote como raio de curvatura a\r\nlargura da porta.","resposta":3348940,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a figura precedente, que ilustra a planta baixa de um ambiente, esteja sendo desenhada utilizando-se o programa AutoCAD, e que, nessa figura, os pontos 1 e 2 indiquem partes do desenho que devam ser completadas, de modo a se estabelecer a simetria entre os lados da planta, julgue os itens seguintes, a respeito da execu\u00e7\u00e3o de comandos dispon\u00edveis no AutoCAD.","id":361575,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29843\/18.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considerando que a figura precedente, que ilustra a planta baixa de\r\num ambiente, esteja sendo desenhada utilizando-se o programa\r\nAutoCAD, e que, nessa figura, os pontos 1 e 2 indiquem partes do\r\ndesenho que devam ser completadas, de modo a se estabelecer a\r\nsimetria entre os lados da planta, julgue os itens seguintes, a\r\nrespeito da execu\u00e7\u00e3o de comandos dispon\u00edveis no AutoCAD.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"engenharia-civil\/957547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de informa\u00e7\u00f5es constantes em outros documentos exigidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, seria dispens\u00e1vel o registro, no di\u00e1rio de obras, dos acidentes ocorridos durante os trabalhos.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957550,"hashId":"e2d9926bca9d85893c13552bca4c4c0d","enunciado":"Por se tratar de informa\u00e7\u00f5es constantes em outros documentos\r\nexigidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, seria\r\ndispens\u00e1vel o registro, no di\u00e1rio de obras, dos acidentes\r\nocorridos durante os trabalhos.","resposta":3348946,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fiscal da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico determinou \u00e0 contratada, mesmo n\u00e3o havendo previs\u00e3o contratual, que passasse a preencher diariamente o livro de ordem, mais conhecido como di\u00e1rio de obras. Al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, o fiscal exigiu que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrasse no referido livro os acidentes e danos materiais ocorridos durante os trabalhos. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.","id":361576,"enunciado":"<p>O fiscal da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico determinou \u00e0\r\ncontratada, mesmo n\u00e3o havendo previs\u00e3o contratual, que passasse\r\na preencher diariamente o livro de ordem, mais conhecido como\r\ndi\u00e1rio de obras. Al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, o fiscal\r\nexigiu que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrasse no referido livro os\r\nacidentes e danos materiais ocorridos durante os trabalhos.<\/p><p>\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz\r\ndas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de n\u00e3o estar previsto em cl\u00e1usula contratual, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico tem a obriga\u00e7\u00e3o de atender a determina\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o, relativamente ao preenchimento do di\u00e1rio de obras.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957551,"hashId":"fc512f154d5dc1289587ea815adde250","enunciado":"Apesar de n\u00e3o estar previsto em cl\u00e1usula contratual, o\r\nrespons\u00e1vel t\u00e9cnico tem a obriga\u00e7\u00e3o de atender a determina\u00e7\u00e3o\r\nda fiscaliza\u00e7\u00e3o, relativamente ao preenchimento do di\u00e1rio de\r\nobras.","resposta":3348947,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fiscal da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico determinou \u00e0 contratada, mesmo n\u00e3o havendo previs\u00e3o contratual, que passasse a preencher diariamente o livro de ordem, mais conhecido como di\u00e1rio de obras. Al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, o fiscal exigiu que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrasse no referido livro os acidentes e danos materiais ocorridos durante os trabalhos. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz das resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.","id":361576,"enunciado":"<p>O fiscal da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio p\u00fablico determinou \u00e0\r\ncontratada, mesmo n\u00e3o havendo previs\u00e3o contratual, que passasse\r\na preencher diariamente o livro de ordem, mais conhecido como\r\ndi\u00e1rio de obras. Al\u00e9m de outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, o fiscal\r\nexigiu que o respons\u00e1vel t\u00e9cnico registrasse no referido livro os\r\nacidentes e danos materiais ocorridos durante os trabalhos.<\/p><p>\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz\r\ndas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada, na etapa de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do processo de contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, a restri\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo de atestados que podem ser apresentados pela licitante para comprovar sua capacidade t\u00e9cnico-operacional, uma vez que tal atitude limita o car\u00e1ter competitivo do certame.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957561,"hashId":"0c3c6ee8943313f8c5a4e2f87a9cafc4","enunciado":"\u00c9 vedada, na etapa de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do processo de\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, a restri\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo\r\nde atestados que podem ser apresentados pela licitante para\r\ncomprovar sua capacidade t\u00e9cnico-operacional, uma vez que\r\ntal atitude limita o car\u00e1ter competitivo do certame.","resposta":3348967,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 185\/2012 do Superior Tribunal Militar e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":361580,"enunciado":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 185\/2012 do Superior Tribunal Militar\r\ne suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As obras emergenciais, assim como as obras de pequeno e m\u00e9dio porte, poder\u00e3o ser realizadas sem a aprova\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal Militar.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957563,"hashId":"774a6b7d11e4d4c4dbaa1329a996fbb2","enunciado":"As obras emergenciais, assim como as obras de pequeno e\r\nm\u00e9dio porte, poder\u00e3o ser realizadas sem a aprova\u00e7\u00e3o do\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal Militar.","resposta":3348972,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 185\/2012 do Superior Tribunal Militar e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":361580,"enunciado":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 185\/2012 do Superior Tribunal Militar\r\ne suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cn\u00e3o tendo ele, e n\u00f3s, mais que desejar\u201d (l. 27 e 28), a palavra \u201cmais\u201d classifica-se como adv\u00e9rbio, sendo sin\u00f4nimo de j\u00e1, de forma que, sem preju\u00edzo do sentido do texto, tal trecho poderia ser reescrito da seguinte forma: j\u00e1 n\u00e3o tendo ele, e n\u00f3s, que desejar.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957569,"hashId":"7824cb837441332529d279dac7d841aa","enunciado":"Em \u201cn\u00e3o tendo ele, e n\u00f3s, mais que desejar\u201d (l. 27 e 28), a\r\npalavra \u201cmais\u201d classifica-se como adv\u00e9rbio, sendo sin\u00f4nimo de\r\nj\u00e1, de forma que, sem preju\u00edzo do sentido do texto, tal trecho\r\npoderia ser reescrito da seguinte forma: j\u00e1 n\u00e3o tendo ele, e n\u00f3s,\r\nque desejar.","resposta":3348984,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica bem como aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361582,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/01.gif\" width=\"456\" style=\"\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica bem como aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 39, o emprego de \u201cneste\u201d decorre da presen\u00e7a do voc\u00e1bulo \u201cAqui\u201d, de modo que sua substitui\u00e7\u00e3o por nesse resultaria em incorre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957576,"hashId":"999abdb282de7148a4b693a9b2b76fcd","enunciado":"Na linha 39, o emprego de \u201cneste\u201d decorre da presen\u00e7a do\r\nvoc\u00e1bulo \u201cAqui\u201d, de modo que sua substitui\u00e7\u00e3o por nesse\r\nresultaria em incorre\u00e7\u00e3o gramatical.","resposta":3348997,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda no que se refere aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1AAA, julgue os itens que se seguem.","id":361583,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/01.gif\"><\/p><p>Ainda no que se refere aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1AAA,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coer\u00eancia e a coes\u00e3o do texto seriam mantidas caso seu \u00faltimo per\u00edodo passasse a figurar como seu quarto per\u00edodo.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957586,"hashId":"2a0a24ba334d4f499f428ee3e6ead302","enunciado":"A coer\u00eancia e a coes\u00e3o do texto seriam mantidas caso seu\r\n\u00faltimo per\u00edodo passasse a figurar como seu quarto per\u00edodo.","resposta":3349017,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, aos fatores de textualidade e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1BBB, julgue os itens a seguir.","id":361585,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/02.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, aos fatores de textualidade e aos\r\naspectos lingu\u00edsticos do texto 6A1BBB, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 13, se a forma pronominal \u201calguma\u201d, em vez de anteposta, estivesse posposta a \u201ccoisa\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957587,"hashId":"e751aa0260a14013e4078a23960ff712","enunciado":"Na linha 13, se a forma pronominal \u201calguma\u201d, em vez de\r\nanteposta, estivesse posposta a \u201ccoisa\u201d, a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ndo texto seria mantida.","resposta":3349019,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto 6A2AAA, julgue os itens a seguir.","id":361586,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/03.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto 6A2AAA,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De cunho predominantemente argumentativo, o texto tem o objetivo geral de convencer o leitor da validade da perspectiva humanista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 no\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957612,"hashId":"5877f9c75abada4d949296fd23f98137","enunciado":"De cunho predominantemente argumentativo, o texto tem o\r\nobjetivo geral de convencer o leitor da validade da perspectiva\r\nhumanista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 no\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a.","resposta":3349070,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A3AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361591,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/06.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do\r\ntexto 6A3AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos tradicionais de gest\u00e3o p\u00fablica origina-se, de acordo com o texto, no esfor\u00e7o de lideran\u00e7as pol\u00edticas e de gestores p\u00fablicos.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957616,"hashId":"772d2ec794b4543e5464ff554757e279","enunciado":"A transforma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos tradicionais de gest\u00e3o p\u00fablica\r\norigina-se, de acordo com o texto, no esfor\u00e7o de lideran\u00e7as\r\npol\u00edticas e de gestores p\u00fablicos.","resposta":3349078,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es e as ideias do texto 6A3BBB, assim como seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":361592,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/07.gif\"><\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es e as ideias do texto 6A3BBB, assim\r\ncomo seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409539,"slug":"lingua-portuguesa-metodos-de-raciocinio-ou-metodos-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cse\u201d (l.5) classifica-se como conjun\u00e7\u00e3o e introduz uma ora\u00e7\u00e3o completiva.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957624,"hashId":"69af01080b741179bcb3f8d8b6524789","enunciado":"A palavra \u201cse\u201d (l.5) classifica-se como conjun\u00e7\u00e3o e introduz\r\numa ora\u00e7\u00e3o completiva.","resposta":3349093,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto 6A4AAA e aos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes.","id":361594,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/08.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto 6A4AAA\r\ne aos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto na linha 9 quanto na linha 13, a palavra \u201cque\u201d atua, no n\u00edvel textual, como elemento que opera simultaneamente a coes\u00e3o sequencial e a coes\u00e3o referencial.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957629,"hashId":"80ef7bd7ed74c337d6dcee76c9786dcc","enunciado":"Tanto na linha 9 quanto na linha 13, a palavra \u201cque\u201d atua, no\r\nn\u00edvel textual, como elemento que opera simultaneamente a\r\ncoes\u00e3o sequencial e a coes\u00e3o referencial.","resposta":3349103,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A4BBB, julgue os itens subsequentes.","id":361595,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/09.gif\"><\/p><p>Acerca dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto 6A4BBB,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de constru\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social \u00e9 cont\u00ednuo e edificado sobre os pilares de realidades contradit\u00f3rias.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957641,"hashId":"e637f1794e398fcc35325a4b140efde4","enunciado":"O processo de constru\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o\r\nsocial \u00e9 cont\u00ednuo e edificado sobre os pilares de realidades\r\ncontradit\u00f3rias.","resposta":3349127,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social, na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n.\u00ba 8.662\/1993) e no C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social (1993), julgue os itens a seguir.","id":361597,"enunciado":"Com base no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social, na Lei de\r\nRegulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n.\u00ba 8.662\/1993) e no C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica do(a) Assistente Social (1993), julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/957641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, as respostas dadas pela profiss\u00e3o \u00e0s demandas e exig\u00eancias apresentadas requer que o assistente social seja um profissional culto, com conhecimento especializado, capaz de desenvolver caminhos para a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do sujeito.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957644,"hashId":"f7a4b9ff4803dd9140acaef424c13d51","enunciado":"Na contemporaneidade, as respostas dadas pela profiss\u00e3o \u00e0s\r\ndemandas e exig\u00eancias apresentadas requer que o assistente\r\nsocial seja um profissional culto, com conhecimento\r\nespecializado, capaz de desenvolver caminhos para a\r\nemancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do sujeito.","resposta":3349134,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das transforma\u00e7\u00f5es sociais e suas implica\u00e7\u00f5es para o servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":361598,"enunciado":"A respeito das transforma\u00e7\u00f5es sociais e suas implica\u00e7\u00f5es para o\r\nservi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/957644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o social p\u00fablica surgiu como um novo espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do assistente social, resultante das mudan\u00e7as nos espa\u00e7os e processos de trabalho na esfera p\u00fablica.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957646,"hashId":"466fb5215b5d4e4437f909f360c8120d","enunciado":"A gest\u00e3o social p\u00fablica surgiu como um novo espa\u00e7o de\r\natua\u00e7\u00e3o do assistente social, resultante das mudan\u00e7as nos\r\nespa\u00e7os e processos de trabalho na esfera p\u00fablica.","resposta":3349137,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das transforma\u00e7\u00f5es sociais e suas implica\u00e7\u00f5es para o servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":361598,"enunciado":"A respeito das transforma\u00e7\u00f5es sociais e suas implica\u00e7\u00f5es para o\r\nservi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/957646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas que mostram o modo de vida e de trabalho de uma popula\u00e7\u00e3o pode impulsionar a consci\u00eancia cr\u00edtica e favorecer tanto o atendimento de efetivas necessidades sociais quanto o despertar de uma cultura p\u00fablica democr\u00e1tica na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957656,"hashId":"222fbe7b4adcf154feba21b22194c520","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas que mostram o modo de vida e de\r\ntrabalho de uma popula\u00e7\u00e3o pode impulsionar a consci\u00eancia\r\ncr\u00edtica e favorecer tanto o atendimento de efetivas necessidades\r\nsociais quanto o despertar de uma cultura p\u00fablica democr\u00e1tica\r\nna popula\u00e7\u00e3o.","resposta":3349157,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa social, julgue os itens subsequentes.","id":361601,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa social, julgue os itens subsequentes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/957656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o uso da per\u00edcia social como meio de prova judicial, ainda que haja parecer t\u00e9cnico sobre situa\u00e7\u00f5es conflituosas.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957661,"hashId":"009fd360279f5420560bf3d4cd10909d","enunciado":"\u00c9 vedado o uso da per\u00edcia social como meio de prova judicial,\r\nainda que haja parecer t\u00e9cnico sobre situa\u00e7\u00f5es conflituosas.","resposta":3349168,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de emiss\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica do assistente social, julgue os itens a seguir.","id":361602,"enunciado":"A respeito de emiss\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica do assistente social, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/957661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de impactos precisa ser realizada respeitando-se um tempo m\u00ednimo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do projeto, a fim de aferir se os benefici\u00e1rios diretos do projeto experimentaram mudan\u00e7as efetivas na situa\u00e7\u00e3o-problema.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957665,"hashId":"78a16acc0e7ba2aec52cddb353157e8b","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de impactos precisa ser realizada respeitando-se\r\num tempo m\u00ednimo ap\u00f3s o t\u00e9rmino do projeto, a fim de aferir se\r\nos benefici\u00e1rios diretos do projeto experimentaram mudan\u00e7as\r\nefetivas na situa\u00e7\u00e3o-problema.","resposta":3349175,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361603,"enunciado":"No que se refere a planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas\r\ne projetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/957665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico garante a prioriza\u00e7\u00e3o dos interesses coletivos em rela\u00e7\u00e3o aos institucionais, devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o horizontal de diferentes grupos de interesses em todas as suas fases.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957666,"hashId":"e0f30d94609cccb37c456c580d9960b8","enunciado":"O planejamento estrat\u00e9gico garante a prioriza\u00e7\u00e3o dos interesses\r\ncoletivos em rela\u00e7\u00e3o aos institucionais, devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal de diferentes grupos de interesses em todas as suas\r\nfases.","resposta":3349178,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361603,"enunciado":"No que se refere a planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas\r\ne projetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/957666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o e tratamento de esgoto s\u00e3o algumas das m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social, objeto de atua\u00e7\u00e3o do assistente social.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957668,"hashId":"87cf5372f5839b76a7c0417f212baf0f","enunciado":"Educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o e tratamento de esgoto s\u00e3o algumas das\r\nm\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social, objeto de atua\u00e7\u00e3o do\r\nassistente social.","resposta":3349182,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes aos direitos de cidadania e \u00e0 quest\u00e3o social e suas formas de enfrentamento.","id":361604,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes aos direitos de cidadania e\r\n\u00e0 quest\u00e3o social e suas formas de enfrentamento.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/957668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos das crian\u00e7as e adolescentes devem ser garantidos pela atua\u00e7\u00e3o de um sistema integrado em rede e que atenda e acompanhe casos de viola\u00e7\u00e3o desses direitos.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957675,"hashId":"7cd1c13e1d013d97fca1550ab1f98168","enunciado":"Os direitos das crian\u00e7as e adolescentes devem ser garantidos\r\npela atua\u00e7\u00e3o de um sistema integrado em rede e que atenda e\r\nacompanhe casos de viola\u00e7\u00e3o desses direitos.","resposta":3349195,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Marlene compareceu ao servi\u00e7o social da empresa onde trabalhava para pedir orienta\u00e7\u00e3o. Ela relatou que estava desesperada e que n\u00e3o sabia mais como agir diante das muitas agress\u00f5es que seus filhos sofriam, quase todos os dias. Relatou que o marido era sempre agressivo e pouco afetuoso com os filhos e que isso tinha se agravado com a chegada da adolesc\u00eancia deles. Ela informou que ele tinha comportamento violento, especialmente depois que chegava em casa alcoolizado. Informou, ainda, que o marido humilhava frequentemente os filhos, n\u00e3o os elogiava quando estes agiam corretamente e muito menos os estimulava para os desafios da vida. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361605,"enunciado":"<p>Marlene compareceu ao servi\u00e7o social da empresa onde\r\ntrabalhava para pedir orienta\u00e7\u00e3o. Ela relatou que estava desesperada\r\ne que n\u00e3o sabia mais como agir diante das muitas agress\u00f5es que\r\nseus filhos sofriam, quase todos os dias. Relatou que o marido era\r\nsempre agressivo e pouco afetuoso com os filhos e que isso tinha se\r\nagravado com a chegada da adolesc\u00eancia deles. Ela informou que\r\nele tinha comportamento violento, especialmente depois que\r\nchegava em casa alcoolizado. Informou, ainda, que o marido\r\nhumilhava frequentemente os filhos, n\u00e3o os elogiava quando estes\r\nagiam corretamente e muito menos os estimulava para os desafios\r\nda vida.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos m\u00faltiplos aspectos a\r\nela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/957675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Sr.a Odete n\u00e3o tivesse confirmado os maus-tratos a que fora submetida o assistente social estaria impossibilitado de notificar a viol\u00eancia em quest\u00e3o.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957678,"hashId":"18ac8ab7492f9ab02c864d5fd7f0f46b","enunciado":"Se a Sr.a Odete n\u00e3o tivesse confirmado os maus-tratos a que\r\nfora submetida o assistente social estaria impossibilitado de\r\nnotificar a viol\u00eancia em quest\u00e3o.","resposta":3349202,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O assistente social de uma unidade de sa\u00fade atendeu \u00e0 paciente Odete, senhora com oitenta anos de idade, com diagn\u00f3sticos de hipertens\u00e3o, diabetes e depress\u00e3o leve. Durante o atendimento, o profissional percebeu que havia sinais indicativos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que foi confirmada pela mulher ap\u00f3s alguns minutos de conversa. Ela relatou que havia passado por diversos epis\u00f3dios de maus-tratos cometidos por seu \u00fanico filho, um homem de cinquenta anos de idade, com quem ela residia. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.","id":361606,"enunciado":"<p>O assistente social de uma unidade de sa\u00fade atendeu \u00e0\r\npaciente Odete, senhora com oitenta anos de idade, com\r\ndiagn\u00f3sticos de hipertens\u00e3o, diabetes e depress\u00e3o leve. Durante o\r\natendimento, o profissional percebeu que havia sinais indicativos de\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica, que foi confirmada pela mulher ap\u00f3s alguns\r\nminutos de conversa. Ela relatou que havia passado por diversos\r\nepis\u00f3dios de maus-tratos cometidos por seu \u00fanico filho, um homem\r\nde cinquenta anos de idade, com quem ela residia.<\/p><p>\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/957678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de notifica\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados referentes a abusos e maus-tratos praticados contra os idosos tem aumentado a cada ano em decorr\u00eancia do correspondente aumento das den\u00fancias feitas pela sociedade.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957679,"hashId":"5ef4aac7401d04a06337afeecf582e57","enunciado":"O n\u00famero de notifica\u00e7\u00f5es compuls\u00f3rias pelos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade p\u00fablicos e privados referentes a abusos e maus-tratos\r\npraticados contra os idosos tem aumentado a cada ano em\r\ndecorr\u00eancia do correspondente aumento das den\u00fancias feitas\r\npela sociedade.","resposta":3349204,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O assistente social de uma unidade de sa\u00fade atendeu \u00e0 paciente Odete, senhora com oitenta anos de idade, com diagn\u00f3sticos de hipertens\u00e3o, diabetes e depress\u00e3o leve. Durante o atendimento, o profissional percebeu que havia sinais indicativos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, que foi confirmada pela mulher ap\u00f3s alguns minutos de conversa. Ela relatou que havia passado por diversos epis\u00f3dios de maus-tratos cometidos por seu \u00fanico filho, um homem de cinquenta anos de idade, com quem ela residia. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.","id":361606,"enunciado":"<p>O assistente social de uma unidade de sa\u00fade atendeu \u00e0\r\npaciente Odete, senhora com oitenta anos de idade, com\r\ndiagn\u00f3sticos de hipertens\u00e3o, diabetes e depress\u00e3o leve. Durante o\r\natendimento, o profissional percebeu que havia sinais indicativos de\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica, que foi confirmada pela mulher ap\u00f3s alguns\r\nminutos de conversa. Ela relatou que havia passado por diversos\r\nepis\u00f3dios de maus-tratos cometidos por seu \u00fanico filho, um homem\r\nde cinquenta anos de idade, com quem ela residia.<\/p><p>\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos a ela relacionados,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/957679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto privatista e o projeto da reforma sanit\u00e1ria foram projetos pol\u00edticos que estabeleceram disputa na \u00e1rea da sa\u00fade, nos anos 90 do s\u00e9culo passado, apresentando diferentes exig\u00eancias para o servi\u00e7o social.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957682,"hashId":"b329f750bb02274231d665831b2ea48f","enunciado":"O projeto privatista e o projeto da reforma sanit\u00e1ria foram\r\nprojetos pol\u00edticos que estabeleceram disputa na \u00e1rea da sa\u00fade,\r\nnos anos 90 do s\u00e9culo passado, apresentando diferentes\r\nexig\u00eancias para o servi\u00e7o social.","resposta":3349209,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de assist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","id":361607,"enunciado":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de\r\nassist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/957682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os assistentes sociais que atuam na \u00e1rea da sa\u00fade conseguem atuar em grandes eixos, como qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional, participa\u00e7\u00e3o e controle social, independentemente de haver articula\u00e7\u00e3o e sintonia com os princ\u00edpios do projeto de reforma sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957684,"hashId":"1c546ca6495d53779f1b7c3aa035542e","enunciado":"Os assistentes sociais que atuam na \u00e1rea da sa\u00fade conseguem\r\natuar em grandes eixos, como qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, participa\u00e7\u00e3o e controle social, independentemente\r\nde haver articula\u00e7\u00e3o e sintonia com os princ\u00edpios do projeto de\r\nreforma sanit\u00e1ria.","resposta":3349214,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de assist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","id":361607,"enunciado":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de\r\nassist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/957684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB-SUS\/1996 foi criada devido \u00e0s dificuldades de efetiva\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957686,"hashId":"aca37fa5378dfbea12745048a8c0c946","enunciado":"A Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB-SUS\/1996 foi criada\r\ndevido \u00e0s dificuldades de efetiva\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade.","resposta":3349217,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de assist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","id":361607,"enunciado":"No que tange ao arcabou\u00e7o legal da pol\u00edtica de sa\u00fade e de\r\nassist\u00eancia social, julgue os itens que se seguem.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/957686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se defici\u00eancia toda perda ou anormalidade de uma estrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que gere inaptid\u00e3o para o desempenho de atividade.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957700,"hashId":"9b43216b306b085341364b2293a4c6cd","enunciado":"Considera-se defici\u00eancia toda perda ou anormalidade de uma\r\nestrutura ou fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, fisiol\u00f3gica ou anat\u00f4mica que\r\ngere inaptid\u00e3o para o desempenho de atividade.","resposta":3349245,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que institui a Pol\u00edtica Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":361610,"enunciado":"\u00c0 luz do Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que institui a Pol\u00edtica Nacional\r\npara Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/957700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SISNAD prev\u00ea atividades de aten\u00e7\u00e3o e de reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios ou dependentes de drogas, estando previstas, entre outras din\u00e2micas, a necessidade do trabalho com a fam\u00edlia e a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico individualizado.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957704,"hashId":"8585088b407aa36aa3276ebff1687e71","enunciado":"O SISNAD prev\u00ea atividades de aten\u00e7\u00e3o e de reinser\u00e7\u00e3o social\r\nde usu\u00e1rios ou dependentes de drogas, estando previstas, entre\r\noutras din\u00e2micas, a necessidade do trabalho com a fam\u00edlia e a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de um projeto terap\u00eautico individualizado.","resposta":3349253,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas (SISNAD), institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 11.343\/2006, julgue os itens que se seguem.","id":361611,"enunciado":"Considerando o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre\r\nDrogas (SISNAD), institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 11.343\/2006, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/957704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o SISNAD, quem adquirir, para consumo pessoal, drogas sem autoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar ser\u00e1 submetido \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de sua liberdade, com pena em prazo m\u00e1ximo de doze meses.","provas":[{"id":29859,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":957706,"hashId":"a3649bb55d4813322f41edb1a24efda7","enunciado":"De acordo com o SISNAD, quem adquirir, para consumo\r\npessoal, drogas sem autoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com\r\ndetermina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar ser\u00e1 submetido \u00e0 priva\u00e7\u00e3o\r\nde sua liberdade, com pena em prazo m\u00e1ximo de doze meses.","resposta":3349258,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas (SISNAD), institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 11.343\/2006, julgue os itens que se seguem.","id":361611,"enunciado":"Considerando o Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre\r\nDrogas (SISNAD), institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 11.343\/2006, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/957706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio que ocupava um cargo de gerente na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es institucionais de uma organiza\u00e7\u00e3o de grande porte dedicava boa parte do seu tempo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de comunicados e \u00e0 concess\u00e3o de entrevistas \u00e0 imprensa. Ao ser promovido ao cargo de diretor da \u00e1rea, passou a dedicar a maior parte do tempo \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o em cerim\u00f4nias e solenidades externas. O papel desempenhado pelo funcion\u00e1rio como gerente e o papel desempenhado como diretor s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957822,"hashId":"d59eff1fb1c20b02684da087224af134","enunciado":"<p>O funcion\u00e1rio que ocupava um cargo de gerente na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es institucionais de uma organiza\u00e7\u00e3o de grande porte dedicava boa parte do seu tempo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de comunicados e \u00e0 concess\u00e3o de entrevistas \u00e0 imprensa. Ao ser promovido ao cargo de diretor da \u00e1rea, passou a dedicar a maior parte do tempo \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o em cerim\u00f4nias e solenidades externas.\r\n<\/p><p>O papel desempenhado pelo funcion\u00e1rio como gerente e o papel desempenhado como diretor s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":3349496,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informacional, de disseminador; interpessoal, de l\u00edder;","id":3349492,"corpo":"informacional, de disseminador; interpessoal, de l\u00edder;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpessoal, de porta-voz; interpessoal, de l\u00edder;","id":3349493,"corpo":"interpessoal, de porta-voz; interpessoal, de l\u00edder;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informacional, de elemento de liga\u00e7\u00e3o; interpessoal, de s\u00edmbolo;","id":3349494,"corpo":"informacional, de elemento de liga\u00e7\u00e3o; interpessoal, de s\u00edmbolo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informacional, de disseminador; interpessoal, de elemento de liga\u00e7\u00e3o;","id":3349495,"corpo":"informacional, de disseminador; interpessoal, de elemento de liga\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informacional, de porta-voz; interpessoal, de s\u00edmbolo.","id":3349496,"corpo":"informacional, de porta-voz; interpessoal, de s\u00edmbolo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361645,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/957822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma entrevista de processo seletivo, o respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o perguntou ao candidato o que o motiva a trabalhar na organiza\u00e7\u00e3o. O candidato respondeu: \u201cTenho amigos que trabalham aqui e o que me atrai \u00e9 saber que o clima e o ambiente de trabalho s\u00e3o muito bons e h\u00e1 muita coopera\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios\u201d. Segundo a hierarquia das necessidades de Maslow, a motiva\u00e7\u00e3o do candidato \u00e9 satisfazer necessidades do tipo:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957826,"hashId":"fc1cba523adfad113292c963f34e1aca","enunciado":"<p>Em uma entrevista de processo seletivo, o respons\u00e1vel pela sele\u00e7\u00e3o perguntou ao candidato o que o motiva a trabalhar na organiza\u00e7\u00e3o. O candidato respondeu: \u201cTenho amigos que trabalham aqui e o que me atrai \u00e9 saber que o clima e o ambiente de trabalho s\u00e3o muito bons e h\u00e1 muita coopera\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios\u201d.\r\n<\/p><p>Segundo a hierarquia das necessidades de Maslow, a motiva\u00e7\u00e3o do candidato \u00e9 satisfazer necessidades do tipo:<\/p>","resposta":3349514,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fisiol\u00f3gicas;","id":3349512,"corpo":"fisiol\u00f3gicas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a;","id":3349513,"corpo":"de seguran\u00e7a;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociais;","id":3349514,"corpo":"sociais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de estima;","id":3349515,"corpo":" de estima;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de autorrealiza\u00e7\u00e3o.","id":3349516,"corpo":"de autorrealiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361645,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/957826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formaliza\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias\/atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e poderes que integram a m\u00e1quina p\u00fablica \u00e9 mecanismo essencial de legitimidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica, controle e governan\u00e7a social, al\u00e9m de garantir que os entes das diferentes inst\u00e2ncias administrativas exer\u00e7am sua autonomia e cumpram com suas atividades, sempre no interesse do poder p\u00fablico. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o compet\u00eancias privativas da C\u00e2mara Municipal de Salvador:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957834,"hashId":"7a6c88809922d988a9f6a4bee113b149","enunciado":"<p>A formaliza\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias\/atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e poderes que integram a m\u00e1quina p\u00fablica \u00e9 mecanismo essencial de legitimidade, seguran\u00e7a jur\u00eddica, controle e governan\u00e7a social, al\u00e9m de garantir que os entes das diferentes inst\u00e2ncias administrativas exer\u00e7am sua autonomia e cumpram com suas atividades, sempre no interesse do poder p\u00fablico.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o compet\u00eancias privativas da C\u00e2mara Municipal de Salvador:<\/p>","resposta":3349556,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar e deliberar a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os essenciais aos mun\u00edcipes, regulando procedimentos afetos \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Promo\u00e7\u00e3o Social;","id":3349552,"corpo":"monitorar e deliberar a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os essenciais aos mun\u00edcipes, regulando procedimentos afetos \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Sa\u00fade e Promo\u00e7\u00e3o Social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixar os pre\u00e7os p\u00fablicos relativos \u00e0s taxas em raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia, ou pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o;","id":3349553,"corpo":"fixar os pre\u00e7os p\u00fablicos relativos \u00e0s taxas em raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia, ou pela utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e rendas por interm\u00e9dio de suas unidades organizacionais respons\u00e1veis pela gest\u00e3o financeira do \u00f3rg\u00e3o;","id":3349554,"corpo":"promover a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e rendas por interm\u00e9dio de suas unidades organizacionais respons\u00e1veis pela gest\u00e3o financeira do \u00f3rg\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motivar, unilateralmente, a iniciativa de Leis relativas ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e aos or\u00e7amentos anuais;","id":3349555,"corpo":"motivar, unilateralmente, a iniciativa de Leis relativas ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e aos or\u00e7amentos anuais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" fiscalizar e controlar os atos do Poder Executivo, inclusive os da administra\u00e7\u00e3o indireta e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, acompanhando sua gest\u00e3o.","id":3349556,"corpo":" fiscalizar e controlar os atos do Poder Executivo, inclusive os da administra\u00e7\u00e3o indireta e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, acompanhando sua gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361646,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/957834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo foi contratado temporariamente para atender necessidade circunstancial em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Munic\u00edpio de Salvador, e est\u00e1 animado, j\u00e1 que nunca antes havia trabalhado no servi\u00e7o p\u00fablico. Com base nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957843,"hashId":"ca23f4e2c2d0b6309abb1961f7de8a0d","enunciado":"<p>Paulo foi contratado temporariamente para atender necessidade circunstancial em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico do Munic\u00edpio de Salvador, e est\u00e1 animado, j\u00e1 que nunca antes havia trabalhado no servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n<\/p><p>Com base nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3349599,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"firmada a contrata\u00e7\u00e3o, Paulo passa a compor o quadro de pessoal efetivo de servidores municipais de Salvador, podendo seu contrato vincular-se a regime estatut\u00e1rio ou celetista;","id":3349597,"corpo":"firmada a contrata\u00e7\u00e3o, Paulo passa a compor o quadro de pessoal efetivo de servidores municipais de Salvador, podendo seu contrato vincular-se a regime estatut\u00e1rio ou celetista;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cargo tempor\u00e1rio \u00e9 de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o e est\u00e1 sujeito \u00e0 pena disciplinar de demiss\u00e3o caso Paulo seja acusado de improbidade ou corrup\u00e7\u00e3o;","id":3349598,"corpo":"o cargo tempor\u00e1rio \u00e9 de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o e est\u00e1 sujeito \u00e0 pena disciplinar de demiss\u00e3o caso Paulo seja acusado de improbidade ou corrup\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como servidor tempor\u00e1rio, Paulo n\u00e3o integra quadro de pessoal efetivo de Salvador e, para todos os fins, est\u00e1 sujeito ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social;","id":3349599,"corpo":"como servidor tempor\u00e1rio, Paulo n\u00e3o integra quadro de pessoal efetivo de Salvador e, para todos os fins, est\u00e1 sujeito ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" como servidor tempor\u00e1rio, \u00e9 cab\u00edvel que Paulo tenha prestado concurso p\u00fablico no Munic\u00edpio de Salvador, e tenha sido posto em disponibilidade at\u00e9 o poder p\u00fablico promover sua contrata\u00e7\u00e3o;","id":3349600,"corpo":" como servidor tempor\u00e1rio, \u00e9 cab\u00edvel que Paulo tenha prestado concurso p\u00fablico no Munic\u00edpio de Salvador, e tenha sido posto em disponibilidade at\u00e9 o poder p\u00fablico promover sua contrata\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"firmada a contrata\u00e7\u00e3o, Paulo passa a celebrar v\u00ednculo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos de Salvador, inclusive para fins de c\u00e1lculo previdenci\u00e1rio, que agora se dar\u00e1 pelo Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.","id":3349601,"corpo":"firmada a contrata\u00e7\u00e3o, Paulo passa a celebrar v\u00ednculo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos de Salvador, inclusive para fins de c\u00e1lculo previdenci\u00e1rio, que agora se dar\u00e1 pelo Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361647,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/957843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos deveres e proibi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Salvador, analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir. I. Mara e Gilberto s\u00e3o filiados ao mesmo partido pol\u00edtico h\u00e1 02 (dois) anos, e se conhecem das reuni\u00f5es peri\u00f3dicas. Descobriram recentemente que, por coincid\u00eancia, tamb\u00e9m atuam no mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. II. Nicole atua no controle de relat\u00f3rios cont\u00e1beis e n\u00e3o finalizou, durante seu expediente, a rela\u00e7\u00e3o de gastos dos bens m\u00f3veis da C\u00e2mara Municipal de Salvador. Optou, neste caso, por retirar os documentos da reparti\u00e7\u00e3o, lev\u00e1-los para casa, e traz\u00ea-los assim que terminasse a tarefa. III. Alex \u00e9 servidor de carreira, trabalha no setor de comunica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o legislativo, e tem como atribui\u00e7\u00e3o principal de seu cargo o desenvolvimento de atividades afetas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio. Atualmente, Alex est\u00e1 desenvolvendo atividades cont\u00e1beis, no mesmo setor de atua\u00e7\u00e3o que Nicole. \u00c9(S\u00e3o) situa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) que contempla(m) viola\u00e7\u00e3o(\u00f5es) a deveres e proibi\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos de Salvador:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957844,"hashId":"a86a357bf0c966ab4c5a9de9ce84ade8","enunciado":"<p>A respeito dos deveres e proibi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio de Salvador, analise as situa\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p>\r\nI. Mara e Gilberto s\u00e3o filiados ao mesmo partido pol\u00edtico h\u00e1 02 (dois) anos, e se conhecem das reuni\u00f5es peri\u00f3dicas. Descobriram recentemente que, por coincid\u00eancia, tamb\u00e9m atuam no mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p><p>\r\nII. Nicole atua no controle de relat\u00f3rios cont\u00e1beis e n\u00e3o finalizou, durante seu expediente, a rela\u00e7\u00e3o de gastos dos bens m\u00f3veis da C\u00e2mara Municipal de Salvador. Optou, neste caso, por retirar os documentos da reparti\u00e7\u00e3o, lev\u00e1-los para casa, e traz\u00ea-los assim que terminasse a tarefa.\r\n<\/p><p>III. Alex \u00e9 servidor de carreira, trabalha no setor de comunica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o legislativo, e tem como atribui\u00e7\u00e3o principal de seu cargo o desenvolvimento de atividades afetas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo e \u00e1udio. Atualmente, Alex est\u00e1 desenvolvendo atividades cont\u00e1beis, no mesmo setor de atua\u00e7\u00e3o que Nicole.<\/p><p>\r\n\u00c9(S\u00e3o) situa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) que contempla(m) viola\u00e7\u00e3o(\u00f5es) a deveres e proibi\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos de Salvador:<\/p>","resposta":3349605,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente III;","id":3349602,"corpo":"somente III;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3349603,"corpo":"somente I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":3349604,"corpo":"somente I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3349605,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3349606,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361647,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/957844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u201chist\u00f3ria natural\u201d da tuberculose ainda \u00e9 a mesma que h\u00e1 100 anos. Nesse sentido, \u00e9 preciso enfocar o estudo dos tuberculosos para compreender melhor o seu perfil e as medidas que devem ser tomadas para o tratamento da referida enfermidade.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955015,"hashId":"c75f11545844f389076a3a30e13028ee","enunciado":"A \u201chist\u00f3ria natural\u201d da tuberculose ainda \u00e9 a mesma que\r\nh\u00e1 100 anos. Nesse sentido, \u00e9 preciso enfocar o estudo\r\ndos tuberculosos para compreender melhor o seu perfil\r\ne as medidas que devem ser tomadas para o tratamento\r\nda referida enfermidade.","resposta":3342051,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico epidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as prioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A an\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase e tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante prec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito rigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas patologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos. Outros ainda relataram que abandonaram o tratamento por n\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico e das visitas domiciliares. Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361056,"enunciado":"<p>A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de\r\nsa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico\r\nepidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as\r\nprioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A\r\nan\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase\r\ne tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante\r\nprec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito\r\nrigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas\r\npatologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos.\r\nOutros ainda relataram que abandonaram o tratamento por\r\nn\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico e das visitas domiciliares.\r\n<\/p><p>Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade deve ser feito com base em dados secund\u00e1rios, oriundos de boletins epidemiol\u00f3gicos, relat\u00f3rios, planilhas, fichas, prontu\u00e1rios, artigos cient\u00edficos, livros de atas e outros \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, porque os dados prim\u00e1rios, que s\u00e3o aqueles que necessitam ser coletados junto ao grupo ou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o muito dif\u00edceis de ser obtidos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955017,"hashId":"ed9fc2d972dd3f96d5dc92c6b8a4d66e","enunciado":"O planejamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade deve ser feito com\r\nbase em dados secund\u00e1rios, oriundos de boletins\r\nepidemiol\u00f3gicos, relat\u00f3rios, planilhas, fichas,\r\nprontu\u00e1rios, artigos cient\u00edficos, livros de atas e outros \u00e0\r\ndisposi\u00e7\u00e3o, porque os dados prim\u00e1rios, que s\u00e3o aqueles\r\nque necessitam ser coletados junto ao grupo ou \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o muito dif\u00edceis de ser obtidos.","resposta":3342055,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico epidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as prioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A an\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase e tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante prec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito rigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas patologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos. Outros ainda relataram que abandonaram o tratamento por n\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico e das visitas domiciliares. Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361056,"enunciado":"<p>A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de\r\nsa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico\r\nepidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as\r\nprioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A\r\nan\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase\r\ne tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante\r\nprec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito\r\nrigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas\r\npatologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos.\r\nOutros ainda relataram que abandonaram o tratamento por\r\nn\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico e das visitas domiciliares.\r\n<\/p><p>Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/955017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o estrat\u00e9gias do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF): aten\u00e7\u00e3o centrada na fam\u00edlia, vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade e equipe multiprofissional. Portanto, a a\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico epidemiol\u00f3gico da \u00e1rea adscrita de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia n\u00e3o se justifica, pois n\u00e3o se baseia em nenhuma dessas estrat\u00e9gias.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955020,"hashId":"7d3c5e34cc6e08e8c54ad8433458626f","enunciado":"S\u00e3o estrat\u00e9gias do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF):\r\naten\u00e7\u00e3o centrada na fam\u00edlia, vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade e equipe\r\nmultiprofissional. Portanto, a a\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico\r\nepidemiol\u00f3gico da \u00e1rea adscrita de uma equipe de\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia n\u00e3o se justifica, pois n\u00e3o se baseia em\r\nnenhuma dessas estrat\u00e9gias.","resposta":3342061,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico epidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as prioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A an\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase e tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante prec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito rigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas patologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos. Outros ainda relataram que abandonaram o tratamento por n\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico e das visitas domiciliares. Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361056,"enunciado":"<p>A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de uma unidade b\u00e1sica de\r\nsa\u00fade sentiu a necessidade de realizar o diagn\u00f3stico\r\nepidemiol\u00f3gico do respectivo territ\u00f3rio, para definir as\r\nprioridades e as a\u00e7\u00f5es que devem ser desenvolvidas. A\r\nan\u00e1lise dos dados trouxe uma grande preocupa\u00e7\u00e3o ao grupo: o alto \u00edndice de abandono ao tratamento de AIDS, hansen\u00edase\r\ne tuberculose. A condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal se mostrou bastante\r\nprec\u00e1ria. Constatou-se que a equipe de sa\u00fade n\u00e3o teve muito\r\nrigor com o sigilo acerca dos usu\u00e1rios e das respectivas\r\npatologias, o que afastou muitos deles, deixando-os receosos.\r\nOutros ainda relataram que abandonaram o tratamento por\r\nn\u00e3o terem compreendido as orienta\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico e das visitas domiciliares.\r\n<\/p><p>Com base no caso exposto e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/955020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das notifica\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia \u00e9 feita de acordo com o cap\u00edtulo CID-10, e n\u00e3o por tipologia da viol\u00eancia.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955025,"hashId":"3f227b3cfe8e1991052ca8285b3d97cd","enunciado":"A an\u00e1lise das notifica\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia \u00e9 feita de acordo\r\ncom o cap\u00edtulo CID-10, e n\u00e3o por tipologia da viol\u00eancia.","resposta":3342071,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os dois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser indagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta que, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida. Ao ser encaminhado para a sala de curativos, no acolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem sentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe como sobreviver\u00e1. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361058,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Um jovem chega \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com os\r\ndois pulsos sangrando e solicita atendimento. Ao ser\r\nindagado pela agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade (ACS), ele conta\r\nque, ap\u00f3s uma briga com a irm\u00e3, tentou tirar a pr\u00f3pria vida.\r\nAo ser encaminhado para a sala de curativos, no\r\nacolhimento, ele refere \u00e0 enfermeira que, ultimamente, tem\r\nsentido muita tristeza, pois perdeu o emprego e n\u00e3o sabe\r\ncomo sobreviver\u00e1.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) n\u00e3o pode realizar o exame de acuidade visual (tabela de Snellen), pois, por se tratar de uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do enfermeiro, somente este pode realiz\u00e1-lo, cabendo ao ACS apenas o acompanhamento do exame.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955033,"hashId":"4c9c1df0e6426594f7df82e471a43098","enunciado":"O agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) n\u00e3o pode realizar\r\no exame de acuidade visual (tabela de Snellen), pois,\r\npor se tratar de uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do enfermeiro,\r\nsomente este pode realiz\u00e1-lo, cabendo ao ACS apenas o\r\nacompanhamento do exame.","resposta":3342087,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a, negra, de sete anos de idade, foi encaminhada \u00e0 unidade de sa\u00fade de refer\u00eancia do respectivo territ\u00f3rio ap\u00f3s realizar avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica e de acuidade visual (tabela de Snellen) na escola, na semana em que a unidade de sa\u00fade realizou a\u00e7\u00f5es do Programa Sa\u00fade na Escola (PSE). A m\u00e3e informa que foi orientada a ir at\u00e9 a unidade e agendar uma consulta para o filho, pois foram detectadas algumas altera\u00e7\u00f5es nos testes realizados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361059,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a, negra, de sete anos de idade, foi encaminhada \u00e0\r\nunidade de sa\u00fade de refer\u00eancia do respectivo territ\u00f3rio ap\u00f3s\r\nrealizar avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica e de acuidade visual (tabela\r\nde Snellen) na escola, na semana em que a unidade de sa\u00fade\r\nrealizou a\u00e7\u00f5es do Programa Sa\u00fade na Escola (PSE). A m\u00e3e\r\ninforma que foi orientada a ir at\u00e9 a unidade e agendar uma\r\nconsulta para o filho, pois foram detectadas algumas\r\naltera\u00e7\u00f5es nos testes realizados.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os\r\nconhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de sa\u00fade deve identificar se uma fam\u00edlia tem garantidas todas as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos alimentos b\u00e1sicos seguros e de qualidade, em quantidade suficiente, atendendo aos requisitos nutricionais, de modo permanente e sem comprometer outras necessidades essenciais, com base em pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis, contribuindo, assim, para uma exist\u00eancia digna e colaborando para o desenvolvimento integral dos indiv\u00edduos. Esses que s\u00e3o os princ\u00edpios da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955040,"hashId":"d2d590d64d2c7b607fe6b9c369badf1d","enunciado":"A equipe de sa\u00fade deve identificar se uma fam\u00edlia tem\r\ngarantidas todas as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos alimentos\r\nb\u00e1sicos seguros e de qualidade, em quantidade suficiente,\r\natendendo aos requisitos nutricionais, de modo permanente\r\ne sem comprometer outras necessidades essenciais, com\r\nbase em pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis, contribuindo, assim,\r\npara uma exist\u00eancia digna e colaborando para o\r\ndesenvolvimento integral dos indiv\u00edduos. Esses que s\u00e3o os\r\nprinc\u00edpios da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.","resposta":3342100,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal com a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que, ultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela tenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem dois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a possibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela deixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do programa. Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361060,"enunciado":"<p>Uma mulher de 32 anos de idade, em consulta de pr\u00e9-natal\r\ncom a m\u00e9dica de fam\u00edlia e da comunidade, revela que,\r\nultimamente, a alimenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 escassa, mesmo que ela\r\ntenha o cart\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia (PBF), pois tem\r\ndois filhos em idade escolar, e que est\u00e1 preocupada com a\r\npossibilidade de que o benef\u00edcio seja suspenso, pois ela\r\ndeixou de ir \u00e0 unidade para cumprir as condicionalidades do\r\nprograma.\r\n<\/p><p>Quanto a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O envelhecimento populacional \u00e9 uma resposta \u00e0 mudan\u00e7a de alguns indicadores de sa\u00fade, especialmente a queda da fecundidade e o aumento da mortalidade, al\u00e9m da menor esperan\u00e7a de vida.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955042,"hashId":"1a8778e489d036289193f13e76585363","enunciado":"O envelhecimento populacional \u00e9 uma resposta \u00e0\r\nmudan\u00e7a de alguns indicadores de sa\u00fade, especialmente\r\na queda da fecundidade e o aumento da mortalidade,\r\nal\u00e9m da menor esperan\u00e7a de vida.","resposta":3342105,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso havia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de sa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse, simplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora. O idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel, refinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder encaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361061,"enunciado":"<p>Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso\r\nhavia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de\r\nsa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse,\r\nsimplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora.\r\nO idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel,\r\nrefinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder\r\nencaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os\r\nconhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas vantagens das pr\u00f3teses imediatas, EXCETO:","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954894,"hashId":"e2f6ded7d7058520a532b81647f7ac52","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29728\/29.gif\"><\/p><p>S\u00e3o consideradas vantagens das pr\u00f3teses imediatas, EXCETO:<\/p>","resposta":3341791,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o ao trauma.","id":3341788,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o ao trauma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle de hemorragia.","id":3341789,"corpo":"Controle de hemorragia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhor suporte de \u00e1rea basal.","id":3341790,"corpo":"Melhor suporte de \u00e1rea basal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhor ades\u00e3o, especialmente nos locais de extra\u00e7\u00e3o.","id":3341791,"corpo":"Melhor ades\u00e3o, especialmente nos locais de extra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361033,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/954894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O representa uma fun\u00e7\u00e3o das placas oclusais:","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954898,"hashId":"9923e676e62843b161f581998315019d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29728\/31.gif\"><\/p><p>N\u00c3O representa uma fun\u00e7\u00e3o das placas oclusais:<\/p>","resposta":3341805,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relaxar a musculatura.","id":3341804,"corpo":"Relaxar a musculatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevenir h\u00e1bitos parafuncionais.","id":3341805,"corpo":"Prevenir h\u00e1bitos parafuncionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico.","id":3341806,"corpo":"Fornecer informa\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Proteger dentes e estruturas adjacentes dos h\u00e1bitos parafuncionais.","id":3341807,"corpo":" Proteger dentes e estruturas adjacentes dos h\u00e1bitos parafuncionais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361033,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/954898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a obtura\u00e7\u00e3o do canal radicular seja bem-sucedida, alguns procedimentos devem ser previamente realizados. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954899,"hashId":"879ea6adc626892700e795b9407c12b3","enunciado":"Para que a obtura\u00e7\u00e3o do canal radicular seja bem-sucedida, alguns procedimentos devem ser previamente realizados.\r\nSendo assim, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3341809,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grau de alargamento e a t\u00e9cnica de instrumenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o influenciam na adapta\u00e7\u00e3o do cone principal.","id":3341808,"corpo":"o grau de alargamento e a t\u00e9cnica de instrumenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o influenciam na adapta\u00e7\u00e3o do cone principal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o di\u00e2metro do cone principal deve ser compat\u00edvel com a da ponta do \u00faltimo instrumento utilizado na regi\u00e3o apical.","id":3341809,"corpo":"o di\u00e2metro do cone principal deve ser compat\u00edvel com a da ponta do \u00faltimo instrumento utilizado na regi\u00e3o apical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cone ajustado no comprimento de trabalho n\u00e3o deve exercer press\u00e3o apical e deve ser facilmente removido do conduto radicular.","id":3341810,"corpo":"o cone ajustado no comprimento de trabalho n\u00e3o deve exercer press\u00e3o apical e deve ser facilmente removido do\r\nconduto radicular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a sele\u00e7\u00e3o do cone principal este deve ser introduzido no canal completamente seco, ou seja, sem a presen\u00e7a de solu\u00e7\u00e3o irrigadora.","id":3341811,"corpo":"durante a sele\u00e7\u00e3o do cone principal este deve ser introduzido no canal completamente seco, ou seja, sem a presen\u00e7a\r\nde solu\u00e7\u00e3o irrigadora.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361033,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/954899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipodontia \u00e9 considerada uma anomalia de desenvolvimento dent\u00e1rio que pode afetar a denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e (ou) permanente, devido a altera\u00e7\u00f5es em fatores de transcri\u00e7\u00e3o que atuam nas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do germe dent\u00e1rio.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954907,"hashId":"6edf84a116424c96451c060302d05bf0","enunciado":"A hipodontia \u00e9 considerada uma anomalia de\r\ndesenvolvimento dent\u00e1rio que pode afetar a denti\u00e7\u00e3o\r\ndec\u00eddua e (ou) permanente, devido a altera\u00e7\u00f5es em\r\nfatores de transcri\u00e7\u00e3o que atuam nas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o\r\npara o desenvolvimento do germe dent\u00e1rio.","resposta":3341834,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base a imagem apresentada, que reproduz uma radiografia panor\u00e2mica e os conhecimentos odontol\u00f3gicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361034,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/01.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Tendo como base a imagem apresentada, que reproduz uma\r\nradiografia panor\u00e2mica e os conhecimentos odontol\u00f3gicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipotireoidismo significa, necessariamente, a refer\u00eancia da gestante para o acompanhamento em pr\u00e9-natal de alto risco.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955072,"hashId":"dbd896454e0d1d6e625414df8f01d6d8","enunciado":"Hipotireoidismo significa, necessariamente, a refer\u00eancia\r\nda gestante para o acompanhamento em pr\u00e9-natal de\r\nalto risco.","resposta":3342165,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar o pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria reprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e intervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio, havia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de s\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia informar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361065,"enunciado":"<p>Gestante de 39 anos de idade procurou uma UBS para iniciar\r\no pr\u00e9-natal. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores relacionados \u00e0 hist\u00f3ria\r\nreprodutiva anterior, havia relato de tr\u00eas cesarianas e\r\nintervalo interpartal menor do que dois anos. No prontu\u00e1rio,\r\nhavia registro de hipotireoidismo e diagn\u00f3stico recente de\r\ns\u00edfilis sem informa\u00e7\u00f5es do tratamento. A gestante n\u00e3o sabia\r\ninformar a respeito da realiza\u00e7\u00e3o de tratamento para s\u00edfilis.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e as orienta\u00e7\u00f5es do\r\nCaderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo\r\nRisco, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/955072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estudo, a medida da press\u00e3o arterial \u00e9 uma vari\u00e1vel dependente para a an\u00e1lise estat\u00edstica.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955088,"hashId":"5a189f2544ec5c51e7a72deae1cc08cd","enunciado":"No estudo, a medida da press\u00e3o arterial \u00e9 uma vari\u00e1vel\r\ndependente para a an\u00e1lise estat\u00edstica.","resposta":3342197,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pesquisador desejava verificar se o medicamento M., que \u00e9 um f\u00e1rmaco de baixo custo, utilizado no tratamento da hipertens\u00e3o arterial sist\u00f3lica (HAS), apresenta, como efeito colateral, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e disgeusia. Como \u00e9 comum encontrar usu\u00e1rios com HAS em tratamento na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n\u00e3o h\u00e1 dificuldade para constituir a amostra do estudo com recrutamento em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica mencionada, julgue os itens a seguir.","id":361067,"enunciado":"<p>Um pesquisador desejava verificar se o medicamento M., que\r\n\u00e9 um f\u00e1rmaco de baixo custo, utilizado no tratamento da\r\nhipertens\u00e3o arterial sist\u00f3lica (HAS), apresenta, como efeito\r\ncolateral, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e disgeusia. Como \u00e9 comum\r\nencontrar usu\u00e1rios com HAS em tratamento na Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, n\u00e3o h\u00e1 dificuldade para constituir a amostra do\r\nestudo com recrutamento em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p><p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica mencionada, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/955088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de um exame f\u00edsico completo, feito por m\u00e9dico ou enfermeiro na primeira consulta do rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955089,"hashId":"c82de9f953a00f1b9b59f16b4389a43e","enunciado":"Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de um exame f\u00edsico\r\ncompleto, feito por m\u00e9dico ou enfermeiro na primeira\r\nconsulta do rec\u00e9m-nascido.","resposta":3342198,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a taxa de mortalidade infantil apresentou grande queda entre 2000 e 2015, no Brasil. Tal melhoria \u00e9 atribu\u00edda a v\u00e1rios fatores, entre os quais est\u00e3o a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura da ESF e as a\u00e7\u00f5es dos profissionais sobre a sa\u00fade das crian\u00e7as que ocorrem, cotidianamente, nos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Considerando o cen\u00e1rio apresentado e o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, espec\u00edfico a respeito da sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":361068,"enunciado":"<p>Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e\r\nEstat\u00edstica (IBGE), a taxa de mortalidade infantil apresentou\r\ngrande queda entre 2000 e 2015, no Brasil. Tal melhoria \u00e9\r\natribu\u00edda a v\u00e1rios fatores, entre os quais est\u00e3o a amplia\u00e7\u00e3o da\r\ncobertura da ESF e as a\u00e7\u00f5es dos profissionais sobre a sa\u00fade\r\ndas crian\u00e7as que ocorrem, cotidianamente, nos servi\u00e7os da\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\r\n<\/p><p>Considerando o cen\u00e1rio apresentado e o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, espec\u00edfico a respeito da\r\nsa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da sobrecarga sobre os dentes, devido a for\u00e7as oclusais traum\u00e1ticas, essas, somadas ao desgaste dent\u00e1rio, n\u00e3o s\u00e3o capazes de provocar pulpite nos dentes afetados, pois a polpa sofre um processo de fibrosamento constante.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954953,"hashId":"a68f352c36a4596bcf022887e0638065","enunciado":"Apesar da sobrecarga sobre os dentes, devido a for\u00e7as\r\noclusais traum\u00e1ticas, essas, somadas ao desgaste dent\u00e1rio,\r\nn\u00e3o s\u00e3o capazes de provocar pulpite nos dentes afetados,\r\npois a polpa sofre um processo de fibrosamento constante.","resposta":3341927,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente, cansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de uma insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que pareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou ranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No exame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios dentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e posteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361046,"enunciado":"<p>Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente,\r\ncansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de\r\numa insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que\r\npareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou\r\nranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No\r\nexame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios\r\ndentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e\r\nposteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um tratamento prot\u00e9tico, para restabelecer a dimens\u00e3o vertical e os contatos oclusais adequados, deve se iniciar com o desenvolvimento dos contatos anteriores. Depois que essa guia estiver ajustada para os movimentos mandibulares exc\u00eantricos, a guia anterior \u00e9 utilizada como refer\u00eancia para a reconstru\u00e7\u00e3o dos dentes posteriores.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954956,"hashId":"5b4d02128a3073be79a99ae14f79caef","enunciado":"Um tratamento prot\u00e9tico, para restabelecer a dimens\u00e3o\r\nvertical e os contatos oclusais adequados, deve se iniciar\r\ncom o desenvolvimento dos contatos anteriores. Depois\r\nque essa guia estiver ajustada para os movimentos\r\nmandibulares exc\u00eantricos, a guia anterior \u00e9 utilizada como\r\nrefer\u00eancia para a reconstru\u00e7\u00e3o dos dentes posteriores.","resposta":3341932,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente, cansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de uma insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que pareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou ranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No exame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios dentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e posteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361046,"enunciado":"<p>Uma paciente jovem, compareceu a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico se queixando de dor de cabe\u00e7a frequente,\r\ncansa\u00e7o muscular na face, mobilidade nos dentes, al\u00e9m de\r\numa insatisfa\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma dos dentes, que\r\npareciam estar diminu\u00eddos. Durante a anamnese, ela relatou\r\nranger os dentes \u00e0 noite e ser uma pessoa muito ansiosa. No\r\nexame cl\u00ednico, verificaram-se mobilidade dent\u00e1ria em v\u00e1rios\r\ndentes e facetas de desgaste nos dentes anteriores e\r\nposteriores, com grandes \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o de dentina.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e em conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/954956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodontite apical aguda, as altera\u00e7\u00f5es teciduais s\u00e3o limitadas ao ligamento periodontal apical e ao osso esponjoso vizinho. As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracterizadas por hiperemia, congest\u00e3o vascular, edema do ligamento periodontal e extravasamento de neutr\u00f3filos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954962,"hashId":"224a26d968179972698e6d7b6b56954c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodontite apical aguda, as altera\u00e7\u00f5es\r\nteciduais s\u00e3o limitadas ao ligamento periodontal apical\r\ne ao osso esponjoso vizinho. As altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ncaracterizadas por hiperemia, congest\u00e3o vascular,\r\nedema do ligamento periodontal e extravasamento de\r\nneutr\u00f3filos.","resposta":3341944,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na imagem da radiografia apresentada e nos conhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical, julgue os itens a seguir.","id":361048,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/03.gif\"><\/p><p>Com base na imagem da radiografia apresentada e nos\r\nconhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o pulpar, em dentes dec\u00edduos e dentes permanentes imaturos por c\u00e1rie, gera um ac\u00famulo de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias, o que provoca necrose pulpar. Nos dentes permanentes de adultos, a polpa pode responder \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o cariosa com a prolifera\u00e7\u00e3o de um tecido conhecido como pulpite hiperpl\u00e1stica.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954967,"hashId":"490c6b456b6c183fd1acd603c46e5b84","enunciado":"A exposi\u00e7\u00e3o pulpar, em dentes dec\u00edduos e dentes\r\npermanentes imaturos por c\u00e1rie, gera um ac\u00famulo de\r\nc\u00e9lulas inflamat\u00f3rias, o que provoca necrose pulpar.\r\nNos dentes permanentes de adultos, a polpa pode\r\nresponder \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o cariosa com a prolifera\u00e7\u00e3o de um\r\ntecido conhecido como pulpite hiperpl\u00e1stica.","resposta":3341955,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na imagem da radiografia apresentada e nos conhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical, julgue os itens a seguir.","id":361048,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/03.gif\"><\/p><p>Com base na imagem da radiografia apresentada e nos\r\nconhecimentos relativos \u00e0 histopatologia pulpar e periapical,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 aguardar o paciente ter alta para realizar a exodontia em ambulat\u00f3rio.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954970,"hashId":"4f25195885f50c2559b5f7269559064d","enunciado":"No caso, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 aguardar o paciente ter alta\r\npara realizar a exodontia em ambulat\u00f3rio.","resposta":3341961,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado em uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele queixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no momento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume flutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que apresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal do paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em 103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o arterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico solicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361049,"enunciado":"<p>Um homem adulto de meia idade, pesando 70 kg, est\u00e1 internado\r\nem uma cl\u00ednica m\u00e9dica para o controle da press\u00e3o arterial. Ele\r\nqueixava-se de odontalgia no dente 36 h\u00e1 tr\u00eas dias, mas, no\r\nmomento, a dor cessou, por\u00e9m surgiu um aumento de volume\r\nflutuante no fundo de vest\u00edbulo adjacente ao dente 36, que\r\napresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria. A temperatura corporal\r\ndo paciente estava em 38,5 \u00baC, a frequ\u00eancia card\u00edaca, em\r\n103 bpm, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 22 rpm e a press\u00e3o\r\narterial, em 163 mmHg x 102 mmHg, no momento. O m\u00e9dico\r\nsolicitou a avalia\u00e7\u00e3o do dentista.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/954970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso ao medicamento que foi prescrito pelo m\u00e9dico, neste caso, envolve v\u00e1rias etapas pr\u00e9vias da assist\u00eancia farmac\u00eautica. Uma dessas etapas \u00e9 a compra de medicamentos, que pode ser centralizada, pela vantagem do princ\u00edpio da economia de escala.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955117,"hashId":"948cce241092323709fe23bfbbdd4e82","enunciado":"O acesso ao medicamento que foi prescrito pelo m\u00e9dico, neste caso, envolve v\u00e1rias etapas pr\u00e9vias da assist\u00eancia farmac\u00eautica. Uma dessas etapas \u00e9 a compra de medicamentos, que pode ser centralizada, pela vantagem do princ\u00edpio da economia de escala.","resposta":3342254,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de erros de medica\u00e7\u00e3o tem se tornado cada vez mais frequente no Brasil, chegando ao conhecimento das pessoas, por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Ao fechar o diagn\u00f3stico de hansen\u00edase para um usu\u00e1rio em uma UBS, o m\u00e9dico que atendeu o paciente prescreveu-lhe um medicamento com dosagem n\u00e3o usual. A prescri\u00e7\u00e3o foi conferida pela farmac\u00eautica da farm\u00e1cia distrital, que fez contato com o m\u00e9dico, para esclarecimentos. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado, as pol\u00edticas e legisla\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica e as orienta\u00e7\u00f5es referentes aos cuidados farmac\u00eauticos na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361072,"enunciado":"<p>A ocorr\u00eancia de erros de medica\u00e7\u00e3o tem se tornado cada vez\r\nmais frequente no Brasil, chegando ao conhecimento das\r\npessoas, por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Ao fechar o\r\ndiagn\u00f3stico de hansen\u00edase para um usu\u00e1rio em uma UBS, o\r\nm\u00e9dico que atendeu o paciente prescreveu-lhe um\r\nmedicamento com dosagem n\u00e3o usual. A prescri\u00e7\u00e3o foi\r\nconferida pela farmac\u00eautica da farm\u00e1cia distrital, que fez\r\ncontato com o m\u00e9dico, para esclarecimentos.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado, as pol\u00edticas e\r\nlegisla\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica e as\r\norienta\u00e7\u00f5es referentes aos cuidados farmac\u00eauticos na\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/955117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o na comissura labial da paciente \u00e9 queilite angular.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954976,"hashId":"d5f6efd656cd6c70815dd572e5484a4a","enunciado":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o na comissura labial da\r\npaciente \u00e9 queilite angular.","resposta":3341972,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de hipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de idosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame cl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de consist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do vest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal adaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras nas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos alimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361050,"enunciado":"<p>Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de\r\nhipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de\r\nidosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame\r\ncl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de\r\nconsist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do\r\nvest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal\r\nadaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras\r\nnas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos\r\nalimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os implantes osteointegrados s\u00e3o a melhor escolha para a reabilita\u00e7\u00e3o da paciente, pois o trauma mec\u00e2nico das pr\u00f3teses remov\u00edveis sobre a mucosa do rebordo representa maior risco de osteonecrose.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954993,"hashId":"22149669328e25eaee4783c3ac3714fe","enunciado":"Os implantes osteointegrados s\u00e3o a melhor escolha para\r\na reabilita\u00e7\u00e3o da paciente, pois o trauma mec\u00e2nico das\r\npr\u00f3teses remov\u00edveis sobre a mucosa do rebordo\r\nrepresenta maior risco de osteonecrose.","resposta":3342007,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 67 anos de idade, procurou atendimento para extrair alguns dentes e posterior reabilita\u00e7\u00e3o. Durante a anamnese, ela revelou ter removido tumor maligno na mama esquerda h\u00e1 dois anos e, em seguida, fez quimioterapia. No momento, a paciente faz uso apenas de bisfosfonato venoso, para o controle de met\u00e1stases \u00f3sseas, h\u00e1 um ano. Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361053,"enunciado":"<p>Uma paciente de 67 anos de idade, procurou atendimento\r\npara extrair alguns dentes e posterior reabilita\u00e7\u00e3o. Durante a\r\nanamnese, ela revelou ter removido tumor maligno na mama\r\nesquerda h\u00e1 dois anos e, em seguida, fez quimioterapia. No\r\nmomento, a paciente faz uso apenas de bisfosfonato venoso,\r\npara o controle de met\u00e1stases \u00f3sseas, h\u00e1 um ano.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/954993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias dimens\u00f5es para o conceito de sa\u00fade, reconhecidas por diversos autores, dependendo do enfoque atribu\u00eddo. Assim, a sa\u00fade \u00e9 abordada como quest\u00e3o filos\u00f3fica, econ\u00f4mica, social, como fen\u00f4meno natural, geogr\u00e1fico etc.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955000,"hashId":"23b94b5fed6059b60a12fee17d2685ac","enunciado":"H\u00e1 v\u00e1rias dimens\u00f5es para o conceito de sa\u00fade,\r\nreconhecidas por diversos autores, dependendo do\r\nenfoque atribu\u00eddo. Assim, a sa\u00fade \u00e9 abordada como\r\nquest\u00e3o filos\u00f3fica, econ\u00f4mica, social, como fen\u00f4meno\r\nnatural, geogr\u00e1fico etc.","resposta":3342020,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":361054,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/04.gif\"><\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/955000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto comunit\u00e1rio, as necessidades de sa\u00fade se apresentam singularmente. Direcionada a um indiv\u00edduo concreto, a aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve se revestir de uma l\u00f3gica sens\u00edvel \u00e0s imprevisibilidades, conectada \u00e0s particularidades e necessidades do indiv\u00edduo e dos grupos.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":955006,"hashId":"0803b8f0ae3ea4a8bbf1ae7dc40dd4c8","enunciado":"No contexto comunit\u00e1rio, as necessidades de sa\u00fade se\r\napresentam singularmente. Direcionada a um indiv\u00edduo\r\nconcreto, a aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve se revestir de uma\r\nl\u00f3gica sens\u00edvel \u00e0s imprevisibilidades, conectada \u00e0s\r\nparticularidades e necessidades do indiv\u00edduo e dos\r\ngrupos.","resposta":3342032,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361055,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29741\/05.gif\"><\/p><p>Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/955006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade apresenta os problemas que afetam a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e em que medida isso ocorre.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955128,"hashId":"bba8dea088e80cc291151deaf627ef5d","enunciado":"A an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade apresenta os problemas\r\nque afetam a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e em que medida isso\r\nocorre.","resposta":3342276,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores gerados a partir de dados epidemiol\u00f3gicos em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos valiosos na gest\u00e3o p\u00fablica, podendo subsidiar a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis de complexidade da RAS. Considerando que a epidemiologia faz parte do SUS no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361075,"enunciado":"<p>Os indicadores gerados a partir de dados epidemiol\u00f3gicos em\r\nsa\u00fade s\u00e3o instrumentos valiosos na gest\u00e3o p\u00fablica, podendo\r\nsubsidiar a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis de complexidade da RAS.\r\n<\/p><p>Considerando que a epidemiologia faz parte do SUS no\r\ncotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recomend\u00e1vel \u00e9 que a vacina contra hepatite B tenha sido realizada nas primeiras 48 horas de vida da crian\u00e7a.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955134,"hashId":"ddd108965926287fd81c682fda45e4d7","enunciado":"O recomend\u00e1vel \u00e9 que a vacina contra hepatite B tenha\r\nsido realizada nas primeiras 48 horas de vida da\r\ncrian\u00e7a.","resposta":3342289,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com dois meses de vida, filha de m\u00e3e infectada pelo HIV (com diagn\u00f3stico de AIDS pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o), foi levada a uma UBS para consulta m\u00e9dica agendada. A m\u00e3e relatou que, ap\u00f3s o parto, ficou deprimida e n\u00e3o procurou nenhum servi\u00e7o de sa\u00fade para a realiza\u00e7\u00e3o do acompanhamento da crian\u00e7a, sendo, portanto, aquela a primeira consulta da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361076,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a com dois meses de vida, filha de m\u00e3e infectada\r\npelo HIV (com diagn\u00f3stico de AIDS pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o), foi\r\nlevada a uma UBS para consulta m\u00e9dica agendada. A m\u00e3e\r\nrelatou que, ap\u00f3s o parto, ficou deprimida e n\u00e3o procurou\r\nnenhum servi\u00e7o de sa\u00fade para a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nacompanhamento da crian\u00e7a, sendo, portanto, aquela a\r\nprimeira consulta da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos\r\nde sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a m\u00e3e for HbsAg positiva, a crian\u00e7a n\u00e3o dever\u00e1 ter recebido a imunoglobulina humana hiperimune contra hepatite B.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955135,"hashId":"699294e5b6cba20360af764c66864322","enunciado":"Se a m\u00e3e for HbsAg positiva, a crian\u00e7a n\u00e3o dever\u00e1 ter\r\nrecebido a imunoglobulina humana hiperimune contra\r\nhepatite B.","resposta":3342291,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com dois meses de vida, filha de m\u00e3e infectada pelo HIV (com diagn\u00f3stico de AIDS pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o), foi levada a uma UBS para consulta m\u00e9dica agendada. A m\u00e3e relatou que, ap\u00f3s o parto, ficou deprimida e n\u00e3o procurou nenhum servi\u00e7o de sa\u00fade para a realiza\u00e7\u00e3o do acompanhamento da crian\u00e7a, sendo, portanto, aquela a primeira consulta da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361076,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a com dois meses de vida, filha de m\u00e3e infectada\r\npelo HIV (com diagn\u00f3stico de AIDS pr\u00e9vio \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o), foi\r\nlevada a uma UBS para consulta m\u00e9dica agendada. A m\u00e3e\r\nrelatou que, ap\u00f3s o parto, ficou deprimida e n\u00e3o procurou\r\nnenhum servi\u00e7o de sa\u00fade para a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nacompanhamento da crian\u00e7a, sendo, portanto, aquela a\r\nprimeira consulta da crian\u00e7a ap\u00f3s o nascimento.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos\r\nde sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exames de hemograma completo, VHS e prote\u00edna C reativa s\u00e3o suficientes para esclarecer a causa das les\u00f5es na paciente.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955153,"hashId":"5ac44578ef2beb974f4b48c5d1e51a3d","enunciado":"Exames de hemograma completo, VHS e prote\u00edna C reativa\r\ns\u00e3o suficientes para esclarecer a causa das les\u00f5es na paciente.","resposta":3342327,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de vinte anos de idade procurou atendimento em uma unidade de sa\u00fade por apresentar, fazia duas horas, les\u00f5es cut\u00e2neas caracterizadas por placas eritematosas grandes, pruriginosas, de in\u00edcio s\u00fabito, distribu\u00eddas na face e no tronco. Tais les\u00f5es apareceram acompanhadas de edema bilateral e bipalpebral. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":361080,"enunciado":"<p>Uma paciente de vinte anos de idade procurou atendimento\r\nem uma unidade de sa\u00fade por apresentar, fazia duas horas,\r\nles\u00f5es cut\u00e2neas caracterizadas por placas eritematosas grandes,\r\npruriginosas, de in\u00edcio s\u00fabito, distribu\u00eddas na face e no tronco.\r\nTais les\u00f5es apareceram acompanhadas de edema bilateral\r\ne bipalpebral.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de urtic\u00e1ria e prurido refor\u00e7am a possibilidade de essa manifesta\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica ser mediada por c\u00e9lulas mastocit\u00e1rias.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955155,"hashId":"8720ecbaa67ba45ddeef672a36ab8a76","enunciado":"A presen\u00e7a de urtic\u00e1ria e prurido refor\u00e7am a possibilidade\r\nde essa manifesta\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica ser mediada por c\u00e9lulas\r\nmastocit\u00e1rias.","resposta":3342330,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de vinte anos de idade procurou atendimento em uma unidade de sa\u00fade por apresentar, fazia duas horas, les\u00f5es cut\u00e2neas caracterizadas por placas eritematosas grandes, pruriginosas, de in\u00edcio s\u00fabito, distribu\u00eddas na face e no tronco. Tais les\u00f5es apareceram acompanhadas de edema bilateral e bipalpebral. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":361080,"enunciado":"<p>Uma paciente de vinte anos de idade procurou atendimento\r\nem uma unidade de sa\u00fade por apresentar, fazia duas horas,\r\nles\u00f5es cut\u00e2neas caracterizadas por placas eritematosas grandes,\r\npruriginosas, de in\u00edcio s\u00fabito, distribu\u00eddas na face e no tronco.\r\nTais les\u00f5es apareceram acompanhadas de edema bilateral\r\ne bipalpebral.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}