{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158931,"perPage":"100","pages":21590,"page":8138,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida s\u00e9rica do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tem pouco valor para aferir a gravidade da doen\u00e7a card\u00edaca.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955158,"hashId":"67b0fce71d8f436d8ab895b852de6c9e","enunciado":"A medida s\u00e9rica do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico tem pouco valor\r\npara aferir a gravidade da doen\u00e7a card\u00edaca.","resposta":3342336,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de trinta e cinco anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar dispneia e edema de membros inferiores, que geralmente \u00e0 tarde se estendia at\u00e9 os joelhos. Os sintomas come\u00e7aram havia seis meses, inicialmente com dispneia a esfor\u00e7os moderados, mas progredindo rapidamente, apresentando-se, inclusive, em repouso. O paciente emagreceu 15 kg desde o in\u00edcio dos sintomas. Ele negou hist\u00f3ria de dor tor\u00e1cica ou de hipertens\u00e3o arterial. O exame f\u00edsico revelou frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg em membro superior direito e de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg em membro inferior direito. As veias jugulares estavam t\u00fargidas em dec\u00fabito de 45\u00b0. N\u00e3o houve anormalidades no exame dos pulm\u00f5es. O choque da ponta do cora\u00e7\u00e3o foi palpado no 7.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, sobre a linha axilar anterior. A 1.\u00aa bulha estava normal, mas a 2.\u00aa bulha card\u00edaca estava hiperfon\u00e9tica em \u00e1rea pulmonar. Havia sopro diast\u00f3lico de intensidade de +++\/4+ em \u00e1rea a\u00f3rtica e na borda esternal esquerda. A palpa\u00e7\u00e3o do f\u00edgado a seis cent\u00edmetros do rebordo costal direito causava dor. N\u00e3o foi identificada massa puls\u00e1til em abdome. Havia edema ++\/4+ em membros inferiores. Todos os pulsos estavam presentes e sim\u00e9tricos. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361081,"enunciado":"<p>Um paciente de trinta e cinco anos de idade procurou\r\natendimento m\u00e9dico por apresentar dispneia e edema de\r\nmembros inferiores, que geralmente \u00e0 tarde se estendia at\u00e9\r\nos joelhos. Os sintomas come\u00e7aram havia seis meses,\r\ninicialmente com dispneia a esfor\u00e7os moderados, mas progredindo\r\nrapidamente, apresentando-se, inclusive, em repouso. O paciente\r\nemagreceu 15 kg desde o in\u00edcio dos sintomas. Ele negou\r\nhist\u00f3ria de dor tor\u00e1cica ou de hipertens\u00e3o arterial. O exame f\u00edsico\r\nrevelou frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial\r\nde 90 mmHg \u00d7 60 mmHg em membro superior direito e de\r\n80 mmHg \u00d7 50 mmHg em membro inferior direito. As veias\r\njugulares estavam t\u00fargidas em dec\u00fabito de 45\u00b0. N\u00e3o houve\r\nanormalidades no exame dos pulm\u00f5es. O choque da ponta do\r\ncora\u00e7\u00e3o foi palpado no 7.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, sobre\r\na linha axilar anterior. A 1.\u00aa bulha estava normal, mas a 2.\u00aa bulha\r\ncard\u00edaca estava hiperfon\u00e9tica em \u00e1rea pulmonar. Havia sopro\r\ndiast\u00f3lico de intensidade de +++\/4+ em \u00e1rea a\u00f3rtica e na borda\r\nesternal esquerda. A palpa\u00e7\u00e3o do f\u00edgado a seis cent\u00edmetros do\r\nrebordo costal direito causava dor. N\u00e3o foi identificada massa\r\npuls\u00e1til em abdome. Havia edema ++\/4+ em membros inferiores.\r\nTodos os pulsos estavam presentes e sim\u00e9tricos.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda de peso do paciente no referido caso cl\u00ednico \u00e9 um alerta para a necessidade de pesquisa de doen\u00e7a subjacente \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955159,"hashId":"ae8e97c18010f408edd6dc9aa93e7fd4","enunciado":"A perda de peso do paciente no referido caso cl\u00ednico \u00e9 um\r\nalerta para a necessidade de pesquisa de doen\u00e7a subjacente\r\n\u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca.","resposta":3342339,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de trinta e cinco anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar dispneia e edema de membros inferiores, que geralmente \u00e0 tarde se estendia at\u00e9 os joelhos. Os sintomas come\u00e7aram havia seis meses, inicialmente com dispneia a esfor\u00e7os moderados, mas progredindo rapidamente, apresentando-se, inclusive, em repouso. O paciente emagreceu 15 kg desde o in\u00edcio dos sintomas. Ele negou hist\u00f3ria de dor tor\u00e1cica ou de hipertens\u00e3o arterial. O exame f\u00edsico revelou frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg em membro superior direito e de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg em membro inferior direito. As veias jugulares estavam t\u00fargidas em dec\u00fabito de 45\u00b0. N\u00e3o houve anormalidades no exame dos pulm\u00f5es. O choque da ponta do cora\u00e7\u00e3o foi palpado no 7.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, sobre a linha axilar anterior. A 1.\u00aa bulha estava normal, mas a 2.\u00aa bulha card\u00edaca estava hiperfon\u00e9tica em \u00e1rea pulmonar. Havia sopro diast\u00f3lico de intensidade de +++\/4+ em \u00e1rea a\u00f3rtica e na borda esternal esquerda. A palpa\u00e7\u00e3o do f\u00edgado a seis cent\u00edmetros do rebordo costal direito causava dor. N\u00e3o foi identificada massa puls\u00e1til em abdome. Havia edema ++\/4+ em membros inferiores. Todos os pulsos estavam presentes e sim\u00e9tricos. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361081,"enunciado":"<p>Um paciente de trinta e cinco anos de idade procurou\r\natendimento m\u00e9dico por apresentar dispneia e edema de\r\nmembros inferiores, que geralmente \u00e0 tarde se estendia at\u00e9\r\nos joelhos. Os sintomas come\u00e7aram havia seis meses,\r\ninicialmente com dispneia a esfor\u00e7os moderados, mas progredindo\r\nrapidamente, apresentando-se, inclusive, em repouso. O paciente\r\nemagreceu 15 kg desde o in\u00edcio dos sintomas. Ele negou\r\nhist\u00f3ria de dor tor\u00e1cica ou de hipertens\u00e3o arterial. O exame f\u00edsico\r\nrevelou frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial\r\nde 90 mmHg \u00d7 60 mmHg em membro superior direito e de\r\n80 mmHg \u00d7 50 mmHg em membro inferior direito. As veias\r\njugulares estavam t\u00fargidas em dec\u00fabito de 45\u00b0. N\u00e3o houve\r\nanormalidades no exame dos pulm\u00f5es. O choque da ponta do\r\ncora\u00e7\u00e3o foi palpado no 7.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, sobre\r\na linha axilar anterior. A 1.\u00aa bulha estava normal, mas a 2.\u00aa bulha\r\ncard\u00edaca estava hiperfon\u00e9tica em \u00e1rea pulmonar. Havia sopro\r\ndiast\u00f3lico de intensidade de +++\/4+ em \u00e1rea a\u00f3rtica e na borda\r\nesternal esquerda. A palpa\u00e7\u00e3o do f\u00edgado a seis cent\u00edmetros do\r\nrebordo costal direito causava dor. N\u00e3o foi identificada massa\r\npuls\u00e1til em abdome. Havia edema ++\/4+ em membros inferiores.\r\nTodos os pulsos estavam presentes e sim\u00e9tricos.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado da divis\u00e3o dos valores s\u00e9ricos da TGP sobre a TGO, se menor que 0,6, ser\u00e1 um \u00edndice progn\u00f3stico da gravidade do quadro cl\u00ednico do paciente.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955163,"hashId":"c26af074dd54a62fb5a41609e2d8b4ac","enunciado":"O resultado da divis\u00e3o dos valores s\u00e9ricos da TGP sobre\r\na TGO, se menor que 0,6, ser\u00e1 um \u00edndice progn\u00f3stico\r\nda gravidade do quadro cl\u00ednico do paciente.","resposta":3342346,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta e dois anos de idade, com hist\u00f3rico de diabetes melito tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica por apresentar quadro cl\u00ednico, com cerca de um m\u00eas de evolu\u00e7\u00e3o, caracterizado por dispneia e edema dos membros inferiores de agravamento vespertino. O paciente faz uso de metformina 1.000 mg, enalapril 20 mg, furosemida 40 mg e aspirina 100 mg. Negou tabagismo, etilismo, uso de drogas il\u00edcitas e transfus\u00e3o de hemoderivados. O exame f\u00edsico mostrou \u00edndice de massa corporal de 23 kg\/m2, palidez cutaneomucosa e edema maleolar bilateral. O resultado do exame do abdome n\u00e3o evidenciou altera\u00e7\u00f5es. Foram realizados exames complementares que mostraram pancitopenia com microcitose e hipocromia, prolongamento do tempo de protrombina e tromboplastina ativada, gama-GT, TGO e TGP elevados. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":361082,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta e dois anos de idade,\r\ncom hist\u00f3rico de diabetes melito tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial,\r\nprocurou assist\u00eancia m\u00e9dica por apresentar quadro cl\u00ednico,\r\ncom cerca de um m\u00eas de evolu\u00e7\u00e3o, caracterizado por dispneia\r\ne edema dos membros inferiores de agravamento vespertino.\r\nO paciente faz uso de metformina 1.000 mg, enalapril 20 mg,\r\nfurosemida 40 mg e aspirina 100 mg. Negou tabagismo, etilismo,\r\nuso de drogas il\u00edcitas e transfus\u00e3o de hemoderivados. O exame\r\nf\u00edsico mostrou \u00edndice de massa corporal de 23 kg\/m2, palidez\r\ncutaneomucosa e edema maleolar bilateral. O resultado do exame\r\ndo abdome n\u00e3o evidenciou altera\u00e7\u00f5es. Foram realizados exames\r\ncomplementares que mostraram pancitopenia com microcitose\r\ne hipocromia, prolongamento do tempo de protrombina\r\ne tromboplastina ativada, gama-GT, TGO e TGP elevados.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se iniciar a antibioticoterapia com ceftriaxona.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955168,"hashId":"f07cab4a3c07fd53285bfc76bce2f1f5","enunciado":"Recomenda-se iniciar a antibioticoterapia com ceftriaxona.","resposta":3342357,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Indiv\u00edduo de cinquenta e um anos de idade, previamente saud\u00e1vel, sofreu queimadura no dorso do p\u00e9 direito e, dois dias depois, observou piora da hiperemia e da dor no local. Ao procurar assist\u00eancia m\u00e9dica, foi medicado com nimesulida, por\u00e9m, no dia seguinte, houve agravamento do quadro, com extens\u00e3o do processo ao ter\u00e7o inferior da perna direita associado a febre e calafrios. No exame f\u00edsico, o paciente apresentava temperatura de 39 \u00b0C, press\u00e3o arterial de 84 mmHg \u00d7 56 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 128 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, les\u00f5es vesiculares com \u00e1reas de necrose, com intensa dor e crepita\u00e7\u00e3o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de edema importante na perna direita e no dorso do p\u00e9 direito. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades significativas. Os exames laboratoriais mostraram leucocitose com desvio \u00e0 esquerda, glicemia de 109 mg\/dL, transaminase oxalac\u00e9tica (TGO) de 34 U\/L, transaminase pir\u00favica (TGP) de 24 U\/L, PCR de 59 mg\/dL, ureia de 44 mg\/dL, creatinina de 1 mg\/dL e creatina fosfoquinase (CPK) de 994 U\/L. Os demais resultados n\u00e3o apresentaram altera\u00e7\u00f5es significativas. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361084,"enunciado":"<p>Indiv\u00edduo de cinquenta e um anos de idade, previamente\r\nsaud\u00e1vel, sofreu queimadura no dorso do p\u00e9 direito e, dois dias\r\ndepois, observou piora da hiperemia e da dor no local. Ao procurar\r\nassist\u00eancia m\u00e9dica, foi medicado com nimesulida, por\u00e9m, no dia\r\nseguinte, houve agravamento do quadro, com extens\u00e3o do processo\r\nao ter\u00e7o inferior da perna direita associado a febre e calafrios.\r\nNo exame f\u00edsico, o paciente apresentava temperatura de 39 \u00b0C,\r\npress\u00e3o arterial de 84 mmHg \u00d7 56 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n128 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, les\u00f5es vesiculares\r\ncom \u00e1reas de necrose, com intensa dor e crepita\u00e7\u00e3o \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o,\r\nal\u00e9m de edema importante na perna direita e no dorso do p\u00e9 direito.\r\nO restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades\r\nsignificativas. Os exames laboratoriais mostraram leucocitose\r\ncom desvio \u00e0 esquerda, glicemia de 109 mg\/dL, transaminase\r\noxalac\u00e9tica (TGO) de 34 U\/L, transaminase pir\u00favica (TGP)\r\nde 24 U\/L, PCR de 59 mg\/dL, ureia de 44 mg\/dL, creatinina\r\nde 1 mg\/dL e creatina fosfoquinase (CPK) de 994 U\/L. Os demais\r\nresultados n\u00e3o apresentaram altera\u00e7\u00f5es significativas.<\/p><p>\r\nCom base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A glicose cont\u00e9m um grupamento alde\u00eddo capaz de reagir com o grupamento amino das prote\u00ednas, o que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de compostos denominados produtos finais de glica\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada \u2014 AGE (advanced glycation end-products), que se ligam irreversivelmente \u00e0s prote\u00ednas e s\u00e3o reconhecidos pelo receptor para AGE (RAGE), o qual medeia a forma\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio, ativa\u00e7\u00e3o do fator de transcri\u00e7\u00e3o NF-kB e transcri\u00e7\u00e3o de genes associados a estresse inflamat\u00f3rio, ativa\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, migra\u00e7\u00e3o de mon\u00f3citos para a parede arterial, vasoconstri\u00e7\u00e3o e angiog\u00eanese.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955171,"hashId":"de482054fdda7382ee977c3241a7ebbc","enunciado":"A glicose cont\u00e9m um grupamento alde\u00eddo capaz de reagir com\r\no grupamento amino das prote\u00ednas, o que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o\r\nde compostos denominados produtos finais de glica\u00e7\u00e3o\r\navan\u00e7ada \u2014 AGE (advanced glycation end-products),\r\nque se ligam irreversivelmente \u00e0s prote\u00ednas e s\u00e3o reconhecidos\r\npelo receptor para AGE (RAGE), o qual medeia a forma\u00e7\u00e3o\r\nde esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio, ativa\u00e7\u00e3o do fator de\r\ntranscri\u00e7\u00e3o NF-kB e transcri\u00e7\u00e3o de genes associados a estresse\r\ninflamat\u00f3rio, ativa\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, migra\u00e7\u00e3o de mon\u00f3citos\r\npara a parede arterial, vasoconstri\u00e7\u00e3o e angiog\u00eanese.","resposta":3342362,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao diabetes melito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361085,"enunciado":"Quanto ao diabetes melito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias de que fatores epigen\u00e9ticos tamb\u00e9m participam da modula\u00e7\u00e3o da express\u00e3o g\u00eanica no estabelecimento das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do diabetes, sendo um desses mecanismos a metila\u00e7\u00e3o do DNA, que ocorre nas citosinas que fazem parte de dinucleot\u00eddios CpG (citosina localizada ao lado de uma guanina).","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955172,"hashId":"6e912fb7f4426829f007d1a939e0b2b5","enunciado":"H\u00e1 evid\u00eancias de que fatores epigen\u00e9ticos tamb\u00e9m participam\r\nda modula\u00e7\u00e3o da express\u00e3o g\u00eanica no estabelecimento\r\ndas complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do diabetes, sendo um desses\r\nmecanismos a metila\u00e7\u00e3o do DNA, que ocorre nas citosinas\r\nque fazem parte de dinucleot\u00eddios CpG (citosina localizada\r\nao lado de uma guanina).","resposta":3342364,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao diabetes melito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361085,"enunciado":"Quanto ao diabetes melito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vista dos dados apresentados, \u00e9 poss\u00edvel afastar a hip\u00f3tese de isquemia mioc\u00e1rdica como causa da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada pela paciente.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955177,"hashId":"88268738b65426395e2556ce6321e4b6","enunciado":"Em vista dos dados apresentados, \u00e9 poss\u00edvel afastar a hip\u00f3tese de isquemia mioc\u00e1rdica como causa da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\napresentada pela paciente.","resposta":3342375,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de setenta e dois anos de idade e com antecedente de diabetes do tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial, ambas diagnosticadas havia doze anos, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica com queixa de dispneia. Duas horas antes, havia se iniciado uma dispneia intensa que a despertou do sono. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, orientada, com extremidades frias, sudor\u00e9tica, frequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, press\u00e3o arterial de 196 mmHg \u00d7 124 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 89% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e crepita\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1pices pulmonares bilateralmente. O ictus cordis era propulsivo no 5.\u00ba EICE, linha hemiclavicular esquerda, ritmo card\u00edaco em galope \u2014 presen\u00e7a de quarta bulha \u2014 e sem sopros. Adicionalmente notou-se turg\u00eancia jugular. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades significativas. As figuras precedentes mostram seu eletrocardiograma, com resolu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e o resultado das enzimas card\u00edacas da admiss\u00e3o foi normal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361087,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29743\/10.gif\"><\/p><p>Uma paciente de setenta e dois anos de idade e com antecedente de diabetes do tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial,\r\nambas diagnosticadas havia doze anos, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica com queixa de dispneia. Duas horas antes, havia se iniciado\r\numa dispneia intensa que a despertou do sono. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, orientada, com extremidades frias,\r\nsudor\u00e9tica, frequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, press\u00e3o arterial de 196 mmHg \u00d7 124 mmHg, satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio de 89% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e crepita\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1pices pulmonares bilateralmente. O ictus cordis\r\nera propulsivo no 5.\u00ba EICE, linha hemiclavicular esquerda, ritmo card\u00edaco em galope \u2014 presen\u00e7a de quarta bulha \u2014 e sem sopros.\r\nAdicionalmente notou-se turg\u00eancia jugular. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades significativas. As figuras precedentes\r\nmostram seu eletrocardiograma, com resolu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e o resultado das enzimas card\u00edacas da admiss\u00e3o foi normal.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, est\u00e1 indicado o uso de nitroglicerina para reduzir a press\u00e3o arterial e melhorar o desempenho mioc\u00e1rdico, por meio da redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e da p\u00f3s-carga do enchimento ventricular esquerdo.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955179,"hashId":"9082fa706fed8ae2d88d2318dd0ce474","enunciado":"Nesse caso, est\u00e1 indicado o uso de nitroglicerina para reduzir a press\u00e3o arterial e melhorar o desempenho mioc\u00e1rdico, por meio\r\nda redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e da p\u00f3s-carga do enchimento ventricular esquerdo.","resposta":3342378,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de setenta e dois anos de idade e com antecedente de diabetes do tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial, ambas diagnosticadas havia doze anos, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica com queixa de dispneia. Duas horas antes, havia se iniciado uma dispneia intensa que a despertou do sono. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, orientada, com extremidades frias, sudor\u00e9tica, frequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, press\u00e3o arterial de 196 mmHg \u00d7 124 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 89% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e crepita\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1pices pulmonares bilateralmente. O ictus cordis era propulsivo no 5.\u00ba EICE, linha hemiclavicular esquerda, ritmo card\u00edaco em galope \u2014 presen\u00e7a de quarta bulha \u2014 e sem sopros. Adicionalmente notou-se turg\u00eancia jugular. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades significativas. As figuras precedentes mostram seu eletrocardiograma, com resolu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e o resultado das enzimas card\u00edacas da admiss\u00e3o foi normal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361087,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29743\/10.gif\"><\/p><p>Uma paciente de setenta e dois anos de idade e com antecedente de diabetes do tipo 2 e hipertens\u00e3o arterial,\r\nambas diagnosticadas havia doze anos, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia m\u00e9dica com queixa de dispneia. Duas horas antes, havia se iniciado\r\numa dispneia intensa que a despertou do sono. No exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, orientada, com extremidades frias,\r\nsudor\u00e9tica, frequ\u00eancia card\u00edaca de 124 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 28 irpm, press\u00e3o arterial de 196 mmHg \u00d7 124 mmHg, satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio de 89% com O2 a 100%, turg\u00eancia jugular a 30\u00b0 e crepita\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e1pices pulmonares bilateralmente. O ictus cordis\r\nera propulsivo no 5.\u00ba EICE, linha hemiclavicular esquerda, ritmo card\u00edaco em galope \u2014 presen\u00e7a de quarta bulha \u2014 e sem sopros.\r\nAdicionalmente notou-se turg\u00eancia jugular. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o revelou anormalidades significativas. As figuras precedentes\r\nmostram seu eletrocardiograma, com resolu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e o resultado das enzimas card\u00edacas da admiss\u00e3o foi normal.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes recuperados da RCP, com suspeita de etiologia card\u00edaca e com supradesnivelamento do segmento ST ao eletrocardiograma dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 angiografia coron\u00e1ria ap\u00f3s completa estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e hemodin\u00e2mica pr\u00f3ximo da alta hospitalar.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955180,"hashId":"49cebbaef8eef9e46ad76eba569b2c4c","enunciado":"Pacientes recuperados da RCP, com suspeita de etiologia card\u00edaca e com supradesnivelamento do segmento ST ao eletrocardiograma\r\ndever\u00e3o ser submetidos \u00e0 angiografia coron\u00e1ria ap\u00f3s completa estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e hemodin\u00e2mica pr\u00f3ximo da alta hospitalar.","resposta":3342381,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), julgue os itens que se seguem.","id":361088,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a presen\u00e7a do seguinte ritmo em um monitor card\u00edaco, em uma situa\u00e7\u00e3o de RCP, corresponde a uma fibrila\u00e7\u00e3o ventricular, um ritmo pass\u00edvel de desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","provas":[{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":955182,"hashId":"4a5e907d3eb0bc0120262ba05fd29507","enunciado":"<p>Pode-se afirmar que a presen\u00e7a do seguinte ritmo em um monitor card\u00edaco, em uma situa\u00e7\u00e3o de RCP, corresponde a uma fibrila\u00e7\u00e3o\r\nventricular, um ritmo pass\u00edvel de desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29743\/11.gif\"><\/p>","resposta":3342384,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), julgue os itens que se seguem.","id":361088,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP), julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/955182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas de ativa\u00e7\u00e3o da glomerulonefrite \u00e9 pela via do complemento (via alternativa).","provas":[{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":955192,"hashId":"92b949e25176ee06839bdef3a922be95","enunciado":"Uma das formas de ativa\u00e7\u00e3o da glomerulonefrite \u00e9 pela via\r\ndo complemento (via alternativa).","resposta":3342404,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema do complemento e sua rela\u00e7\u00e3o com as glomerulonefrites, julgue os itens a seguir.","id":361091,"enunciado":"A respeito do sistema do complemento e sua rela\u00e7\u00e3o com\r\nas glomerulonefrites, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/955192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o conhecidas tr\u00eas fases sucessivas na fisiopatologia da NIA: a fase de reconhecimento e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos; a fase de integra\u00e7\u00e3o ou regulamenta\u00e7\u00e3o, principalmente celular; e a fase efetora ou mediadora, principalmente humoral.","provas":[{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":955198,"hashId":"25e91f99aa94e684c7ebf90f3addebcd","enunciado":"S\u00e3o conhecidas tr\u00eas fases sucessivas na fisiopatologia da NIA:\r\na fase de reconhecimento e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos;\r\na fase de integra\u00e7\u00e3o ou regulamenta\u00e7\u00e3o, principalmente\r\ncelular; e a fase efetora ou mediadora, principalmente humoral.","resposta":3342416,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com setenta e sete anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia queixando-se de tosse produtiva com escarro de colora\u00e7\u00e3o amarelada acompanhada de febre e dor tor\u00e1cica, as quais tinham iniciado havia quatro dias. A paciente foi diagnosticada com pneumonia bacteriana e o m\u00e9dico receitou-lhe levofloxacina 750 mg\/dia para ser usada por dez dias. Ap\u00f3s tr\u00eas dias do t\u00e9rmino do tratamento, a paciente apresentou solu\u00e7os, hiporexia e sonol\u00eancia. Retornou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Os resultados dos exames mostraram ureia de 170 mg\/dL; creatinina de 4,7 mg\/dL; e EAS com hemat\u00faria e eosinofil\u00faria. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que o diagn\u00f3stico dessa paciente seja de nefrite intersticial aguda (NIA).","id":361093,"enunciado":"<p>Uma paciente com setenta e sete anos de idade procurou\r\no servi\u00e7o de emerg\u00eancia queixando-se de tosse produtiva com\r\nescarro de colora\u00e7\u00e3o amarelada acompanhada de febre e dor\r\ntor\u00e1cica, as quais tinham iniciado havia quatro dias. A paciente\r\nfoi diagnosticada com pneumonia bacteriana e o m\u00e9dico\r\nreceitou-lhe levofloxacina 750 mg\/dia para ser usada por dez dias.\r\nAp\u00f3s tr\u00eas dias do t\u00e9rmino do tratamento, a paciente apresentou\r\nsolu\u00e7os, hiporexia e sonol\u00eancia. Retornou ao servi\u00e7o de\r\nemerg\u00eancia. Os resultados dos exames mostraram ureia de\r\n170 mg\/dL; creatinina de 4,7 mg\/dL; e EAS com hemat\u00faria\r\ne eosinofil\u00faria.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nconsiderando que o diagn\u00f3stico dessa paciente seja de nefrite\r\nintersticial aguda (NIA).<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/955198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bi\u00f3psia renal n\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico de NIA, j\u00e1 que os achados laboratoriais s\u00e3o suficientes para estabelecer o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a em quest\u00e3o, sendo a eosinofilia s\u00e9rica um achado patognom\u00f4nico dessa entidade patol\u00f3gica.","provas":[{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":955199,"hashId":"9d7d20bf2d9f84546038ac4afbabec08","enunciado":"A bi\u00f3psia renal n\u00e3o \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico de NIA,\r\nj\u00e1 que os achados laboratoriais s\u00e3o suficientes para estabelecer\r\no diagn\u00f3stico da doen\u00e7a em quest\u00e3o, sendo a eosinofilia\r\ns\u00e9rica um achado patognom\u00f4nico dessa entidade patol\u00f3gica.","resposta":3342419,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com setenta e sete anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia queixando-se de tosse produtiva com escarro de colora\u00e7\u00e3o amarelada acompanhada de febre e dor tor\u00e1cica, as quais tinham iniciado havia quatro dias. A paciente foi diagnosticada com pneumonia bacteriana e o m\u00e9dico receitou-lhe levofloxacina 750 mg\/dia para ser usada por dez dias. Ap\u00f3s tr\u00eas dias do t\u00e9rmino do tratamento, a paciente apresentou solu\u00e7os, hiporexia e sonol\u00eancia. Retornou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Os resultados dos exames mostraram ureia de 170 mg\/dL; creatinina de 4,7 mg\/dL; e EAS com hemat\u00faria e eosinofil\u00faria. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que o diagn\u00f3stico dessa paciente seja de nefrite intersticial aguda (NIA).","id":361093,"enunciado":"<p>Uma paciente com setenta e sete anos de idade procurou\r\no servi\u00e7o de emerg\u00eancia queixando-se de tosse produtiva com\r\nescarro de colora\u00e7\u00e3o amarelada acompanhada de febre e dor\r\ntor\u00e1cica, as quais tinham iniciado havia quatro dias. A paciente\r\nfoi diagnosticada com pneumonia bacteriana e o m\u00e9dico\r\nreceitou-lhe levofloxacina 750 mg\/dia para ser usada por dez dias.\r\nAp\u00f3s tr\u00eas dias do t\u00e9rmino do tratamento, a paciente apresentou\r\nsolu\u00e7os, hiporexia e sonol\u00eancia. Retornou ao servi\u00e7o de\r\nemerg\u00eancia. Os resultados dos exames mostraram ureia de\r\n170 mg\/dL; creatinina de 4,7 mg\/dL; e EAS com hemat\u00faria\r\ne eosinofil\u00faria.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nconsiderando que o diagn\u00f3stico dessa paciente seja de nefrite\r\nintersticial aguda (NIA).<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/955199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Biomarcadores como TIMP-2 e IGFBP7 podem fornecer informa\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o de risco com efic\u00e1cia preditiva para inj\u00faria renal aguda em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","provas":[{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":955202,"hashId":"e5a1f0e6585f8a67b5c2aac109755d8b","enunciado":"Biomarcadores como TIMP-2 e IGFBP7 podem fornecer\r\ninforma\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o de risco com efic\u00e1cia preditiva\r\npara inj\u00faria renal aguda em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","resposta":3342424,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A inj\u00faria renal aguda (IRA) ainda apresenta uma alta morbimortalidade nos casos em que \u00e9 necess\u00e1rio empregar um m\u00e9todo de substitui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":361094,"enunciado":"A inj\u00faria renal aguda (IRA) ainda apresenta uma alta\r\nmorbimortalidade nos casos em que \u00e9 necess\u00e1rio empregar um\r\nm\u00e9todo de substitui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/955202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador do Processo Legislativo","id":14629}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano plurianual se destina ao estabelecimento de metas e objetivos para os quais dever\u00e3o se direcionar as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas governamentais. A regulamenta\u00e7\u00e3o do plano plurianual ser\u00e1 realizada atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Considerando as normas constitucionais a respeito do plano plurianual, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29727,"cargo":{"descricao":"Coordenador do Processo Legislativo","id":14629},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-coordenador-do-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Coordenador do Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":954826,"hashId":"1e42e5b28ee11cabda11a76bb32d01a7","enunciado":"O plano plurianual se destina ao estabelecimento de metas e objetivos para os quais dever\u00e3o se direcionar as a\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas governamentais. A regulamenta\u00e7\u00e3o do plano plurianual ser\u00e1 realizada atrav\u00e9s de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nConsiderando as normas constitucionais a respeito do plano plurianual, assinale a alternativa correta.","resposta":3341517,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei que instituir o plano plurianual ir\u00e1 estabelecer de forma centralizada as diretrizes e os objetivos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3341516,"corpo":"A lei que instituir o plano plurianual ir\u00e1 estabelecer de forma centralizada as diretrizes e os objetivos da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano plurianual estabelece diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ser\u00e1 institu\u00eddo por lei de iniciativa do Poder Executivo.","id":3341517,"corpo":"O plano plurianual estabelece diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ser\u00e1 institu\u00eddo por lei de\r\niniciativa do Poder Executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano plurianual compreender\u00e1 metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente.","id":3341518,"corpo":"O plano plurianual compreender\u00e1 metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, incluindo as despesas de\r\ncapital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investimentos cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro dispensar\u00e3o a inclus\u00e3o no plano plurianual, sendo suficiente constarem da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3341519,"corpo":"Investimentos cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro dispensar\u00e3o a inclus\u00e3o no plano plurianual, sendo\r\nsuficiente constarem da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361026,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/954826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador do Processo Legislativo","id":14629}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da C\u00e2mara Municipal de Belo Horizonte, ocorre a prejudicialidade de, EXCETO:","provas":[{"id":29727,"cargo":{"descricao":"Coordenador do Processo Legislativo","id":14629},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-coordenador-do-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Coordenador do Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":954858,"hashId":"bbb618bcc210aabf8f3c9e404930e994","enunciado":"Acerca da C\u00e2mara Municipal de Belo Horizonte, ocorre a prejudicialidade de, EXCETO:","resposta":3341645,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda pela aprova\u00e7\u00e3o de substitutivo.","id":3341644,"corpo":"Emenda pela aprova\u00e7\u00e3o de substitutivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer proposi\u00e7\u00e3o votada antes da aprova\u00e7\u00e3o de parecer.","id":3341645,"corpo":"Qualquer proposi\u00e7\u00e3o votada antes da aprova\u00e7\u00e3o de parecer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivos relacionados com outro rejeitado em vota\u00e7\u00e3o destacada.","id":3341646,"corpo":"Dispositivos relacionados com outro rejeitado em vota\u00e7\u00e3o destacada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Proposi\u00e7\u00e3o principal, quando for aprovado substitutivo a ela apresentado.","id":3341647,"corpo":" Proposi\u00e7\u00e3o principal, quando for aprovado substitutivo a ela apresentado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361029,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada ao Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-demais-legislacao-aplicada-ao-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/954858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com Morethson (2015) durante o per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma tend\u00eancia de se evitar todo e qualquer m\u00e9todo terap\u00eautico, farmacol\u00f3gico ou n\u00e3o, que dificulte ou impe\u00e7a o ato do aleitamento, em fun\u00e7\u00e3o principalmente das repercuss\u00f5es org\u00e2nicas e emocionais \u00e0 m\u00e3e e ao lactente. Caso a prescri\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos \u00e0 nutriz seja imprescind\u00edvel, o cirurgi\u00e3o-dentista h\u00e1 que se preocupar principalmente quanto \u00e0 passagem dos f\u00e1rmacos para o leite materno e, subsequentemente, quanto \u00e0 absor\u00e7\u00e3o pela crian\u00e7a. \u00c9 correto afirmar que devem ser","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954865,"hashId":"83c831901da9d4d27e6a85993c85a95e","enunciado":"\r\nDe acordo com Morethson (2015) durante o per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma tend\u00eancia de se evitar todo e qualquer\r\nm\u00e9todo terap\u00eautico, farmacol\u00f3gico ou n\u00e3o, que dificulte ou impe\u00e7a o ato do aleitamento, em fun\u00e7\u00e3o principalmente\r\ndas repercuss\u00f5es org\u00e2nicas e emocionais \u00e0 m\u00e3e e ao lactente. Caso a prescri\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos \u00e0 nutriz seja\r\nimprescind\u00edvel, o cirurgi\u00e3o-dentista h\u00e1 que se preocupar principalmente quanto \u00e0 passagem dos f\u00e1rmacos para o leite\r\nmaterno e, subsequentemente, quanto \u00e0 absor\u00e7\u00e3o pela crian\u00e7a. \u00c9 correto afirmar que devem ser","resposta":3341674,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitados medicamentos t\u00f3picos.","id":3341672,"corpo":"evitados medicamentos t\u00f3picos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolhidos f\u00e1rmacos com alta taxa de absor\u00e7\u00e3o oral.","id":3341673,"corpo":"escolhidos f\u00e1rmacos com alta taxa de absor\u00e7\u00e3o oral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolhidos medicamentos o menos lipossol\u00faveis poss\u00edvel.","id":3341674,"corpo":"escolhidos medicamentos o menos lipossol\u00faveis poss\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolhidos medicamentos com a m\u00e1xima meia-vida poss\u00edvel.","id":3341675,"corpo":"escolhidos medicamentos com a m\u00e1xima meia-vida poss\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/954865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a ocorr\u00eancia recente de surtos de algumas doen\u00e7as, especialmente as gripes causadas pelo v\u00edrus H1N1, houve um aumento nos cuidados de assepsia das m\u00e3os em locais p\u00fablicos, consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos e hospitais. Uma das principais medidas tomadas foi a obrigatoriedade do uso do \u00e1lcool gel. Diante do exposto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954870,"hashId":"e4fe2363687146c8f996ab421895624a","enunciado":"Com a ocorr\u00eancia recente de surtos de algumas doen\u00e7as, especialmente as gripes causadas pelo v\u00edrus H1N1, houve\r\num aumento nos cuidados de assepsia das m\u00e3os em locais p\u00fablicos, consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos e hospitais. Uma das\r\nprincipais medidas tomadas foi a obrigatoriedade do uso do \u00e1lcool gel. Diante do exposto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":3341694,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desinfec\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool gel n\u00e3o substitui a higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":3341692,"corpo":"a desinfec\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool gel n\u00e3o substitui a higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00e1lcool n\u00e3o \u00e9 apropriado como antiss\u00e9ptico quando as m\u00e3os est\u00e3o visivelmente sujas.","id":3341693,"corpo":"o \u00e1lcool n\u00e3o \u00e9 apropriado como antiss\u00e9ptico quando as m\u00e3os est\u00e3o visivelmente sujas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e1lcool saneante \u00e9 indicado para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, mas n\u00e3o \u00e9 indicado para a limpeza do ambiente.","id":3341694,"corpo":"o \u00e1lcool saneante \u00e9 indicado para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, mas n\u00e3o \u00e9 indicado para a limpeza do ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quantidade da solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica aplicada deve ser suficiente para cobrir a pele, permanecendo por pelo menos 15 segundos sem evaporar.","id":3341695,"corpo":"a quantidade da solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica aplicada deve ser suficiente para cobrir a pele, permanecendo por pelo menos 15\r\nsegundos sem evaporar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/954870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Guedes Pinto (2016), a pulpotomia caracteriza-se pela remo\u00e7\u00e3o da polpa coron\u00e1ria e subsequente uso de medicamentos que procuram manter a polpa radicular em condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, permitindo que o ciclo biol\u00f3gico de reabsor\u00e7\u00e3o radicular se processe naturalmente. S\u00e3o consideradas contraindica\u00e7\u00f5es para pulpotomia, EXCETO:","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954872,"hashId":"faae191a3b55cb1d03d9186da99ea415","enunciado":"De acordo com Guedes Pinto (2016), a pulpotomia caracteriza-se pela remo\u00e7\u00e3o da polpa coron\u00e1ria e subsequente uso de\r\nmedicamentos que procuram manter a polpa radicular em condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, permitindo que o ciclo biol\u00f3gico de\r\nreabsor\u00e7\u00e3o radicular se processe naturalmente. S\u00e3o consideradas contraindica\u00e7\u00f5es para pulpotomia, EXCETO:","resposta":3341703,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor espont\u00e2nea.","id":3341700,"corpo":"Dor espont\u00e2nea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Diagn\u00f3stico de abscesso dentoalveolar.","id":3341701,"corpo":" Diagn\u00f3stico de abscesso dentoalveolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o vertical e\/ou horizontal.","id":3341702,"corpo":"Sensibilidade \u00e0 percuss\u00e3o vertical e\/ou horizontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentes dec\u00edduos com vitalidade pulpar e que n\u00e3o apresentam mais de dois ter\u00e7os de reabsor\u00e7\u00e3o radicular.","id":3341703,"corpo":"Dentes dec\u00edduos com vitalidade pulpar e que n\u00e3o apresentam mais de dois ter\u00e7os de reabsor\u00e7\u00e3o radicular.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/954872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas de uma an\u00e1lise cefalom\u00e9trica \u00e9 a do desenho anat\u00f4mico. Nesta fase \u00e9 necess\u00e1rio um conhecimento preciso das estruturas anat\u00f4micas do cr\u00e2nio e da face. O desenho anat\u00f4mico \u00e9 dividido em estruturas duras e moles. \u201cApresenta forma de gota invertida. E&#769; formada, em sua por\u00e7\u00e3o anterior, pelo limite posterior da tuberosidade maxilar e, em sua parte posterior, pelo limite anterior da ap\u00f3fise pterigoide do osso esfenoide. Situa-se acima e posteriormente a&#768; espinha nasal posterior.\u201d Trata-se da estrutura:","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954879,"hashId":"5e2ea18275b6e66feb0ea01008980c7e","enunciado":"Uma das etapas de uma an\u00e1lise cefalom\u00e9trica \u00e9 a do desenho anat\u00f4mico. Nesta fase \u00e9 necess\u00e1rio um conhecimento\r\npreciso das estruturas anat\u00f4micas do cr\u00e2nio e da face. O desenho anat\u00f4mico \u00e9 dividido em estruturas duras e moles.\r\n\u201cApresenta forma de gota invertida. E&#769; formada, em sua por\u00e7\u00e3o anterior, pelo limite posterior da tuberosidade\r\nmaxilar e, em sua parte posterior, pelo limite anterior da ap\u00f3fise pterigoide do osso esfenoide. Situa-se acima e\r\nposteriormente a&#768; espinha nasal posterior.\u201d Trata-se da estrutura:","resposta":3341729,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ab\u00f3boda palatina.","id":3341728,"corpo":"Ab\u00f3boda palatina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fissura pterigomaxilar.","id":3341729,"corpo":"Fissura pterigomaxilar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfil alveolar anterior.","id":3341730,"corpo":"Perfil alveolar anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assoalho da fossa nasal.","id":3341731,"corpo":"Assoalho da fossa nasal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/954879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais odontol\u00f3gicos devem apresentar propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas de acordo com a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Observe a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201ccapacidade de um material se deformar instantaneamente como um s\u00f3lido el\u00e1stico durante um esticamento r\u00e1pido ou resistir ao escoamento por cisalhamento e se deformar linearmente ao longo do tempo, quando submetido a uma carga aplicada lentamente\u201d. Essa propriedade referente aos materiais de moldagem \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954889,"hashId":"51a1fdc7f4de4ef6c38797ad562128ff","enunciado":"Os materiais odontol\u00f3gicos devem apresentar propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas de acordo com a sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o. Observe a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201ccapacidade de um material se deformar instantaneamente como um s\u00f3lido\r\nel\u00e1stico durante um esticamento r\u00e1pido ou resistir ao escoamento por cisalhamento e se deformar linearmente ao\r\nlongo do tempo, quando submetido a uma carga aplicada lentamente\u201d. Essa propriedade referente aos materiais de\r\nmoldagem \u00e9 chamada de:","resposta":3341770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tixotropia.","id":3341768,"corpo":"Tixotropia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geleifica\u00e7\u00e3o.","id":3341769,"corpo":"Geleifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viscoelasticidade.","id":3341770,"corpo":"Viscoelasticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudoplasticidade.","id":3341771,"corpo":"Pseudoplasticidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361032,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/954889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As restaura\u00e7\u00f5es em resina composta s\u00e3o amplamente utilizadas em odontologia. Para o sucesso do procedimento \u00e9 necess\u00e1ria uma s\u00e9rie de cuidados que v\u00e3o desde o planejamento, o preparo cavit\u00e1rio e a inser\u00e7\u00e3o do material. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954890,"hashId":"c63015f43c00429ebbd57a291d2bf255","enunciado":"As restaura\u00e7\u00f5es em resina composta s\u00e3o amplamente utilizadas em odontologia. Para o sucesso do procedimento \u00e9\r\nnecess\u00e1ria uma s\u00e9rie de cuidados que v\u00e3o desde o planejamento, o preparo cavit\u00e1rio e a inser\u00e7\u00e3o do material.\r\nAssinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3341775,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O preparo de dentes posteriores para resina composta em forma de caixa, como usado para am\u00e1lgama, aumenta os efeitos negativos do fator C, n\u00e3o devendo ser realizado.","id":3341772,"corpo":"O preparo de dentes posteriores para resina composta em forma de caixa, como usado para am\u00e1lgama, aumenta os\r\nefeitos negativos do fator C, n\u00e3o devendo ser realizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dentina superficial altamente infectada deve ser removida, embora o tecido mais interno, ainda que amolecido, pode ser preservado, pois e&#769; pass\u00edvel de remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":3341773,"corpo":"A dentina superficial altamente infectada deve ser removida, embora o tecido mais interno, ainda que amolecido,\r\npode ser preservado, pois e&#769; pass\u00edvel de remineraliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Basicamente o preparo dental para restaura\u00e7\u00f5es de resina composta em dentes posteriores resume-se exclusivamente \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado, preservando ao m\u00e1ximo o tecido dental sadio.","id":3341774,"corpo":"Basicamente o preparo dental para restaura\u00e7\u00f5es de resina composta em dentes posteriores resume-se exclusivamente\r\n\u00e0 remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado, preservando ao m\u00e1ximo o tecido dental sadio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve realizar bisel no \u00e2ngulo cavosuperficial oclusal em preparos para resina composta em dentes posteriores, ou em outras \u00e1reas de estresse oclusal pesado para proporcionar maior resist\u00eancia \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o.","id":3341775,"corpo":"Deve realizar bisel no \u00e2ngulo cavosuperficial oclusal em preparos para resina composta em dentes posteriores, ou em\r\noutras \u00e1reas de estresse oclusal pesado para proporcionar maior resist\u00eancia \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361032,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/954890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integralidade existe em ato e pode ser demandada na organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e na renova\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade, sendo reconhecida nas pr\u00e1ticas que valorizam o cuidado e que t\u00eam, nas respectivas concep\u00e7\u00f5es, a ideia-for\u00e7a de considerar o usu\u00e1rio como sujeito a ser atendido e respeitado nas demandas e necessidades. Essa ideia-for\u00e7a constitui o cerne da cidadania do cuidado.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955048,"hashId":"c955e6d06f4442be0944ed76db61293c","enunciado":"A integralidade existe em ato e pode ser demandada na\r\norganiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e na renova\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de\r\nsa\u00fade, sendo reconhecida nas pr\u00e1ticas que valorizam o\r\ncuidado e que t\u00eam, nas respectivas concep\u00e7\u00f5es, a ideia-for\u00e7a\r\nde considerar o usu\u00e1rio como sujeito a ser atendido e\r\nrespeitado nas demandas e necessidades. Essa ideia-for\u00e7a\r\nconstitui o cerne da cidadania do cuidado.","resposta":3342116,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso havia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de sa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse, simplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora. O idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel, refinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder encaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361061,"enunciado":"<p>Um senhor idoso foi deixado em uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (ESF), por um motorista de t\u00e1xi, que relatou que o idoso\r\nhavia entrado no t\u00e1xi e pedido que fosse levado a uma unidade de\r\nsa\u00fade. O taxista n\u00e3o sabia o que havia acontecido e disse,\r\nsimplesmente, que o deixaria na ESF. Foi o que fez e foi embora.\r\nO idoso foi acolhido pela enfermeira, que fez uma escuta sens\u00edvel,\r\nrefinada, para ter mais informa\u00e7\u00f5es quanto a ele e, assim, poder\r\nencaminh\u00e1-lo para a rede assistencial do respectivo territ\u00f3rio.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando os\r\nconhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gestantes com epis\u00f3dios de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e abortamentos anteriores podem ser acompanhadas pela unidade de sa\u00fade, sem necessidade de encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco, pois essa \u00e9 uma decis\u00e3o da paciente e n\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955059,"hashId":"637edae16aefcee0b3f1e7a019f339b1","enunciado":"Gestantes com epis\u00f3dios de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e\r\nabortamentos anteriores podem ser acompanhadas pela\r\nunidade de sa\u00fade, sem necessidade de encaminhamento\r\nao pr\u00e9-natal de alto risco, pois essa \u00e9 uma decis\u00e3o da\r\npaciente e n\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade.","resposta":3342139,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo profissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A paciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1 com atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido abortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito deprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da hipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar desempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas preocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361063,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/02.gif\"><\/p><p>Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo\r\nprofissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A\r\npaciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1\r\ncom atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido\r\nabortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito\r\ndeprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da\r\nhipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar\r\ndesempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas\r\npreocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, formado por equipe multiprofissional, d\u00e1 suporte \u00e0s unidades de sa\u00fade em quest\u00f5es que envolvam sa\u00fade mental, quando detectadas.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955061,"hashId":"a1f840fc0542a34181de02edb2690e46","enunciado":"O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, formado por\r\nequipe multiprofissional, d\u00e1 suporte \u00e0s unidades de\r\nsa\u00fade em quest\u00f5es que envolvam sa\u00fade mental, quando\r\ndetectadas.","resposta":3342142,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo profissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A paciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1 com atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido abortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito deprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da hipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar desempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas preocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de sa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361063,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29742\/02.gif\"><\/p><p>Uma paciente chega \u00e0 unidade de sa\u00fade e \u00e9 recebida pelo\r\nprofissional de sa\u00fade do territ\u00f3rio, que faz o acolhimento. A\r\npaciente diz ter tido rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o e que est\u00e1\r\ncom atraso menstrual h\u00e1 oito dias, mas que n\u00e3o tem parceiro fixo. Durante o acolhimento, refere tamb\u00e9m j\u00e1 ter sofrido\r\nabortamento por pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, o que a deixou muito\r\ndeprimida, e que n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00e3o para controle da\r\nhipertens\u00e3o arterial. Sugere que o fato de estar\r\ndesempregada, sem condi\u00e7\u00f5es de se manter, traz certas\r\npreocupa\u00e7\u00f5es e dificuldades para ela.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos de\r\nsa\u00fade correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo mais prevalente de doen\u00e7a periodontal na inf\u00e2ncia \u00e9 a gengivite marginal cr\u00f4nica, que apresenta apar\u00eancia linear e avermelhada.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954926,"hashId":"d20f9ac1c4e003c174910673070b6e1b","enunciado":"O tipo mais prevalente de doen\u00e7a periodontal na\r\ninf\u00e2ncia \u00e9 a gengivite marginal cr\u00f4nica, que apresenta\r\napar\u00eancia linear e avermelhada.","resposta":3341872,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No exame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361039,"enunciado":"<p>Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No\r\nexame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa\r\ndent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/954926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de c\u00e1lculo dental aumenta com a idade. Em crian\u00e7as com fibrose c\u00edstica, a incid\u00eancia \u00e9 mais alta, devido \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e fosfato na saliva.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954927,"hashId":"a41a948c7270f4373f76b450c048c71a","enunciado":"A incid\u00eancia de c\u00e1lculo dental aumenta com a idade.\r\nEm crian\u00e7as com fibrose c\u00edstica, a incid\u00eancia \u00e9 mais\r\nalta, devido \u00e0 maior concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e fosfato na\r\nsaliva.","resposta":3341874,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No exame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361039,"enunciado":"<p>Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No\r\nexame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa\r\ndent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Placa e C\u00e1lculo Dental","oab":false,"nome":"Placa e C\u00e1lculo Dental","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417630,"slug":"odontologia-placa-e-calculo-dental"}],"slug":"odontologia\/954927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gengivite puberal \u00e9 mais frequente em meninos na adolesc\u00eancia, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o hormonal.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954928,"hashId":"4b030a14e6447a6a831f4183ba4b20d0","enunciado":"A gengivite puberal \u00e9 mais frequente em meninos na\r\nadolesc\u00eancia, devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o hormonal.","resposta":3341877,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No exame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361039,"enunciado":"<p>Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No\r\nexame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa\r\ndent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/954928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A periodontite agressiva generalizada \u00e9 definida pela perda de inser\u00e7\u00e3o interproximal, em, pelo menos, dois primeiros molares permanentes e incisivos e em outros dois dentes diferentes.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954929,"hashId":"a9bdfc9cf237871086282a6ba3aacae4","enunciado":"A periodontite agressiva generalizada \u00e9 definida pela\r\nperda de inser\u00e7\u00e3o interproximal, em, pelo menos, dois\r\nprimeiros molares permanentes e incisivos e em outros\r\ndois dentes diferentes.","resposta":3341879,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio odontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No exame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa dent\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361039,"enunciado":"<p>Um paciente de 9 anos de idade foi levado a um consult\u00f3rio\r\nodontol\u00f3gico pelos pais, para uma consulta de rotina. No\r\nexame cl\u00ednico, foi verificada uma grande quantidade de placa\r\ndent\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/954929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paracoccidioidomicose pode ser diagnosticada pela dosagem de anticorpos totais no soro, com a presen\u00e7a de t\u00edtulos iguais ou superiores a 1\/16.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954938,"hashId":"9a437a9e5d2a381db382089ceba00cb4","enunciado":"A paracoccidioidomicose pode ser diagnosticada pela\r\ndosagem de anticorpos totais no soro, com a presen\u00e7a\r\nde t\u00edtulos iguais ou superiores a 1\/16.","resposta":3341896,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com in\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas mucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o odontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas pelo h\u00e1bito de mascar fumo. A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361042,"enunciado":"<p>Um paciente, de meia idade, proveniente da zona rural, com\r\nin\u00fameras les\u00f5es ulceradas, eritematosas e granulosas nas\r\nmucosas gengival e jugal, e no palato, procurou um servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico, reclamando de manchas nos dentes, causadas\r\npelo h\u00e1bito de mascar fumo.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mucosite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o estomatol\u00f3gica comum em pacientes que passam por radioterapia na regi\u00e3o da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o, que pode variar de um desconforto por conta dos eritemas difusos a \u00falceras doloridas que podem ser isoladas, agrupadas ou coalescentes, ocorrendo de 7 dias a 10 dias ap\u00f3s a sess\u00e3o de radioterapia.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954946,"hashId":"984b8b3c03098cce8304ba828c92334a","enunciado":"A mucosite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o estomatol\u00f3gica comum em\r\npacientes que passam por radioterapia na regi\u00e3o da cabe\u00e7a\r\ne do pesco\u00e7o, que pode variar de um desconforto por conta\r\ndos eritemas difusos a \u00falceras doloridas que podem ser\r\nisoladas, agrupadas ou coalescentes, ocorrendo de 7 dias a\r\n10 dias ap\u00f3s a sess\u00e3o de radioterapia.","resposta":3341912,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 44 anos de idade, mulato, com hist\u00f3rico de diabetes e c\u00e2ncer de mediastino, est\u00e1 em tratamento em uma unidade de oncologia, com sess\u00f5es de quimio e radioterapia. Por causa da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade geral, ele apresentava cansa\u00e7o, falta de ar e dor no t\u00f3rax. Relatou perda de peso e muita sensibilidade nos dentes que ainda possu\u00eda. Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":361044,"enunciado":"<p>Um paciente de 44 anos de idade, mulato, com hist\u00f3rico de\r\ndiabetes e c\u00e2ncer de mediastino, est\u00e1 em tratamento em uma\r\nunidade de oncologia, com sess\u00f5es de quimio e radioterapia.\r\nPor causa da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade geral, ele apresentava\r\ncansa\u00e7o, falta de ar e dor no t\u00f3rax. Relatou perda de peso e\r\nmuita sensibilidade nos dentes que ainda possu\u00eda.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo em vista o hist\u00f3rico registrado no prontu\u00e1rio, na consulta, deve ser ofertado o teste r\u00e1pido para o HIV (se dispon\u00edvel).","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955096,"hashId":"594aa1115efdb05bd721b992a279a856","enunciado":"Tendo em vista o hist\u00f3rico registrado no prontu\u00e1rio, na\r\nconsulta, deve ser ofertado o teste r\u00e1pido para o HIV (se\r\ndispon\u00edvel).","resposta":3342212,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade, chegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No prontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico exame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas jovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca coletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as recomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361069,"enunciado":"<p>Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade,\r\nchegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de\r\nc\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No\r\nprontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico\r\nexame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas\r\njovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca\r\ncoletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do\r\ncolo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e o padr\u00e3o de rastreamento realizado no Brasil, pode-se recomendar \u00e0 usu\u00e1ria que ela estimule as filhas a comparecer \u00e0 UBS, para o agendamento de exame.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955100,"hashId":"f38ec27fa7863b7ce352037005990fc8","enunciado":"Considerando-se a preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e o padr\u00e3o de\r\nrastreamento realizado no Brasil, pode-se recomendar \u00e0\r\nusu\u00e1ria que ela estimule as filhas a comparecer \u00e0 UBS,\r\npara o agendamento de exame.","resposta":3342220,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade, chegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No prontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico exame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas jovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca coletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as recomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361069,"enunciado":"<p>Uma usu\u00e1ria do sistema de sa\u00fade, de 47 anos de idade,\r\nchegou a uma UBS para a realiza\u00e7\u00e3o de exame preventivo de\r\nc\u00e2ncer do colo do \u00fatero em consulta agendada. No\r\nprontu\u00e1rio, havia registro de infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis, tratadas previamente, e registro de um \u00fanico\r\nexame citopatol\u00f3gico coletado no ano anterior, com resultado negativo. A usu\u00e1ria relatou na consulta que tem tr\u00eas filhas\r\njovens, na faixa et\u00e1ria dos 25 anos aos 30 anos, que nunca\r\ncoletaram um exame preventivo do c\u00e2ncer do colo de \u00fatero.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado e as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es nacionais para o enfretamento do c\u00e2ncer do\r\ncolo do \u00fatero e de mama, no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Complementar no 141\/2012 institui percentuais m\u00ednimos de 10% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos que devem ser aplicados pela Uni\u00e3o, pelos estados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955108,"hashId":"91f0608312a3ae22338987024586c036","enunciado":"A Lei Complementar no 141\/2012 institui percentuais\r\nm\u00ednimos de 10% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o de\r\nimpostos que devem ser aplicados pela Uni\u00e3o, pelos\r\nestados, pelo Distrito Federal e pelos munic\u00edpios em\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","resposta":3342237,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que as tr\u00eas esferas de governo \u2013 federal, estadual e municipal \u2013 financiem o SUS, gerando a receita necess\u00e1ria para custear as despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Planejar tal financiamento, promovendo a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse necess\u00e1rios, de forma a garantir a universalidade e a integralidade do sistema, tem se mostrado, no entanto, uma quest\u00e3o bem delicada e uma pauta comum na agenda dos gestores do SUS, que precisam conhecer as leis relacionadas ao tema. Considerando a quest\u00e3o apresentada para a gest\u00e3o do SUS e a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":361071,"enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que as tr\u00eas esferas de\r\ngoverno \u2013 federal, estadual e municipal \u2013 financiem o SUS,\r\ngerando a receita necess\u00e1ria para custear as despesas com a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Planejar tal financiamento,\r\npromovendo a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse necess\u00e1rios, de forma a\r\ngarantir a universalidade e a integralidade do sistema, tem se\r\nmostrado, no entanto, uma quest\u00e3o bem delicada e uma pauta\r\ncomum na agenda dos gestores do SUS, que precisam conhecer\r\nas leis relacionadas ao tema.\r\n<\/p><p>Considerando a quest\u00e3o apresentada para a gest\u00e3o do SUS e\r\na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei Complementar 141\/2012","oab":false,"nome":"Lei Complementar 141\/2012","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407321,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-complementar-141-2012"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA) e o Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF) constituem-se como fontes de recursos do SUS.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955110,"hashId":"38354d41ab82c5b39b8e0a21f50d7c42","enunciado":"O Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores\r\n(IPVA) e o Imposto de Renda Retido na Fonte (IRRF)\r\nconstituem-se como fontes de recursos do SUS.","resposta":3342240,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que as tr\u00eas esferas de governo \u2013 federal, estadual e municipal \u2013 financiem o SUS, gerando a receita necess\u00e1ria para custear as despesas com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Planejar tal financiamento, promovendo a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse necess\u00e1rios, de forma a garantir a universalidade e a integralidade do sistema, tem se mostrado, no entanto, uma quest\u00e3o bem delicada e uma pauta comum na agenda dos gestores do SUS, que precisam conhecer as leis relacionadas ao tema. Considerando a quest\u00e3o apresentada para a gest\u00e3o do SUS e a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":361071,"enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 determina que as tr\u00eas esferas de\r\ngoverno \u2013 federal, estadual e municipal \u2013 financiem o SUS,\r\ngerando a receita necess\u00e1ria para custear as despesas com a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Planejar tal financiamento,\r\npromovendo a arrecada\u00e7\u00e3o e o repasse necess\u00e1rios, de forma a\r\ngarantir a universalidade e a integralidade do sistema, tem se\r\nmostrado, no entanto, uma quest\u00e3o bem delicada e uma pauta\r\ncomum na agenda dos gestores do SUS, que precisam conhecer\r\nas leis relacionadas ao tema.\r\n<\/p><p>Considerando a quest\u00e3o apresentada para a gest\u00e3o do SUS e\r\na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica no Brasil \u00e9 organizado por blocos. No caso da doen\u00e7a em quest\u00e3o, o recurso vem do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955116,"hashId":"55a1ab5a14bfce37c197441bbbfffb83","enunciado":"O financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica no Brasil \u00e9\r\norganizado por blocos. No caso da doen\u00e7a em quest\u00e3o,\r\no recurso vem do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica.","resposta":3342253,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de erros de medica\u00e7\u00e3o tem se tornado cada vez mais frequente no Brasil, chegando ao conhecimento das pessoas, por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Ao fechar o diagn\u00f3stico de hansen\u00edase para um usu\u00e1rio em uma UBS, o m\u00e9dico que atendeu o paciente prescreveu-lhe um medicamento com dosagem n\u00e3o usual. A prescri\u00e7\u00e3o foi conferida pela farmac\u00eautica da farm\u00e1cia distrital, que fez contato com o m\u00e9dico, para esclarecimentos. Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado, as pol\u00edticas e legisla\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica e as orienta\u00e7\u00f5es referentes aos cuidados farmac\u00eauticos na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361072,"enunciado":"<p>A ocorr\u00eancia de erros de medica\u00e7\u00e3o tem se tornado cada vez\r\nmais frequente no Brasil, chegando ao conhecimento das\r\npessoas, por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Ao fechar o\r\ndiagn\u00f3stico de hansen\u00edase para um usu\u00e1rio em uma UBS, o\r\nm\u00e9dico que atendeu o paciente prescreveu-lhe um\r\nmedicamento com dosagem n\u00e3o usual. A prescri\u00e7\u00e3o foi\r\nconferida pela farmac\u00eautica da farm\u00e1cia distrital, que fez\r\ncontato com o m\u00e9dico, para esclarecimentos.\r\n<\/p><p>Considerando o caso hipot\u00e9tico apresentado, as pol\u00edticas e\r\nlegisla\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica e as\r\norienta\u00e7\u00f5es referentes aos cuidados farmac\u00eauticos na\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o palatina da paciente \u00e9 candid\u00edase atr\u00f3fica cr\u00f4nica.","provas":[{"id":29741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia","id":14634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-odontologia-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":954974,"hashId":"089e8624017db280baa994a51d9aae4b","enunciado":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico para les\u00e3o palatina da paciente \u00e9\r\ncandid\u00edase atr\u00f3fica cr\u00f4nica.","resposta":3341968,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de hipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de idosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame cl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de consist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do vest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal adaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras nas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos alimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":361050,"enunciado":"<p>Uma mulher de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, em uso de\r\nhipoglicemiante oral, compareceu a um centro de tratamento de\r\nidosos, queixando-se de crescimento na gengiva. Ao exame\r\ncl\u00ednico, ela apresentava les\u00e3o r\u00f3sea de mucosa \u00edntegra, de\r\nconsist\u00eancia firme, sem sangramento, localizada no fundo do\r\nvest\u00edbulo, associada ao bordo de pr\u00f3tese total superior mal\r\nadaptada, al\u00e9m de extensa \u00e1rea eritematosa no palato e fissuras\r\nnas comissuras labiais. A pr\u00f3tese apresentava res\u00edduos\r\nalimentares. A glicemia capilar da paciente era de 245 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/954974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento compreende o acompanhamento regular das metas e dos indicadores que expressam as diretrizes e os objetivos da pol\u00edtica de sa\u00fade em um determinado per\u00edodo e o respectivo cotejamento com o planejado.","provas":[{"id":29742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29754,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-saude-coletiva-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":955125,"hashId":"1068254701b7da7fc4dc1a7213badad9","enunciado":"O monitoramento compreende o acompanhamento\r\nregular das metas e dos indicadores que expressam as\r\ndiretrizes e os objetivos da pol\u00edtica de sa\u00fade em um\r\ndeterminado per\u00edodo e o respectivo cotejamento com o\r\nplanejado.","resposta":3342270,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento no SUS \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o gestora que, al\u00e9m de requisito legal, mostra-se como um dos mecanismos relevantes para assegurar a unicidade e os princ\u00edpios constitucionais do SUS. A tarefa de planejar exige conhecimento t\u00e9cnico, que se expressa em instrumentos e ferramentas desenvolvidas em processos de trabalho. Considerando o planejamento no SUS e os conceitos envolvidos, julgue os itens a seguir.","id":361074,"enunciado":"<p>O planejamento no SUS \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o gestora que, al\u00e9m de\r\nrequisito legal, mostra-se como um dos mecanismos\r\nrelevantes para assegurar a unicidade e os princ\u00edpios\r\nconstitucionais do SUS. A tarefa de planejar exige\r\nconhecimento t\u00e9cnico, que se expressa em instrumentos e\r\nferramentas desenvolvidas em processos de trabalho.\r\n<\/p><p>Considerando o planejamento no SUS e os conceitos\r\nenvolvidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do Windows Powershell, cujo alias \u00e9 gci, se assemelha a qual comando do prompt normal do Windows?","provas":[{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":965399,"hashId":"e8afbf9f19c012a81ed291f65d610409","enunciado":"O comando do Windows Powershell, cujo alias \u00e9\r\ngci, se assemelha a qual comando do prompt normal\r\ndo Windows?","resposta":3376516,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"set","id":3376512,"corpo":"set","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ping","id":3376513,"corpo":"ping","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ren","id":3376514,"corpo":"ren","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"help","id":3376515,"corpo":"help","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dir","id":3376516,"corpo":"dir","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362999,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/965399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o protocolo SMTP, considere as seguintes afirmativas: 1. O SMTP trabalha sobre TCP. SMTP n\u00e3o trabalha sobre UDP. 2. Alguns dos comandos SMTP incluem HELO, MAIL, RCPT e DATA. 3. A codifica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o SMTP \u00e9 a NVT ASCII, sendo que o extended SMTP suporta tamb\u00e9m a codifica\u00e7\u00e3o MIME (Multim\u00eddia Mail), o que possibilita o envio de dados de \u00e1udio e v\u00eddeo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":965408,"hashId":"339fff9d8aa9df4a37435c1edf7f5d45","enunciado":"<p>Sobre o protocolo SMTP, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1.\r\nO SMTP trabalha sobre TCP.\r\nSMTP n\u00e3o trabalha sobre UDP.\r\n<\/p><p>2.\r\nAlguns dos comandos SMTP incluem HELO, MAIL, RCPT e DATA.\r\n<\/p><p>3.\r\nA codifica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o SMTP \u00e9 a NVT ASCII, sendo que o extended SMTP suporta tamb\u00e9m a codifica\u00e7\u00e3o MIME (Multim\u00eddia Mail), o que possibilita o envio de dados de \u00e1udio e v\u00eddeo.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":3376561,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":3376557,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3376558,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":3376559,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3376560,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3376561,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363000,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/965408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a iniciativa de projeto de lei no \u00e2mbito do Munic\u00edpio, \u00e9 CORRETO afirmar que cabe","provas":[{"id":30292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico de Som - 2018"},{"id":30293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-imagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Imagem - 2018"},{"id":30295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965431,"hashId":"aea2109aeb2593d94012791ab75474c5","enunciado":"Sobre a iniciativa de projeto de lei no \u00e2mbito do Munic\u00edpio, \u00e9 CORRETO afirmar que cabe","resposta":3376654,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualquer vereador, \u00e0 Mesa Diretora, \u00e0s comiss\u00f5es e aos cidad\u00e3os, mas n\u00e3o cabe ao Prefeito Municipal.","id":3376653,"corpo":"a qualquer vereador, \u00e0 Mesa Diretora, \u00e0s comiss\u00f5es e aos cidad\u00e3os, mas n\u00e3o cabe ao Prefeito Municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a qualquer vereador, ao prefeito, \u00e0 Mesa Diretora e \u00e0s comiss\u00f5es e, na forma da Lei Org\u00e2nica, aos cidad\u00e3os.","id":3376654,"corpo":"a qualquer vereador, ao prefeito, \u00e0 Mesa Diretora e \u00e0s comiss\u00f5es e, na forma da Lei Org\u00e2nica, aos cidad\u00e3os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualquer vereador, ao prefeito, \u00e0 Mesa Diretora e \u00e0s comiss\u00f5es, mas n\u00e3o cabe aos cidad\u00e3os.","id":3376655,"corpo":"a qualquer vereador, ao prefeito, \u00e0 Mesa Diretora e \u00e0s comiss\u00f5es, mas n\u00e3o cabe aos cidad\u00e3os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0s autoridades de qualquer dos tr\u00eas poderes.","id":3376656,"corpo":" \u00e0s autoridades de qualquer dos tr\u00eas poderes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363004,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Par\u00e1 de Minas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Par\u00e1 de Minas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-para-de-minas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/965431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre corte brusco na montagem fluida, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":30292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico de Som - 2018"},{"id":30293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-imagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965439,"hashId":"e64f58283de3330b306011b34388a512","enunciado":"Sobre corte brusco na montagem fluida, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3376687,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera o ritmo da montagem.","id":3376685,"corpo":"Altera o ritmo da montagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar cortar a cena no meio da a\u00e7\u00e3o.","id":3376686,"corpo":"Deve-se evitar cortar a cena no meio da a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funciona como conex\u00e3o entre planos.","id":3376687,"corpo":"Funciona como conex\u00e3o entre planos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provoca o espectador desnecessariamente.","id":3376688,"corpo":"Provoca o espectador desnecessariamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363005,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trabalho de ilumina\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":30292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico de Som - 2018"},{"id":30293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-imagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965444,"hashId":"5ebfc7b914bc212b14b4f6dbc287442c","enunciado":"Sobre o trabalho de ilumina\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3376705,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se tomar cuidado com cenas de alto contraste.","id":3376705,"corpo":"Deve-se tomar cuidado com cenas de alto contraste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 fundamental iluminar, deixando sempre a luz mais intensa no fundo.","id":3376706,"corpo":" \u00c9 fundamental iluminar, deixando sempre a luz mais intensa no fundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante usar maior n\u00famero de equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o numa cena.","id":3376707,"corpo":"\u00c9 importante usar maior n\u00famero de equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o numa cena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar sombras duplas no nariz do protagonista \u00e9 desnecess\u00e1rio.","id":3376708,"corpo":"Evitar sombras duplas no nariz do protagonista \u00e9 desnecess\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas relacionadas abaixo se referem a um tipo de lente grande angu-lar num zoom. \u00c9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":30292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico de Som - 2018"},{"id":30293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-imagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965448,"hashId":"886c819b6f8ab1ea364ba0fd21df567c","enunciado":"As caracter\u00edsticas relacionadas abaixo se referem a um tipo de lente grande angu-lar num zoom. \u00c9 CORRETO afirmar que","resposta":3376721,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" tem curta dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados com distor\u00e7\u00e3o nas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva altamente luminosa, al\u00e9m possibilitar aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","id":3376721,"corpo":" tem curta dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados com distor\u00e7\u00e3o nas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva altamente luminosa, al\u00e9m possibilitar aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem curta dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados sem distor\u00e7\u00e3o nas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva pouco luminosa, mas possibilita aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","id":3376722,"corpo":"tem curta dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados sem distor\u00e7\u00e3o nas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva pouco luminosa, mas possibilita aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem grande dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os amplos sem distorcer as bordas. \u00c9 considerada uma objetiva altamente luminosa e possibilita aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","id":3376723,"corpo":"tem grande dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os amplos sem distorcer as bordas. \u00c9 considerada uma objetiva altamente luminosa e possibilita aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem grande dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados com distor\u00e7\u00e3o nas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva pouco luminosa e possibilita aproximar e afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","id":3376724,"corpo":"tem grande dist\u00e2ncia focal, capaz de registrar espa\u00e7os limitados com distor\u00e7\u00e3o\r\nnas bordas. \u00c9 considerada uma objetiva pouco luminosa e possibilita aproximar\r\ne afastar objetos na imagem com a c\u00e2mera fixa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao time code, pode ser considerado uma ferramenta auxiliar no processo de edi\u00e7\u00e3o offline em determinadas condi\u00e7\u00f5es. \u00c9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":30292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico de Som - 2018"},{"id":30293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imagem","id":14859},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-imagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965450,"hashId":"081af23ef9429c9b58a88b5dfb417b7b","enunciado":"Quanto ao time code, pode ser considerado uma ferramenta auxiliar no processo de edi\u00e7\u00e3o offline em determinadas condi\u00e7\u00f5es. \u00c9 INCORRETO afirmar que","resposta":3376732,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torna poss\u00edvel identificar pontos com precis\u00e3o na edi\u00e7\u00e3o.","id":3376729,"corpo":"torna poss\u00edvel identificar pontos com precis\u00e3o na edi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilita encontrar o momento do corte desejado.","id":3376730,"corpo":"possibilita encontrar o momento do corte desejado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite localizar arquivos de imagens do material bruto.","id":3376731,"corpo":"permite localizar arquivos de imagens do material bruto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza a montagem a partir das dura\u00e7\u00f5es das tomadas.","id":3376732,"corpo":"organiza a montagem a partir das dura\u00e7\u00f5es das tomadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Op\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis nas configura\u00e7\u00f5es do Google Chrome 63.0, vers\u00e3o portugu\u00eas, para defini\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina ou p\u00e1ginas que s\u00e3o exibidas ao iniciar o navegador, EXCETO:","provas":[{"id":30295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965469,"hashId":"b9525b6de8bcfc7c7bf247b8ba15b428","enunciado":"Op\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis nas configura\u00e7\u00f5es do Google Chrome 63.0, vers\u00e3o portugu\u00eas, para defini\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina ou p\u00e1ginas que s\u00e3o exibidas ao iniciar o navegador, EXCETO:","resposta":3376806,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir a p\u00e1gina Nova guia.","id":3376805,"corpo":"Abrir a p\u00e1gina Nova guia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir o mecanismo de pesquisa.","id":3376806,"corpo":"Abrir o mecanismo de pesquisa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrir uma p\u00e1gina espec\u00edfica ou um conjunto de p\u00e1ginas.","id":3376807,"corpo":"Abrir uma p\u00e1gina espec\u00edfica ou um conjunto de p\u00e1ginas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuar de onde voc\u00ea parou.","id":3376808,"corpo":"Continuar de onde voc\u00ea parou.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363009,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/965469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas \u201cCategorias\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d Micro-soft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, correlacione as colunas a seguir associando a configura\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria a que ela pertence:Est\u00e1 CORRETA a seguinte sequ\u00eancia de respostas:","provas":[{"id":30295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965475,"hashId":"386056889bdadaa0b0997beb96671286","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas \u201cCategorias\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d Micro-soft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, correlacione as colunas a seguir associando a configura\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria a que ela pertence:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30295\/46.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 CORRETA a seguinte sequ\u00eancia de respostas:<\/p>","resposta":3376832,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II, IV.","id":3376829,"corpo":"I, III, II, IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":3376830,"corpo":"III, II, I, IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" IV, I, II, III.","id":3376831,"corpo":" IV, I, II, III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, III, II, I.","id":3376832,"corpo":"IV, III, II, I.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363010,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"}],"slug":"informatica\/965475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os barramentos de um computador, o barramento respons\u00e1vel por selecionar um registrador em um dos dispositivos do sistema que \u00e9 utilizado como a fonte ou o destino do dado ap\u00f3s o processamento \u00e9 o:","provas":[{"id":30295,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965479,"hashId":"a84ecd878e4cbcbdd1d38dcd16307978","enunciado":"Considerando os barramentos de um computador, o barramento respons\u00e1vel por selecionar um registrador em um dos dispositivos do sistema que \u00e9 utilizado como a fonte ou o destino do dado ap\u00f3s o processamento \u00e9 o:","resposta":3376847,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barramento de controle.","id":3376845,"corpo":"Barramento de controle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barramento de dados.","id":3376846,"corpo":"Barramento de dados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barramento de endere\u00e7o.","id":3376847,"corpo":"Barramento de endere\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barramento de mem\u00f3ria.","id":3376848,"corpo":"Barramento de mem\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363010,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/965479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, se a condena\u00e7\u00e3o for privativa de liberdade por at\u00e9 um ano, poder\u00e1 o juiz substitu\u00ed-la por pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ou pagamento isolado de multa.","provas":[{"id":30434,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:05","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967732,"hashId":"ee4704ac1b10ad58a79f02fc0948960e","enunciado":"Em se tratando de crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar\r\ncontra a mulher, se a condena\u00e7\u00e3o for privativa de liberdade por\r\nat\u00e9 um ano, poder\u00e1 o juiz substitu\u00ed-la por pena de presta\u00e7\u00e3o\r\npecuni\u00e1ria ou pagamento isolado de multa.","resposta":3384098,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o penal extravagante e a jurisprud\u00eancia das s\u00famulas dos tribunais superiores, julgue os itens que se seguem.","id":363437,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o penal extravagante e a\r\njurisprud\u00eancia das s\u00famulas dos tribunais superiores, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 17","oab":true,"nome":"Art. 17","pai":410908,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410920,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-17"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/967732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma institui\u00e7\u00e3o religiosa que oferece programa educacional de alfabetiza\u00e7\u00e3o para pessoas de baixa renda pretende a qualifica\u00e7\u00e3o como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico por meio de um termo de parceria a ser firmado com a Uni\u00e3o. Assertiva: H\u00e1 veda\u00e7\u00e3o expressa em lei federal ao pleito da institui\u00e7\u00e3o religiosa.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:06","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967763,"hashId":"26e9f787a66bfe84a6b060b79b8a2a71","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma institui\u00e7\u00e3o religiosa que oferece\r\nprograma educacional de alfabetiza\u00e7\u00e3o para pessoas de baixa\r\nrenda pretende a qualifica\u00e7\u00e3o como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade\r\ncivil de interesse p\u00fablico por meio de um termo de parceria a\r\nser firmado com a Uni\u00e3o. Assertiva: H\u00e1 veda\u00e7\u00e3o expressa em\r\nlei federal ao pleito da institui\u00e7\u00e3o religiosa.","resposta":3384159,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da organiza\u00e7\u00e3o administrativa, dos atos e do controle administrativo, julgue os itens a seguir, considerando a legisla\u00e7\u00e3o, a doutrina e a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","id":363448,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios e dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da\r\norganiza\u00e7\u00e3o administrativa, dos atos e do controle administrativo,\r\njulgue os itens a seguir, considerando a legisla\u00e7\u00e3o, a doutrina e a\r\njurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.790\/1999 - Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.790\/1999 - Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394987,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-790-1999-dispoe-sobre-a-qualificacao-de-pessoas-juridicas-de-direito-privado-sem-fins-lucrativos-como-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-institui-e-disciplina-o-termo-de-parceria-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/967763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o constitucional que determina que lei complementar regulamente a cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio ou a sua transforma\u00e7\u00e3o em estado-membro \u00e9 exemplo de norma de efic\u00e1cia contida.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:06","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967775,"hashId":"97015d2354985a1007bb3c7ab670ef46","enunciado":"A disposi\u00e7\u00e3o constitucional que determina que lei\r\ncomplementar regulamente a cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rio ou a sua\r\ntransforma\u00e7\u00e3o em estado-membro \u00e9 exemplo de norma de\r\nefic\u00e1cia contida.","resposta":3384184,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o, a doutrina e a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores acerca dos direitos e das garantias fundamentais e da aplicabilidade das normas constitucionais, julgue os itens a seguir.","id":363450,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o, a doutrina e a jurisprud\u00eancia dos\r\ntribunais superiores acerca dos direitos e das garantias fundamentais\r\ne da aplicabilidade das normas constitucionais, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder constituinte derivado decorrente","oab":true,"nome":"Poder constituinte derivado decorrente","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405237,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-decorrente"}],"slug":"direito-constitucional\/967775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"caso tenha sido beneficiada por testamento deixado por Jo\u00e3o, Maria perder\u00e1 automaticamente o direito \u00e0 leg\u00edtima.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:07","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967787,"hashId":"e71258caff8b26da4ad4ccaf682b37ae","enunciado":"caso tenha sido beneficiada por testamento deixado por Jo\u00e3o,\r\nMaria perder\u00e1 automaticamente o direito \u00e0 leg\u00edtima.","resposta":3384208,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, ao falecer, deixou Maria, sua esposa, com quem era casado sob o regime de comunh\u00e3o parcial de bens, e dois filhos. Ao tempo do seu passamento, ele possu\u00eda alguns bens comuns com sua esposa e outros particulares. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores,","id":363453,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o, ao falecer, deixou Maria, sua esposa, com quem era\r\ncasado sob o regime de comunh\u00e3o parcial de bens, e dois filhos. Ao\r\ntempo do seu passamento, ele possu\u00eda alguns bens comuns com sua\r\nesposa e outros particulares.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, conforme a jurisprud\u00eancia dos tribunais\r\nsuperiores,<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406180,"slug":"direito-civil-sucessao-testamentaria-art-1-857-ao-1-990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Testament\u00e1rias","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Testament\u00e1rias","pai":406180,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406194,"slug":"direito-civil-disposicoes-testamentarias"},{"nome_clean":"Validade das Disposi\u00e7\u00f5es Testament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Validade das Disposi\u00e7\u00f5es Testament\u00e1rias","pai":406194,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416329,"slug":"direito-civil-validade-das-disposicoes-testamentarias"}],"slug":"direito-civil\/967787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de substitui\u00e7\u00e3o da penhora, a legisla\u00e7\u00e3o processual equipara ao dinheiro a fian\u00e7a banc\u00e1ria e o seguro garantia judicial, desde que o valor n\u00e3o seja inferior ao do d\u00e9bito constante da inicial da execu\u00e7\u00e3o acrescido de 30%.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:07","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967798,"hashId":"a2b6d476450422eecccedf4f30a35450","enunciado":"Para fins de substitui\u00e7\u00e3o da penhora, a legisla\u00e7\u00e3o processual\r\nequipara ao dinheiro a fian\u00e7a banc\u00e1ria e o seguro garantia\r\njudicial, desde que o valor n\u00e3o seja inferior ao do d\u00e9bito\r\nconstante da inicial da execu\u00e7\u00e3o acrescido de 30%.","resposta":3384229,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de recursos nos tribunais, meios de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais, processo de execu\u00e7\u00e3o e mandado de seguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":363456,"enunciado":"A respeito de recursos nos tribunais, meios de impugna\u00e7\u00e3o das\r\ndecis\u00f5es judiciais, processo de execu\u00e7\u00e3o e mandado de seguran\u00e7a,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402206,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-da-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"nome_clean":"Fase de Execu\u00e7\u00e3o For\u00e7ada","oab":false,"nome":"Fase de Execu\u00e7\u00e3o For\u00e7ada","pai":402206,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424194,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fase-de-execucao-forcada"},{"nome_clean":"Penhora","oab":false,"nome":"Penhora","pai":424194,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-penhora"},{"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o da Penhora","oab":false,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o da Penhora","pai":424195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424202,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modificacao-da-penhora"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/967798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o acusado residir em comarca diversa da jurisdi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo processante, a cita\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de ocorrer por meio de carta de ordem.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:08","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967819,"hashId":"82756f2f3605d7c0f0dd9465e50c2778","enunciado":"Se o acusado residir em comarca diversa da jurisdi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo\r\nprocessante, a cita\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de ocorrer por meio de carta de\r\nordem.","resposta":3384272,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais penais.","id":363464,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o dos atos\r\nprocessuais penais.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/967819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os est\u00e1 relacionado \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos riscos sociais e \u00e0 extens\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o patrocinada pelo Estado a todas as pessoas.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:08","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967827,"hashId":"31bd5f39cadada3c28948f9fa9d035a1","enunciado":"O princ\u00edpio da seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o de\r\nbenef\u00edcios e servi\u00e7os est\u00e1 relacionado \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos riscos\r\nsociais e \u00e0 extens\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o patrocinada pelo Estado a\r\ntodas as pessoas.","resposta":3384288,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios do sistema de seguridade social brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":363466,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios do sistema de\r\nseguridade social brasileiro, julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/967827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o CTN, o prazo a que se refere o art. 2.o da lei em quest\u00e3o \u00e9 de prescri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30435,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:08","carreiras":[],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":967839,"hashId":"6f764deb10d9602fc636eae18759b96c","enunciado":"De acordo com o CTN, o prazo a que se refere o art. 2.o da lei\r\nem quest\u00e3o \u00e9 de prescri\u00e7\u00e3o.","resposta":3384312,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3384311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3384312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma lei ordin\u00e1ria federal que instituiu uma contribui\u00e7\u00e3o social cont\u00e9m os seguintes dispositivos. Art. 2.o O direito da Fazenda P\u00fablica de apurar e constituir os cr\u00e9ditos decorrentes das contribui\u00e7\u00f5es tratadas nesta Lei extingue-se ap\u00f3s dez anos, contados da data do fato gerador. Art. 3.o O superintendente da Receita Federal poder\u00e1 perdoar os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios resultantes desta lei se o valor for inferior a R$ 100,00 (cem reais). Acerca dessa lei hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":363470,"enunciado":"<p>Uma lei ordin\u00e1ria federal que instituiu uma contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial cont\u00e9m os seguintes dispositivos.\r\n<\/p><p>Art. 2.o O direito da Fazenda P\u00fablica de apurar e constituir os\r\ncr\u00e9ditos decorrentes das contribui\u00e7\u00f5es tratadas nesta Lei\r\nextingue-se ap\u00f3s dez anos, contados da data do fato gerador.\r\n<\/p><p>Art. 3.o O superintendente da Receita Federal poder\u00e1 perdoar os\r\ncr\u00e9ditos tribut\u00e1rios resultantes desta lei se o valor for inferior a\r\nR$ 100,00 (cem reais).\r\n<\/p><p>Acerca dessa lei hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/967839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n\u00ba 5.296\/2004, analise as assertivas a seguir: I. Os s\u00edtios eletr\u00f4nicos acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia devem conter s\u00edmbolo que represente a acessibilidade na internet, a ser adotado nas respectivas p\u00e1ginas de entrada. II. Os telecentros comunit\u00e1rios instalados ou custeados pelos Governos Federal, Estadual, Municipal ou do Distrito Federal devem possuir instala\u00e7\u00f5es plenamente acess\u00edveis e, pelo menos, um computador com sistema de som instalado, para uso preferencial por pessoas portadoras de defici\u00eancia visual. III. A acessibilidade nos portais e s\u00edtios eletr\u00f4nicos de interesse p\u00fablico na internet dever\u00e1 ser observada para a obten\u00e7\u00e3o de financiamento de projetos com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, dentre eles, os projetos de natureza arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica, os tocantes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o e os referentes ao transporte coletivo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30436,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30437,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967888,"hashId":"9d034c51d2572a587fc6431c23806423","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n\u00ba 5.296\/2004, analise as assertivas a seguir:<\/p><p>\r\nI. Os s\u00edtios eletr\u00f4nicos acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia devem conter s\u00edmbolo que represente a acessibilidade na internet, a ser adotado nas respectivas p\u00e1ginas de entrada.<\/p><p>\r\nII. Os telecentros comunit\u00e1rios instalados ou custeados pelos Governos Federal, Estadual, Municipal ou do Distrito Federal devem possuir instala\u00e7\u00f5es plenamente acess\u00edveis e, pelo menos, um computador com sistema de som instalado, para uso preferencial por pessoas portadoras de defici\u00eancia visual.<\/p><p>\r\nIII. A acessibilidade nos portais e s\u00edtios eletr\u00f4nicos de interesse p\u00fablico na internet dever\u00e1 ser observada para a obten\u00e7\u00e3o de financiamento de projetos com a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, dentre eles, os projetos de natureza arquitet\u00f4nica e urban\u00edstica, os tocantes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o e os referentes ao transporte coletivo.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3384551,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3384547,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3384548,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3384549,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3384550,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3384551,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363478,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/967888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG n\u00ba 04\/2010, analise as assertivas a seguir: I. As contrata\u00e7\u00f5es de solu\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o devem seguir as seguintes fases: planejamento da contrata\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o do fornecedor e gerenciamento do contrato. II. Solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de bens e servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o que se integram para o alcance dos resultados pretendidos com a contrata\u00e7\u00e3o. III. An\u00e1lise de riscos \u00e9 um documento que cont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise e o tratamento dos riscos e amea\u00e7as que possam vir a comprometer o sucesso em todas as fases da contrata\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30436,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30437,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967890,"hashId":"9a14da5f087fec575b11b2bee90bd031","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG n\u00ba 04\/2010, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p>I. As contrata\u00e7\u00f5es de solu\u00e7\u00f5es de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o devem seguir as seguintes fases: planejamento da contrata\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o do fornecedor e gerenciamento do contrato.\r\n<\/p><p>II. Solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de bens e servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o que se integram para o alcance dos resultados pretendidos com a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. An\u00e1lise de riscos \u00e9 um documento que cont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise e o tratamento dos riscos e amea\u00e7as que possam vir a comprometer o sucesso em todas as fases da contrata\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3384561,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3384557,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3384558,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3384559,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3384560,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3384561,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363478,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"},{"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 4\/2014 - Processo de contrata\u00e7\u00e3o de Solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os integra","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 4\/2014 - Processo de contrata\u00e7\u00e3o de Solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os integra","pai":396327,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":404288,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instrucao-normativa-no-4-2014-processo-de-contratacao-de-solucoes-de-tecnologia-da-informacao-pelos-orgaos-integra"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Agropecu\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"AGED","id":3448,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase H\u00e1 dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil est\u00e1 reescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua em:","provas":[{"id":30438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"},{"id":33226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio","id":14893},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Agropecu\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"AGED","id":3448,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aged-ma-2018-fcc-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"FCC - AGED - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":967907,"hashId":"5dfe0fec5b46dedfc47b461ee194f9a9","enunciado":"A frase H\u00e1 dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil est\u00e1 reescrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua em:","resposta":3384646,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se foi dez anos de quando um simples bifinho custava US$ 120 mil.","id":3384642,"corpo":"Se foi dez anos de quando um simples bifinho custava US$ 120 mil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fazem dez anos, que um simples bifinho custava US$ 120 mil.","id":3384643,"corpo":" Fazem dez anos, que um simples bifinho custava US$ 120 mil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decorrido dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","id":3384644,"corpo":"Decorrido dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A cerca de dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","id":3384645,"corpo":" A cerca de dez anos, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dez anos atr\u00e1s, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","id":3384646,"corpo":"Dez anos atr\u00e1s, um simples bifinho custava US$ 120 mil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363481,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30438\/21.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/967907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Cl\u00e1udia \u00e9 servidora municipal de Salvador, detentora de cargo efetivo de n\u00edvel m\u00e9dio de Assistente Legislativo. Por motivos de falta de servidores especializados na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Ana Cl\u00e1udia, que possui aptid\u00e3o para as atividades, come\u00e7ou a realizar, exclusivamente, por ordem de sua chefia direta, as tarefas afetas ao cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Essa situa\u00e7\u00e3o vigora h\u00e1 2 (dois) anos, e Ana Cl\u00e1udia vem questionando o setor de Gest\u00e3o de Pessoal acerca da possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o de seu cargo de origem, j\u00e1 que o cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o percebe remunera\u00e7\u00e3o superior ao cargo de Assistente Legislativo. Com base nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957848,"hashId":"7f64accabe7c15c0eb8f9a4c76586f9a","enunciado":"<p>Ana Cl\u00e1udia \u00e9 servidora municipal de Salvador, detentora de cargo efetivo de n\u00edvel m\u00e9dio de Assistente Legislativo. Por motivos de falta de servidores especializados na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, Ana Cl\u00e1udia, que possui aptid\u00e3o para as atividades, come\u00e7ou a realizar, exclusivamente, por ordem de sua chefia direta, as tarefas afetas ao cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Essa situa\u00e7\u00e3o vigora h\u00e1 2 (dois) anos, e Ana Cl\u00e1udia vem questionando o setor de Gest\u00e3o de Pessoal acerca da possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o de seu cargo de origem, j\u00e1 que o cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o percebe remunera\u00e7\u00e3o superior ao cargo de Assistente Legislativo.\r\n<\/p><p>Com base nesse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3349626,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana Cl\u00e1udia ter\u00e1 direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de valor correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre o vencimento do seu cargo de origem e o do cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o;","id":3349622,"corpo":"Ana Cl\u00e1udia ter\u00e1 direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de valor correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre o vencimento do seu cargo de origem e o do cargo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o reenquadramento ser\u00e1 permitido a Ana Cl\u00e1udia, se assim for permitido pela Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o de Carreiras, presidida pela unidade de gest\u00e3o de pessoal;","id":3349623,"corpo":"o reenquadramento ser\u00e1 permitido a Ana Cl\u00e1udia, se assim for permitido pela Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o de Carreiras, presidida pela unidade de gest\u00e3o de pessoal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana Cl\u00e1udia poder\u00e1 ser contemplada com a mudan\u00e7a de cargo em raz\u00e3o da primazia da realidade, que rege o regime celetista;","id":3349624,"corpo":"Ana Cl\u00e1udia poder\u00e1 ser contemplada com a mudan\u00e7a de cargo em raz\u00e3o da primazia da realidade, que rege o regime celetista;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica equipara\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria, mas sim de reconhecimento de v\u00ednculo pelas atividades desempenhadas, podendo Ana Cl\u00e1udia mudar de cargo;","id":3349625,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica equipara\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria, mas sim de reconhecimento de v\u00ednculo pelas atividades desempenhadas, podendo Ana Cl\u00e1udia mudar de cargo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como pr\u00e1tica ilegal, n\u00e3o implicando equipara\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria ou reconhecimento de v\u00ednculo pelo cargo desempenhado.","id":3349626,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como pr\u00e1tica ilegal, n\u00e3o implicando equipara\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria ou reconhecimento de v\u00ednculo pelo cargo desempenhado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361647,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/957848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao assumir a gest\u00e3o de uma start up de m\u00e1quinas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, Cristiana, administradora com ampla experi\u00eancia no ramo, decide realizar uma mudan\u00e7a radical na organiza\u00e7\u00e3o, repensando cada um de seus processos, para reconquistar parcela de participa\u00e7\u00e3o no mercado perdida para uma multinacional do setor que rec\u00e9m entrara no mercado nacional. A a\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 executada por Cristiana, conforme descrito na quest\u00e3o, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957853,"hashId":"67295f68ed0cdd9a4368ff3571df21e0","enunciado":"<p>Ao assumir a gest\u00e3o de uma start up de m\u00e1quinas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, Cristiana, administradora com ampla experi\u00eancia no ramo, decide realizar uma mudan\u00e7a radical na organiza\u00e7\u00e3o, repensando cada um de seus processos, para reconquistar parcela de participa\u00e7\u00e3o no mercado perdida para uma multinacional do setor que rec\u00e9m entrara no mercado nacional.\r\n<\/p><p>A a\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 executada por Cristiana, conforme descrito na quest\u00e3o, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":3349648,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cadeia de valor;","id":3349647,"corpo":"cadeia de valor;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reengenharia; ","id":3349648,"corpo":"reengenharia; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desconstru\u00e7\u00e3o;","id":3349649,"corpo":"desconstru\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"take over; ","id":3349650,"corpo":"take over; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verticaliza\u00e7\u00e3o.","id":3349651,"corpo":"verticaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361648,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/957853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos dias em que houver sess\u00e3o no Superior Tribunal Militar, a Bandeira Nacional e o estandarte do tribunal ter\u00e3o, ambos, de ser hasteados \u00e0s oito horas e arriados \u00e0s dezoito horas.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957919,"hashId":"2c001040095f716915019e302f3e124f","enunciado":"Nos dias em que houver sess\u00e3o no Superior Tribunal Militar,\r\na Bandeira Nacional e o estandarte do tribunal ter\u00e3o, ambos, de\r\nser hasteados \u00e0s oito horas e arriados \u00e0s dezoito horas.","resposta":3349924,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Regimento Interno do Superior Tribunal Militar, julgue os itens a seguir.","id":361656,"enunciado":"\u00c0 luz do Regimento Interno do Superior Tribunal Militar, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A antiguidade entre os ministros do Superior Tribunal Militar \u00e9 contada a partir da posse, por\u00e9m, caso dois ministros militares tenham tomado posse no mesmo dia, dever\u00e1 ser adotado, para esse c\u00e1lculo, o crit\u00e9rio da antiguidade na carreira militar.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957923,"hashId":"3465c2c55620bf8666147def5e8c1be1","enunciado":"A antiguidade entre os ministros do Superior Tribunal Militar\r\n\u00e9 contada a partir da posse, por\u00e9m, caso dois ministros\r\nmilitares tenham tomado posse no mesmo dia, dever\u00e1 ser\r\nadotado, para esse c\u00e1lculo, o crit\u00e9rio da antiguidade na carreira\r\nmilitar.","resposta":3349931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.457\/1992 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em sobre a Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria Militar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361657,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 8.457\/1992 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5em\r\nsobre a Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria Militar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/957923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servidores da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o t\u00eam o dever fundamental de representar contra comprometimento indevido da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente da hierarquia a que estejam subordinados.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957925,"hashId":"6161bda6545dd264e441d910e07acd40","enunciado":"Os servidores da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o t\u00eam o dever\r\nfundamental de representar contra comprometimento indevido\r\nda estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, independentemente da\r\nhierarquia a que estejam subordinados.","resposta":3349935,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica e da moral e das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":361658,"enunciado":"Acerca da \u00e9tica e da moral e das disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica\r\ndos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui regra de garantia do direito humano fundamental ao meio ambiente a possibilidade de qualquer cidad\u00e3o ser legitimado a propor a\u00e7\u00e3o popular visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de ato lesivo ao meio ambiente.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957934,"hashId":"32440d477ab1a2b1124881676a7f8b23","enunciado":"Constitui regra de garantia do direito humano fundamental\r\nao meio ambiente a possibilidade de qualquer cidad\u00e3o ser\r\nlegitimado a propor a\u00e7\u00e3o popular visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de ato\r\nlesivo ao meio ambiente.","resposta":3349953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias fundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":361661,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias\r\nfundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/957934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de iminente perigo e em tempo de guerra, compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre requisi\u00e7\u00f5es militares.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957935,"hashId":"30210ff8b94ce6691c061db3bfc16f1e","enunciado":"Em caso de iminente perigo e em tempo de guerra, compete\r\nprivativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre requisi\u00e7\u00f5es militares.","resposta":3349955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias fundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":361661,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos direitos e garantias\r\nfundamentais, ao meio ambiente e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/957935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o relacionamento entre os servidores que se ausentam nos dias das escalas e aqueles que suprem as aus\u00eancias pode tornar-se conflituoso em raz\u00e3o das diferen\u00e7as dos comportamentos interpessoais e da quebra da confian\u00e7a.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957939,"hashId":"3563f813164a9d02fc93c27940582a55","enunciado":"o relacionamento entre os servidores que se ausentam nos dias\r\ndas escalas e aqueles que suprem as aus\u00eancias pode tornar-se\r\nconflituoso em raz\u00e3o das diferen\u00e7as dos comportamentos\r\ninterpessoais e da quebra da confian\u00e7a.","resposta":3349963,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00e9cnicos de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica consideram que a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os administrativos \u00e9 mais importante que o atendimento ao p\u00fablico. Por isso, o atendimento \u00e9 realizado em sistema de revezamento e rotineiramente, sendo necess\u00e1rio repor atendentes devido a conflitos com clientes e aus\u00eancias de servidores nos dias da escala de trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":361663,"enunciado":"<p>T\u00e9cnicos de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nconsideram que a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os administrativos \u00e9 mais\r\nimportante que o atendimento ao p\u00fablico. Por isso, o atendimento\r\n\u00e9 realizado em sistema de revezamento e rotineiramente, sendo\r\nnecess\u00e1rio repor atendentes devido a conflitos com clientes e\r\naus\u00eancias de servidores nos dias da escala de trabalho.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/957939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"est\u00e3o evidenciados o comportamento defensivo dos servidores que se ausentam nos dias das escalas e o comportamento receptivo em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento ao cliente.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957942,"hashId":"ecc4d1810c9fe9fb373a8cedd58e514b","enunciado":"est\u00e3o evidenciados o comportamento defensivo dos servidores\r\nque se ausentam nos dias das escalas e o comportamento\r\nreceptivo em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento ao cliente.","resposta":3349970,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"T\u00e9cnicos de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica consideram que a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os administrativos \u00e9 mais importante que o atendimento ao p\u00fablico. Por isso, o atendimento \u00e9 realizado em sistema de revezamento e rotineiramente, sendo necess\u00e1rio repor atendentes devido a conflitos com clientes e aus\u00eancias de servidores nos dias da escala de trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":361663,"enunciado":"<p>T\u00e9cnicos de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nconsideram que a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os administrativos \u00e9 mais\r\nimportante que o atendimento ao p\u00fablico. Por isso, o atendimento\r\n\u00e9 realizado em sistema de revezamento e rotineiramente, sendo\r\nnecess\u00e1rio repor atendentes devido a conflitos com clientes e\r\naus\u00eancias de servidores nos dias da escala de trabalho.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/957942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, o princ\u00edpio da proveni\u00eancia fundamenta os principais procedimentos.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957954,"hashId":"31173bb402fab1fd576bd7611443df58","enunciado":"Na organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, o princ\u00edpio da proveni\u00eancia\r\nfundamenta os principais procedimentos.","resposta":3349993,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":361666,"enunciado":"Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios arquiv\u00edsticos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404763,"slug":"arquivologia-principios-arquivisticos"},{"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"}],"slug":"arquivologia\/957954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos deve ser feita diretamente pelo setor de protocolo.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957956,"hashId":"33d272b1d4bc883809dec8ef669bdaa3","enunciado":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos deve ser feita diretamente pelo\r\nsetor de protocolo.","resposta":3349998,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361667,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/957956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a otimiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o nas \u00e1reas de dep\u00f3sitos, recomenda-se que, ao se armazenar documentos, desconsidere-se o g\u00eanero documental de cada um deles.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957965,"hashId":"f2cfdcb2bba7cf97f1c271a340fe2b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a otimiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o nas \u00e1reas de dep\u00f3sitos, recomenda-se que, ao se armazenar documentos, desconsidere-se o g\u00eanero documental de cada um deles.<\/p>","resposta":3350016,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350015,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350016,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a acondicionamento e armazenamento de documentos de arquivo, julgue os itens a seguir.","id":361668,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a acondicionamento e armazenamento de documentos\r\nde arquivo, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/957965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, em qualquer suporte, independe dos procedimentos adotados em sua produ\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957969,"hashId":"01a421e3fcd0c097ee5adbc461b79d6b","enunciado":"A preserva\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, em qualquer\r\nsuporte, independe dos procedimentos adotados em sua\r\nprodu\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o.","resposta":3350024,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de documentos.","id":361669,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o\r\nde documentos.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/957969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas \u00e1reas de armazenamento de documentos, deve-se dar prefer\u00eancia \u00e0 luz solar para a ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957970,"hashId":"544b30d4b905cceaa2ab0f3e32ed547e","enunciado":"Nas \u00e1reas de armazenamento de documentos, deve-se dar\r\nprefer\u00eancia \u00e0 luz solar para a ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente.","resposta":3350026,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de documentos.","id":361669,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o\r\nde documentos.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/957970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora inovador e flex\u00edvel, o ensino a dist\u00e2ncia n\u00e3o tem sido usado para a cont\u00ednua forma\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, uma vez que toda comunica\u00e7\u00e3o oficial se norteia pelo princ\u00edpio da formalidade.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957976,"hashId":"6edcc30f9768d1d65f670b1221bffcfe","enunciado":"Embora inovador e flex\u00edvel, o ensino a dist\u00e2ncia n\u00e3o tem sido\r\nusado para a cont\u00ednua forma\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, uma\r\nvez que toda comunica\u00e7\u00e3o oficial se norteia pelo princ\u00edpio da\r\nformalidade.","resposta":3350038,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico e aos m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados.","id":361671,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no setor\r\np\u00fablico e aos m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/957976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Balanced scorecard \u00e9 um sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho que se baseia em quatro perspectivas de an\u00e1lise complementares: finan\u00e7as, processos internos, clientes, e aprendizado e inova\u00e7\u00f5es (ou crescimento).","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":957984,"hashId":"18e428373425cf2b2bba5cb8dfea7cee","enunciado":"Balanced scorecard \u00e9 um sistema de medi\u00e7\u00e3o de desempenho\r\nque se baseia em quatro perspectivas de an\u00e1lise\r\ncomplementares: finan\u00e7as, processos internos, clientes, e\r\naprendizado e inova\u00e7\u00f5es (ou crescimento).","resposta":3350053,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o organizacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361672,"enunciado":"A respeito de gest\u00e3o organizacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/957984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os empregados das empresas p\u00fablicas submetem-se ao regime celetista e, por isso, est\u00e3o fora do rol de agentes p\u00fablicos.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":958010,"hashId":"ada12b331aa79089f201a9cecc7ba756","enunciado":"Os empregados das empresas p\u00fablicas submetem-se ao regime\r\nceletista e, por isso, est\u00e3o fora do rol de agentes p\u00fablicos.","resposta":3350106,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, dos atos administrativos e dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":361678,"enunciado":"Acerca do direito administrativo, dos atos administrativos e dos\r\nagentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/958010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J., detentor de t\u00edtulo de cr\u00e9dito extrajudicial l\u00edquido, certo e exig\u00edvel, objetivando receber a import\u00e2ncia constante na c\u00e1rtula, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face do credor. Nesse contexto f\u00e1tico e tomando o previsto no C\u00f3digo de Processo Civil,","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958806,"hashId":"bf733df2bdec41db2952a2e046fa87cc","enunciado":"J., detentor de t\u00edtulo de cr\u00e9dito extrajudicial l\u00edquido, certo e\r\nexig\u00edvel, objetivando receber a import\u00e2ncia constante na\r\nc\u00e1rtula, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face do credor. Nesse\r\ncontexto f\u00e1tico e tomando o previsto no C\u00f3digo de Processo\r\nCivil,","resposta":3353060,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a ante a falta de interesse processual, vez que deve ajuizar a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, por constituir meio pr\u00f3prio e mais c\u00e9lere para a satisfa\u00e7\u00e3o de sua pretens\u00e3o.","id":3353059,"corpo":"\u00e9 incab\u00edvel o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a ante\r\na falta de interesse processual, vez que deve ajuizar\r\na\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, por constituir meio pr\u00f3prio e mais\r\nc\u00e9lere para a satisfa\u00e7\u00e3o de sua pretens\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pois a exist\u00eancia de t\u00edtulo executivo extrajudicial n\u00e3o impede a parte de optar pelo processo de conhecimento, a fim de obter t\u00edtulo executivo judicial.","id":3353060,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, pois a\r\nexist\u00eancia de t\u00edtulo executivo extrajudicial n\u00e3o impede\r\na parte de optar pelo processo de conhecimento,\r\na fim de obter t\u00edtulo executivo judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 invi\u00e1vel o pedido de cobran\u00e7a, haja vista que o caso posto \u00e9 de fazer uso de mandado de seguran\u00e7a por consistir o t\u00edtulo l\u00edquido, certo e exig\u00edvel em direito l\u00edquido e certo.","id":3353061,"corpo":"\u00e9 invi\u00e1vel o pedido de cobran\u00e7a, haja vista que o\r\ncaso posto \u00e9 de fazer uso de mandado de seguran\u00e7a\r\npor consistir o t\u00edtulo l\u00edquido, certo e exig\u00edvel em direito\r\nl\u00edquido e certo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permiss\u00edvel o manejo da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, por consistir na melhor forma de obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito previsto no t\u00edtulo.","id":3353062,"corpo":"\u00e9 permiss\u00edvel o manejo da a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, por\r\nconsistir na melhor forma de obten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito previsto\r\nno t\u00edtulo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361816,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"T\u00edtulo Executivo","oab":true,"nome":"T\u00edtulo Executivo","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402210,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-titulo-executivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/958806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional do Meio Ambiente (Sisnama) \u00e9 estruturado em seis n\u00edveis pol\u00edtico-administrativos diferenciados, em que cada \u00f3rg\u00e3o desempenha uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Entre os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em este sistema, o Conselho Nacional do Meio Ambiente (Conama) \u00e9:","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958812,"hashId":"bb3b6017fe38408f9588cedc015c3782","enunciado":"O Sistema Nacional do Meio Ambiente (Sisnama) \u00e9 estruturado\r\nem seis n\u00edveis pol\u00edtico-administrativos diferenciados,\r\nem que cada \u00f3rg\u00e3o desempenha uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nEntre os \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em este sistema, o Conselho\r\nNacional do Meio Ambiente (Conama) \u00e9:","resposta":3353086,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o central a quem cabe promover, disciplinar e avaliar a implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente.","id":3353083,"corpo":"o \u00f3rg\u00e3o central a quem cabe promover, disciplinar e avaliar\r\na implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Meio\r\nAmbiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo com compet\u00eancia para estabelecer com plena autonomia normas e crit\u00e9rios para o licenciamento de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras.","id":3353084,"corpo":"o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo com compet\u00eancia\r\npara estabelecer com plena autonomia normas e crit\u00e9rios\r\npara o licenciamento de atividades efetiva ou\r\npotencialmente poluidoras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o central, sendo que as diretrizes protetivas do meio ambiente que edita t\u00eam car\u00e1ter de normativa nacional, n\u00e3o cabendo aos estados exercer compet\u00eancia supletiva ou complementar.","id":3353085,"corpo":"o \u00f3rg\u00e3o central, sendo que as diretrizes protetivas do\r\nmeio ambiente que edita t\u00eam car\u00e1ter de normativa\r\nnacional, n\u00e3o cabendo aos estados exercer compet\u00eancia\r\nsupletiva ou complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo com compet\u00eancia para estabelecer normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos ao controle e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente, com vistas ao uso racional dos recursos ambientais, principalmente os h\u00eddricos.","id":3353086,"corpo":"o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo com compet\u00eancia\r\npara estabelecer normas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos\r\nao controle e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do\r\nmeio ambiente, com vistas ao uso racional dos recursos\r\nambientais, principalmente os h\u00eddricos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361816,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/958812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o ambiental entende que um estabelecimento rural \u00e9 composto de tr\u00eas tipos de \u00e1reas: \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente, \u00c1rea de Reserva Legal e \u00c1rea de Produ\u00e7\u00e3o. Por Reserva Legal, considera-se:","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958813,"hashId":"590b5cb5495df0fdff1b5be013f1e1a2","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o ambiental entende que um estabelecimento\r\nrural \u00e9 composto de tr\u00eas tipos de \u00e1reas: \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o\r\nPermanente, \u00c1rea de Reserva Legal e \u00c1rea de Produ\u00e7\u00e3o.\r\nPor Reserva Legal, considera-se:","resposta":3353088,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea de cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, que dever\u00e1 ter percentual m\u00ednimo de 25% (vinte e cinco por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do im\u00f3vel, exceto aqueles im\u00f3veis localizados na Amaz\u00f4nia Legal.","id":3353087,"corpo":"a \u00e1rea de cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa localizada\r\nno interior de uma propriedade ou posse rural, que\r\ndever\u00e1 ter percentual m\u00ednimo de 25% (vinte e cinco\r\npor cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do im\u00f3vel, exceto\r\naqueles im\u00f3veis localizados na Amaz\u00f4nia Legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.","id":3353088,"corpo":"a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou\r\nposse rural, com a fun\u00e7\u00e3o de assegurar o uso econ\u00f4mico\r\nde modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do\r\nim\u00f3vel rural, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o\r\ndos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o\r\nda biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o\r\nde fauna silvestre e da flora nativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas.","id":3353089,"corpo":"a \u00e1rea localizada no interior de uma propriedade ou\r\nposse rural, protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o\r\nnativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos\r\nh\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica\r\ne a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e\r\nflora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das\r\npopula\u00e7\u00f5es humanas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa localizada no interior de uma propriedade ou posse rural, que dever\u00e1 ter percentual m\u00ednimo de 30% (trinta por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do im\u00f3vel, exceto aqueles im\u00f3veis localizados na Amaz\u00f4nia Legal.","id":3353090,"corpo":"a \u00e1rea de cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa localizada\r\nno interior de uma propriedade ou posse rural, que\r\ndever\u00e1 ter percentual m\u00ednimo de 30% (trinta por cento)\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do im\u00f3vel, exceto aqueles\r\nim\u00f3veis localizados na Amaz\u00f4nia Legal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361816,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/958813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ato da celebra\u00e7\u00e3o de um Contrato Individual de Trabalho foi pactuado entre empregado e empregador acordo individual escrito, prevendo a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho pelo sistema do banco de horas. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho,","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958815,"hashId":"b00e5ff261af38a8220fa360ffa48dd1","enunciado":"No ato da celebra\u00e7\u00e3o de um Contrato Individual de Trabalho\r\nfoi pactuado entre empregado e empregador acordo\r\nindividual escrito, prevendo a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o\r\ne compensa\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho pelo sistema do\r\nbanco de horas. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas na\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho,","resposta":3353097,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acordo n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido, pois a compensa\u00e7\u00e3o pelo sistema do banco de horas deve ser ajustada mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.","id":3353095,"corpo":"o acordo n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido, pois a compensa\u00e7\u00e3o pelo sistema\r\ndo banco de horas deve ser ajustada mediante\r\nacordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acordo \u00e9 desnecess\u00e1rio, pois a prorroga\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o da jornada independe da anu\u00eancia do empregado.","id":3353096,"corpo":"o acordo \u00e9 desnecess\u00e1rio, pois a prorroga\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o\r\nda jornada independe da anu\u00eancia do empregado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acordo \u00e9 v\u00e1lido, desde que a compensa\u00e7\u00e3o ocorra no per\u00edodo m\u00e1ximo de seis meses.","id":3353097,"corpo":"o acordo \u00e9 v\u00e1lido, desde que a compensa\u00e7\u00e3o ocorra\r\nno per\u00edodo m\u00e1ximo de seis meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acordo \u00e9 v\u00e1lido, mas a compensa\u00e7\u00e3o por este sistema dever ser efetuada dentro do mesmo m\u00eas em que houve a prorroga\u00e7\u00e3o.","id":3353098,"corpo":"o acordo \u00e9 v\u00e1lido, mas a compensa\u00e7\u00e3o por este sistema\r\ndever ser efetuada dentro do mesmo m\u00eas em\r\nque houve a prorroga\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/958815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso de Agravo de Instrumento perante a Justi\u00e7a do Trabalho por uma empresa que se situa no polo passivo de uma a\u00e7\u00e3o, o dep\u00f3sito recursal","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958819,"hashId":"2b2107ac31fcccdf762eaeb1fb70e772","enunciado":"Para interposi\u00e7\u00e3o de recurso de Agravo de Instrumento\r\nperante a Justi\u00e7a do Trabalho por uma empresa que se situa\r\nno polo passivo de uma a\u00e7\u00e3o, o dep\u00f3sito recursal","resposta":3353112,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel em raz\u00e3o do dep\u00f3sito j\u00e1 ter sido efetuado no recurso principal que se pretende destrancar.","id":3353111,"corpo":"\u00e9 dispens\u00e1vel em raz\u00e3o do dep\u00f3sito j\u00e1 ter sido efetuado\r\nno recurso principal que se pretende destrancar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponde a 50% (cinquenta por cento) do valor do dep\u00f3sito do recurso que se pretende destrancar.","id":3353112,"corpo":"corresponde a 50% (cinquenta por cento) do valor do\r\ndep\u00f3sito do recurso que se pretende destrancar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser efetuado integralmente no valor da condena\u00e7\u00e3o atribu\u00eddo na senten\u00e7a recorrida.","id":3353113,"corpo":"deve ser efetuado integralmente no valor da condena\u00e7\u00e3o\r\natribu\u00eddo na senten\u00e7a recorrida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde ao dobro do valor do dep\u00f3sito recursal efetuado no recurso que se pretende destrancar.","id":3353114,"corpo":"corresponde ao dobro do valor do dep\u00f3sito recursal\r\nefetuado no recurso que se pretende destrancar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/958819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os conceitos trazidos pela doutrina de Direito Administrativo para as seguintes entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta: (A) Pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que desenvolve atividade t\u00edpica de Estado, com liberdade para agir nos limites da lei espec\u00edfica que a criou; (B) Pessoa jur\u00eddica de direito privado, criada por autoriza\u00e7\u00e3o legal, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujo controle acion\u00e1rio perten\u00e7a ao Poder P\u00fablico, tendo por objetivo, como regra, a explora\u00e7\u00e3o de atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico e, em algumas ocasi\u00f5es, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. As defini\u00e7\u00f5es expostas tratam, respectivamente, de:","provas":[{"id":29930,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-de-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29931,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29932,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-tecnico-em-processos-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29970,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-protocolo-de-processos-legislativos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29971,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-comissoes","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29995,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-redacao-final","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29996,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-expediente","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":958826,"hashId":"3d9a314770a2c4ae6924b61ec9e4e75f","enunciado":"<p>Observe os conceitos trazidos pela doutrina de Direito Administrativo para as seguintes entidades que integram a Administra\u00e7\u00e3o indireta: (A) Pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que desenvolve atividade t\u00edpica de Estado, com liberdade para agir nos limites da lei espec\u00edfica que a criou; (B) Pessoa jur\u00eddica de direito privado, criada por autoriza\u00e7\u00e3o legal, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujo controle acion\u00e1rio perten\u00e7a ao Poder P\u00fablico, tendo por objetivo, como regra, a explora\u00e7\u00e3o de atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico e, em algumas ocasi\u00f5es, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p>As defini\u00e7\u00f5es expostas tratam, respectivamente, de:<\/p>","resposta":3353143,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e empresa p\u00fablica;","id":3353140,"corpo":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e empresa p\u00fablica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista e empresa p\u00fablica;","id":3353141,"corpo":"sociedade de economia mista e empresa p\u00fablica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concession\u00e1ria e empresa p\u00fablica;","id":3353142,"corpo":"concession\u00e1ria e empresa p\u00fablica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autarquia e sociedade de economia mista;","id":3353143,"corpo":"autarquia e sociedade de economia mista;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e autarquia.","id":3353144,"corpo":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e autarquia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361818,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/958826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, a dura\u00e7\u00e3o dos contratos administrativos, como regra, fica adstrita \u00e0 vig\u00eancia dos respectivos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios, isto \u00e9, tem prazo m\u00e1ximo de 1 (um) ano, como \u00e9 o caso de contrata\u00e7\u00e3o para:","provas":[{"id":29930,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-de-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29931,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29932,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-tecnico-em-processos-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29970,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-protocolo-de-processos-legislativos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29971,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-comissoes","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29995,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-redacao-final","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29996,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-expediente","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":958830,"hashId":"1694666d7b9042e2b738d6046bfdf4f4","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, a dura\u00e7\u00e3o dos contratos\r\nadministrativos, como regra, fica adstrita \u00e0 vig\u00eancia dos\r\nrespectivos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios, isto \u00e9, tem prazo m\u00e1ximo de\r\n1 (um) ano, como \u00e9 o caso de contrata\u00e7\u00e3o para:","resposta":3353164,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projetos cujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas no Plano Plurianual;","id":3353160,"corpo":"projetos cujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas no Plano Plurianual;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem executados pelo contratado de forma cont\u00ednua;","id":3353161,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem executados pelo contratado de forma cont\u00ednua;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aluguel de equipamentos e utiliza\u00e7\u00e3o de programas de inform\u00e1tica;","id":3353162,"corpo":"aluguel de equipamentos e utiliza\u00e7\u00e3o de programas de inform\u00e1tica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecimento de bens e servi\u00e7os, que envolvam, cumulativamente, alta complexidade tecnol\u00f3gica e defesa nacional, na forma da lei;","id":3353163,"corpo":"fornecimento de bens e servi\u00e7os, que envolvam, cumulativamente, alta complexidade tecnol\u00f3gica e defesa nacional, na forma da lei;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos novos, visando \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da frota oficial dos carros do \u00f3rg\u00e3o contratante.","id":3353164,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos novos, visando \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da frota oficial dos carros do \u00f3rg\u00e3o contratante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361818,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/958830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria \u00e9 engenheira e ocupa um cargo p\u00fablico de provimento efetivo com atribui\u00e7\u00e3o de desenvolver tecnologia de ponta visando \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do risco de acidentes nucleares. Por considerar sua remunera\u00e7\u00e3o insuficiente, tenciona fazer novo concurso p\u00fablico, de modo que possa oferecer melhor conforto \u00e0 sua fam\u00edlia com os valores que receberia nos dois cargos p\u00fablicos. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Maria:","provas":[{"id":29930,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-de-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29931,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29932,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-tecnico-em-processos-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29970,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-protocolo-de-processos-legislativos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29971,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-comissoes","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29995,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-redacao-final","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29996,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-expediente","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":958847,"hashId":"c504839ef5dbae8b3ba491642481764b","enunciado":"<p>Maria \u00e9 engenheira e ocupa um cargo p\u00fablico de provimento efetivo com atribui\u00e7\u00e3o de desenvolver tecnologia de ponta visando \u00e0 conten\u00e7\u00e3o do risco de acidentes nucleares. Por considerar sua remunera\u00e7\u00e3o insuficiente, tenciona fazer novo concurso p\u00fablico, de modo que possa oferecer melhor conforto \u00e0 sua fam\u00edlia com os valores que receberia nos dois cargos p\u00fablicos.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, Maria:<\/p>","resposta":3353247,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode acumular o seu cargo com nenhum outro cargo p\u00fablico;","id":3353245,"corpo":"n\u00e3o pode acumular o seu cargo com nenhum outro cargo p\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente pode acumular o seu cargo com outro cargo de natureza t\u00e9cnica ou cient\u00edfica;","id":3353246,"corpo":"somente pode acumular o seu cargo com outro cargo de natureza t\u00e9cnica ou cient\u00edfica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode acumular o seu cargo com um cargo de professor; ","id":3353247,"corpo":"somente pode acumular o seu cargo com um cargo de professor; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente pode acumular o seu cargo com outro da \u00e1rea de sa\u00fade;","id":3353248,"corpo":"somente pode acumular o seu cargo com outro da \u00e1rea de sa\u00fade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela somente pode acumular o seu cargo com outro da \u00e1rea de sa\u00fade;","id":3353249,"corpo":"pela somente pode acumular o seu cargo com outro da \u00e1rea de sa\u00fade;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361820,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/958847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os segmentos abaixo h\u00e1 dois adjetivos para um substantivo, EXCETO em:","provas":[{"id":29930,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-de-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29931,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-plenario","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29932,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-apoio-tecnico-em-processos-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29970,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-protocolo-de-processos-legislativos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29971,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-comissoes","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29995,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-redacao-final","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"},{"id":29996,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa","id":14720},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-legislativa-expediente","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Legislativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":958852,"hashId":"f913aec67134fa4781776edf1d625fa3","enunciado":"Em todos os segmentos abaixo h\u00e1 dois adjetivos para um substantivo, EXCETO em:","resposta":3353272,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpol\u00edticas p\u00fablicas autorit\u00e1rias\u201d;","id":3353270,"corpo":"\u201cpol\u00edticas p\u00fablicas autorit\u00e1rias\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cservi\u00e7os p\u00fablicos essenciais\u201d;","id":3353271,"corpo":"\u201cservi\u00e7os p\u00fablicos essenciais\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdiversas organiza\u00e7\u00f5es internacionais\u201d;","id":3353272,"corpo":"\u201cdiversas organiza\u00e7\u00f5es internacionais\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cguerra civil nigeriana\u201d;","id":3353273,"corpo":" \u201cguerra civil nigeriana\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica favor\u00e1vel\u201d.","id":3353274,"corpo":" \u201cposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica favor\u00e1vel\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Quem protege os cidad\u00e3os do Estado? Renato Mocellin &amp; Rosiane de Camargo, Hist\u00f3ria em Debate O conjunto de leis nacionais, assim como de tratados e declara\u00e7\u00f5es internacionais ratificadas pelos pa\u00edses, busca garantir aos cidad\u00e3os o acesso pleno aos direitos conquistados. H\u00e1, no entanto, in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es em que o Estado coloca a popula\u00e7\u00e3o em risco, estabelecendo pol\u00edticas p\u00fablicas autorit\u00e1rias, investindo poucos recursos nos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais e envolvendo civis em conflitos armados, por exemplo. Existem diversas organiza\u00e7\u00f5es internacionais que atuam de forma a evitar que haja risco para a vida das pessoas nesses casos, como a Anistia Internacional, a Cruz Vermelha e os M\u00e9dicos sem Fronteiras. Por meio de acordos internacionais, essas institui\u00e7\u00f5es conseguem atuar em regi\u00f5es de conflito onde h\u00e1 perigo para a popula\u00e7\u00e3o. Os M\u00e9dicos sem Fronteiras, por exemplo, nasceram de uma experi\u00eancia de voluntariado em uma guerra civil nigeriana, no fim dos anos 1960. Um grupo de m\u00e9dicos e jornalistas decidiu criar uma organiza\u00e7\u00e3o que pudesse oferecer atendimento m\u00e9dico a toda popula\u00e7\u00e3o envolvida em conflitos e guerras, sem que essa a\u00e7\u00e3o fosse entendida como uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica favor\u00e1vel ou contr\u00e1ria aos lados envolvidos. Assim, seus membros conseguem chegar a regi\u00f5es remotas e\/ou sob forte bombardeio para atender os que est\u00e3o feridos e sob risco de vida. Para que a imparcialidade dos M\u00e9dicos sem Fronteiras seja poss\u00edvel, \u00e9 preciso que as partes envolvidas no conflito respeitem os direitos dos pacientes atendidos. Assim, a organiza\u00e7\u00e3o informa a localiza\u00e7\u00e3o de suas bases e o tipo de atendimento que deve ocorrer ali; o objetivo \u00e9 proporcionar uma atua\u00e7\u00e3o transparente, que sublinhe o car\u00e1ter humanit\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o dos profissionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":361821,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto 1 \u2013 Quem protege os cidad\u00e3os do Estado?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Renato Mocellin &amp; Rosiane de Camargo, Hist\u00f3ria em Debate\r\n<\/p><p align=\"justify\">O conjunto de leis nacionais, assim como de tratados e declara\u00e7\u00f5es internacionais ratificadas pelos pa\u00edses, busca garantir aos cidad\u00e3os o acesso pleno aos direitos conquistados. H\u00e1, no entanto, in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es em que o Estado coloca a popula\u00e7\u00e3o em risco, estabelecendo pol\u00edticas p\u00fablicas autorit\u00e1rias, investindo poucos recursos nos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais e envolvendo civis em conflitos armados, por exemplo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Existem diversas organiza\u00e7\u00f5es internacionais que atuam de forma a evitar que haja risco para a vida das pessoas nesses casos, como a Anistia Internacional, a Cruz Vermelha e os M\u00e9dicos sem Fronteiras. Por meio de acordos internacionais, essas institui\u00e7\u00f5es conseguem atuar em regi\u00f5es de conflito onde h\u00e1 perigo para a popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os M\u00e9dicos sem Fronteiras, por exemplo, nasceram de uma experi\u00eancia de voluntariado em uma guerra civil nigeriana, no fim dos anos 1960. Um grupo de m\u00e9dicos e jornalistas decidiu criar uma organiza\u00e7\u00e3o que pudesse oferecer atendimento m\u00e9dico a toda popula\u00e7\u00e3o envolvida em conflitos e guerras, sem que essa a\u00e7\u00e3o fosse entendida como uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica favor\u00e1vel ou contr\u00e1ria aos lados envolvidos. Assim, seus membros conseguem chegar a regi\u00f5es remotas e\/ou sob forte bombardeio para atender os que est\u00e3o feridos e sob risco de vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para que a imparcialidade dos M\u00e9dicos sem Fronteiras seja poss\u00edvel, \u00e9 preciso que as partes envolvidas no conflito respeitem os direitos dos pacientes atendidos. Assim, a organiza\u00e7\u00e3o informa a localiza\u00e7\u00e3o de suas bases e o tipo de atendimento que deve ocorrer ali; o objetivo \u00e9 proporcionar uma atua\u00e7\u00e3o transparente, que sublinhe o car\u00e1ter humanit\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o dos profissionais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/958852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao instituto da prescri\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo Civil Brasileiro de 2002 disp\u00f5e que prescreve","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958798,"hashId":"d48a600c2c2896b2766ab0f2203a96c1","enunciado":"No que diz respeito ao instituto da prescri\u00e7\u00e3o, o C\u00f3digo\r\nCivil Brasileiro de 2002 disp\u00f5e que prescreve","resposta":3353029,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em um ano a pretens\u00e3o dos profissionais liberais em geral, procuradores judiciais, curadores e professores pelos seus honor\u00e1rios, contado o prazo da conclus\u00e3o dos servi\u00e7os, da cessa\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos ou mandato.","id":3353027,"corpo":"em um ano a pretens\u00e3o dos profissionais liberais em\r\ngeral, procuradores judiciais, curadores e professores\r\npelos seus honor\u00e1rios, contado o prazo da conclus\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os, da cessa\u00e7\u00e3o dos respectivos\r\ncontratos ou mandato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em dois anos a pretens\u00e3o para haver juros, dividendos ou quaisquer presta\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, pag\u00e1veis, em per\u00edodos n\u00e3o maiores de um ano, com capitaliza\u00e7\u00e3o ou sem ela.","id":3353028,"corpo":"em dois anos a pretens\u00e3o para haver juros, dividendos\r\nou quaisquer presta\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, pag\u00e1veis,\r\nem per\u00edodos n\u00e3o maiores de um ano, com capitaliza\u00e7\u00e3o\r\nou sem ela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o do benefici\u00e1rio contra o segurador, e a do terceiro prejudicado, no caso de seguro de responsabilidade civil obrigat\u00f3rio.","id":3353029,"corpo":"em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o do benefici\u00e1rio contra o segurador,\r\ne a do terceiro prejudicado, no caso de seguro\r\nde responsabilidade civil obrigat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em cinco anos a pretens\u00e3o contra os peritos, pela avalia\u00e7\u00e3o dos bens que entraram para a forma\u00e7\u00e3o do capital de sociedade an\u00f4nima, contado da publica\u00e7\u00e3o da ata da assembleia que aprovar o laudo.","id":3353030,"corpo":"em cinco anos a pretens\u00e3o contra os peritos, pela avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos bens que entraram para a forma\u00e7\u00e3o do capital\r\nde sociedade an\u00f4nima, contado da publica\u00e7\u00e3o da ata\r\nda assembleia que aprovar o laudo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361815,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/958798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 11.101\/05, que regulamenta a recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, disp\u00f5e o seguinte:","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958802,"hashId":"d4b1d2d6cd40677fcdc2d3c1cf6fda15","enunciado":"A Lei n. 11.101\/05, que regulamenta a recupera\u00e7\u00e3o judicial,\r\nextrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria,\r\ndisp\u00f5e o seguinte:","resposta":3353046,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o administrador judicial que n\u00e3o apresentar, no prazo estabelecido, suas contas ou qualquer dos relat\u00f3rios previstos nesta Lei ser\u00e1 intimado pessoalmente a faz\u00ea-lo no prazo de 10 (dez) dias, sob pena de insubordina\u00e7\u00e3o.","id":3353043,"corpo":"o administrador judicial que n\u00e3o apresentar, no prazo estabelecido,\r\nsuas contas ou qualquer dos relat\u00f3rios previstos\r\nnesta Lei ser\u00e1 intimado pessoalmente a faz\u00ea-lo no\r\nprazo de 10 (dez) dias, sob pena de insubordina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o administrador judicial mediante fixa\u00e7\u00e3o do juiz receber\u00e1 o valor e a forma de pagamento da sua remunera\u00e7\u00e3o, observados a capacidade de pagamento do devedor, o grau de complexidade do trabalho e os valores praticados no mercado para o desempenho de atividades semelhantes. Em qualquer hip\u00f3tese, o total pago ao administrador judicial n\u00e3o exceder\u00e1 10% (dez por cento) do valor devido aos credores submetidos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial ou do valor de venda dos bens na fal\u00eancia.","id":3353044,"corpo":"o administrador judicial mediante fixa\u00e7\u00e3o do juiz receber\u00e1\r\no valor e a forma de pagamento da sua remunera\u00e7\u00e3o,\r\nobservados a capacidade de pagamento do devedor, o\r\ngrau de complexidade do trabalho e os valores praticados\r\nno mercado para o desempenho de atividades semelhantes.\r\nEm qualquer hip\u00f3tese, o total pago ao administrador\r\njudicial n\u00e3o exceder\u00e1 10% (dez por cento) do\r\nvalor devido aos credores submetidos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial\r\nou do valor de venda dos bens na fal\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o administrador judicial substitu\u00eddo ser\u00e1 remunerado proporcionalmente ao trabalho realizado, salvo se renunciar sem relevante raz\u00e3o ou for destitu\u00eddo de suas fun\u00e7\u00f5es por des\u00eddia, culpa, dolo ou descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es fixadas nesta Lei, hip\u00f3teses em que ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. A remunera\u00e7\u00e3o do administrador judicial fica reduzida ao limite de 5% (cinco por cento), no caso de microempresas e empresas de pequeno porte.","id":3353045,"corpo":"o administrador judicial substitu\u00eddo ser\u00e1 remunerado proporcionalmente\r\nao trabalho realizado, salvo se renunciar\r\nsem relevante raz\u00e3o ou for destitu\u00eddo de suas fun\u00e7\u00f5es\r\npor des\u00eddia, culpa, dolo ou descumprimento das obriga\u00e7\u00f5es\r\nfixadas nesta Lei, hip\u00f3teses em que ter\u00e1 direito \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o. A remunera\u00e7\u00e3o do administrador judicial\r\nfica reduzida ao limite de 5% (cinco por cento), no caso\r\nde microempresas e empresas de pequeno porte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o administrador judicial, na fal\u00eancia, n\u00e3o poder\u00e1, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, ap\u00f3s ouvidos o Comit\u00ea e o devedor no prazo comum de 2 (dois) dias, transigir sobre obriga\u00e7\u00f5es e direitos da massa falida e conceder abatimento de d\u00edvidas, ainda que sejam consideradas de dif\u00edcil recebimento.","id":3353046,"corpo":"o administrador judicial, na fal\u00eancia, n\u00e3o poder\u00e1, sem autoriza\u00e7\u00e3o\r\njudicial, ap\u00f3s ouvidos o Comit\u00ea e o devedor no\r\nprazo comum de 2 (dois) dias, transigir sobre obriga\u00e7\u00f5es\r\ne direitos da massa falida e conceder abatimento de d\u00edvidas,\r\nainda que sejam consideradas de dif\u00edcil recebimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361815,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/958802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":7490}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se utilizar o laser de baixa energia para a preven\u00e7\u00e3o da mucosite severa.","provas":[{"id":29427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":7490},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":29430,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":7490},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949929,"hashId":"49de5c01f8eaa319ec570ba314eb8f5d","enunciado":"Pode-se utilizar o laser de baixa energia para a preven\u00e7\u00e3o\r\nda mucosite severa.","resposta":3326232,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3326232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3326233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 mucosite induzida por radioterapia, julgue os itens a seguir.","id":360151,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 mucosite induzida por radioterapia, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/949929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Municipal","id":14529}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o Se hoje corro, ent\u00e3o amanh\u00e3 descansarei, est\u00e1 contida na alternativa:","provas":[{"id":29410,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Municipal","id":14529},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipsm-sp-2018-vunesp-assistente-de-gestao-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Assistente de Gest\u00e3o Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":949681,"hashId":"7d0242e452a3abb322275ab60840a871","enunciado":"Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o Se hoje corro,\r\nent\u00e3o amanh\u00e3 descansarei, est\u00e1 contida na alternativa:","resposta":3325407,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se amanh\u00e3 n\u00e3o descansarei, ent\u00e3o hoje n\u00e3o corro.","id":3325407,"corpo":"Se amanh\u00e3 n\u00e3o descansarei, ent\u00e3o hoje n\u00e3o corro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se hoje n\u00e3o corro, ent\u00e3o amanh\u00e3 n\u00e3o descansarei.","id":3325408,"corpo":"Se hoje n\u00e3o corro, ent\u00e3o amanh\u00e3 n\u00e3o descansarei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se amanh\u00e3 descansarei, ent\u00e3o hoje corro.","id":3325409,"corpo":"Se amanh\u00e3 descansarei, ent\u00e3o hoje corro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje corro ou amanh\u00e3 descansarei.","id":3325410,"corpo":"Hoje corro ou amanh\u00e3 descansarei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hoje descanso e amanh\u00e3 correrei.","id":3325411,"corpo":"Hoje descanso e amanh\u00e3 correrei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360089,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/949681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Municipal","id":14529}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir foi feita no Windows Explorer, do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e mostra 3 arquivos selecionados. Ao apertar a tecla Enter, com os 3 arquivos selecionados,","provas":[{"id":29410,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o Municipal","id":14529},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipsm-sp-2018-vunesp-assistente-de-gestao-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - Assistente de Gest\u00e3o Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":949684,"hashId":"17cc904a5e8294a901a41cf21d170bc2","enunciado":"<p>A imagem a seguir foi feita no Windows Explorer, do\r\nMS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e mostra 3\r\narquivos selecionados. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29410\/33.gif\"><\/p><p>Ao apertar a tecla Enter, com os 3 arquivos selecionados,<\/p>","resposta":3325425,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o primeiro arquivo (doc1.txt) ser\u00e1 aberto.","id":3325422,"corpo":"apenas o primeiro arquivo (doc1.txt) ser\u00e1 aberto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o \u00faltimo arquivo (doc3.txt) ser\u00e1 aberto.","id":3325423,"corpo":"apenas o \u00faltimo arquivo (doc3.txt) ser\u00e1 aberto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhum arquivo ser\u00e1 aberto.","id":3325424,"corpo":"nenhum arquivo ser\u00e1 aberto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os arquivos ser\u00e3o abertos.","id":3325425,"corpo":"todos os arquivos ser\u00e3o abertos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" uma janela de confirma\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aberta.","id":3325426,"corpo":" uma janela de confirma\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aberta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360090,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/949684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 corrente de curto-circuito, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os valores das correntes de curto-circuito monopolares s\u00e3o empregados nos ajustes dos valores m\u00ednimos dos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra sobrecorrentes. ( ) A solicita\u00e7\u00e3o eletrodin\u00e2mica nos barramentos, isoladores, suportes e na estrutura dos quadros \u00e9 calculada a partir da corrente de curto-circuito bif\u00e1sica. ( ) Em regime permanente, a corrente de curto-circuito apresenta dois componentes: um alternado assim\u00e9trico e outro cont\u00ednuo crescente. ( ) As imped\u00e2ncias dos transformadores s\u00e3o expressas pelo mesmo valor quando se utiliza o sistema por unidade, pu. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29411,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-instalacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":949694,"hashId":"bc5b557e778ea9a4fc0d10e998603526","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 corrente de curto-circuito, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p>\r\n( ) Os valores das correntes de curto-circuito monopolares s\u00e3o empregados nos ajustes dos valores m\u00ednimos dos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra sobrecorrentes.<\/p><p>\r\n( ) A solicita\u00e7\u00e3o eletrodin\u00e2mica nos barramentos, isoladores, suportes e na estrutura dos quadros \u00e9 calculada a partir da corrente de curto-circuito bif\u00e1sica.<\/p><p>\r\n( ) Em regime permanente, a corrente de curto-circuito apresenta dois componentes: um alternado assim\u00e9trico e outro cont\u00ednuo crescente.\r\n<\/p><p>( ) As imped\u00e2ncias dos transformadores s\u00e3o expressas pelo mesmo valor quando se utiliza o sistema por unidade, pu.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3325474,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V","id":3325472,"corpo":"F F F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F","id":3325473,"corpo":"F V F F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":3325474,"corpo":"V F F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":3325475,"corpo":"V F V F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360091,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir: Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":29411,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-instalacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":949696,"hashId":"b297a7c7c3fe1270dc0086b4b1499f28","enunciado":"<p>Analise o circuito a seguir: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29411\/44.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3325481,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do transistor BJT caracteriza o amplificador antilogar\u00edtmico, utilizado para se comprimir a faixa din\u00e2mica de uma informa\u00e7\u00e3o a ser processada.","id":3325480,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o do transistor BJT caracteriza o amplificador antilogar\u00edtmico, utilizado para se comprimir a faixa din\u00e2mica de uma informa\u00e7\u00e3o a ser processada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O circuito \u00e9 um refor\u00e7ador de corrente, utilizado para acionar carga que requer uma corrente superior \u00e0 capacidade do AOP.","id":3325481,"corpo":"O circuito \u00e9 um refor\u00e7ador de corrente, utilizado para acionar carga que requer uma corrente superior \u00e0 capacidade do AOP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O multivibrador biest\u00e1vel emprega o conjunto BJT \u2013 diodo de jun\u00e7\u00e3o, fora da malha de realimenta\u00e7\u00e3o, para estabilizar os n\u00edveis da tens\u00e3o de sa\u00edda.","id":3325482,"corpo":"O multivibrador biest\u00e1vel emprega o conjunto BJT \u2013 diodo de jun\u00e7\u00e3o, fora da malha de realimenta\u00e7\u00e3o, para estabilizar os n\u00edveis da tens\u00e3o de sa\u00edda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O retificador de precis\u00e3o utiliza um diodo de jun\u00e7\u00e3o, D1, permitindo a retifica\u00e7\u00e3o de sinais provenientes de sensores ou transdutores utilizados em instrumenta\u00e7\u00e3o.","id":3325483,"corpo":"O retificador de precis\u00e3o utiliza um diodo de jun\u00e7\u00e3o, D1, permitindo a retifica\u00e7\u00e3o de sinais provenientes de sensores ou transdutores utilizados em instrumenta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360091,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o diagrama multifilar de um quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal a seguir. Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":29411,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es","id":14530},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-instalacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Instala\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":949700,"hashId":"839a6a737863fffcc80572073c00fa48","enunciado":"<p>Analise o diagrama multifilar de um quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29411\/48.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3325499,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os circuitos de tomadas utilizam interruptores diferenciais residuais de 20 A \u2013 30 mA e condutores de # 2,5 mm2.","id":3325496,"corpo":"Os circuitos de tomadas utilizam interruptores diferenciais residuais de 20 A \u2013 30 mA e condutores de # 2,5 mm2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um condutor de # 4 mm2 \u00e9 utilizado como condutor de prote\u00e7\u00e3o que vem do quadro de medi\u00e7\u00e3o e conecta ao barramento de neutro.","id":3325497,"corpo":"Um condutor de # 4 mm2 \u00e9 utilizado como condutor de prote\u00e7\u00e3o que vem do quadro de medi\u00e7\u00e3o e conecta ao barramento de neutro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um disjuntor de 30 A monof\u00e1sico e condutores de # 6 mm2 s\u00e3o utilizados em cada um dos chuveiros dessa instala\u00e7\u00e3o.","id":3325498,"corpo":"Um disjuntor de 30 A monof\u00e1sico e condutores de # 6 mm2 s\u00e3o utilizados em cada um dos chuveiros dessa instala\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um DTM instalado antes do interruptor diferencial residual oferece prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga e curto-circuito.","id":3325499,"corpo":"Um DTM instalado antes do interruptor diferencial residual oferece prote\u00e7\u00e3o contra sobrecarga e curto-circuito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360092,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Or\u00e7amentista","id":14531}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Curva ABC de insumos \u00e9 a tabula\u00e7\u00e3o dos insumos em ordem decrescente do custo total, indo do mais representativo em termos de custo at\u00e9 o menos representativo. Entre as caracter\u00edsticas importantes da Curva ABC, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1:","provas":[{"id":29412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Or\u00e7amentista","id":14531},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-orcamentista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro Or\u00e7amentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":949712,"hashId":"c6c1aa534644aa8bcf7d2c8be536d69e","enunciado":"<p>A Curva ABC de insumos \u00e9 a tabula\u00e7\u00e3o dos insumos em ordem decrescente do custo total, indo do mais representativo em termos de custo at\u00e9 o menos representativo.<\/p><p>\r\nEntre as caracter\u00edsticas importantes da Curva ABC, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1:<\/p>","resposta":3325545,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coluna % acumulada que \u00e9 sempre crescente e termina com 100%.","id":3325544,"corpo":"a coluna % acumulada que \u00e9 sempre crescente e termina com 100%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a faixa A que geralmente tem mais insumos que a faixa B, e esta mais que a faixa C.","id":3325545,"corpo":"a faixa A que geralmente tem mais insumos que a faixa B, e esta mais que a faixa C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a soma das faixas A e B que juntas respondem por 80% do custo da obra e, geralmente, compreendem apenas cerca de 20% dos insumos.","id":3325546,"corpo":"a soma das faixas A e B que juntas respondem por 80% do custo da obra e, geralmente, compreendem apenas cerca de 20% dos insumos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a faixa C, que geralmente abarca em torno de 80% dos insumos, embora represente apenas 20% do custo da obra.","id":3325547,"corpo":"\r\na faixa C, que geralmente abarca em torno de 80% dos insumos, embora represente apenas 20% do custo da obra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360094,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/949712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita da frase \u201cA internet, com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas, abriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar\u201d permanece coerente com as ideias do texto e correta quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.","provas":[{"id":29435,"cargo":{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-corregos-sp-2018-vunesp-diretor-contabil-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos - Diretor Cont\u00e1bil Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":950019,"hashId":"81c6bf4c19083a6854827858ed9b3d5f","enunciado":"Assinale a alternativa em que a reescrita da frase \u201cA internet,\r\ncom sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas,\r\nabriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar\u201d permanece\r\ncoerente com as ideias do texto e correta quanto\r\n\u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua.","resposta":3326676,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas, a internet abriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","id":3326676,"corpo":" Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas, a\r\ninternet abriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a internet, abriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","id":3326677,"corpo":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a\r\ninternet, abriu novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a internet abriu, novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","id":3326678,"corpo":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a\r\ninternet abriu, novos veios de inefici\u00eancias a eliminar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a internet abriu novos, veios de inefici\u00eancias a eliminar.","id":3326679,"corpo":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a\r\ninternet abriu novos, veios de inefici\u00eancias a eliminar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a internet abriu novos veios, de inefici\u00eancias a eliminar.","id":3326680,"corpo":"Com sua incr\u00edvel capacidade de conectar pessoas a\r\ninternet abriu novos veios, de inefici\u00eancias a eliminar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360168,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29435\/28.gif\">","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/950019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suprimentos","id":14532}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 poss\u00edvel se efetuar aquisi\u00e7\u00f5es de bens e de servi\u00e7os com dispensa de licita\u00e7\u00e3o. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 poss\u00edvel dispensar um procedimento licitat\u00f3rio, EXCETO:","provas":[{"id":29414,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimentos","id":14532},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Suprimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949735,"hashId":"66d697ec73f4beedfa5268e826eb2aa2","enunciado":"<p>Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 poss\u00edvel se efetuar aquisi\u00e7\u00f5es de bens e de servi\u00e7os com dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nS\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 poss\u00edvel dispensar um procedimento licitat\u00f3rio, EXCETO:<\/p>","resposta":3325633,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando as propostas apresentadas em um procedimento licitat\u00f3rio anterior consignarem pre\u00e7os manifestadamente superiores aos praticados no mercado nacional ou incompat\u00edveis com os fixados pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes.","id":3325632,"corpo":"Quando as propostas apresentadas em um procedimento licitat\u00f3rio anterior consignarem pre\u00e7os manifestadamente superiores aos praticados no mercado nacional ou incompat\u00edveis com os fixados pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior.","id":3325633,"corpo":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":3325634,"corpo":"Na contrata\u00e7\u00e3o do fornecimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os nos termos de acordo internacional espec\u00edfico aprovado pelo Congresso Nacional, quando as condi\u00e7\u00f5es forem manifestamente vantajosas para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3325635,"corpo":"Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os nos termos de acordo internacional espec\u00edfico aprovado pelo Congresso Nacional, quando as condi\u00e7\u00f5es forem manifestamente vantajosas para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360099,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/949735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins gerenciais, o gestor de uma empresa solicitou \u00e0 contabilidade que os estoques de mat\u00e9ria-prima fossem mensurados pelo montante em caixa ou equivalentes de caixa que teriam de ser pagos se esses mesmos estoques fossem adquiridos na data do Balan\u00e7o Patrimonial. Nesse caso, a base de mensura\u00e7\u00e3o a ser utilizada corresponde ao","provas":[{"id":29435,"cargo":{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-corregos-sp-2018-vunesp-diretor-contabil-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos - Diretor Cont\u00e1bil Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":950045,"hashId":"ab2bb6aa8c00f4954a8a28c339f445be","enunciado":"<p>Para fins gerenciais, o gestor de uma empresa solicitou \u00e0\r\ncontabilidade que os estoques de mat\u00e9ria-prima fossem\r\nmensurados pelo montante em caixa ou equivalentes de\r\ncaixa que teriam de ser pagos se esses mesmos estoques\r\nfossem adquiridos na data do Balan\u00e7o Patrimonial.\r\n<\/p><p>Nesse caso, a base de mensura\u00e7\u00e3o a ser utilizada corresponde\r\nao<\/p>","resposta":3326808,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo hist\u00f3rico.","id":3326806,"corpo":"custo hist\u00f3rico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor presente.","id":3326807,"corpo":"valor presente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo corrente.","id":3326808,"corpo":"custo corrente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo de oportunidade.","id":3326809,"corpo":"custo de oportunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor realiz\u00e1vel.","id":3326810,"corpo":"valor realiz\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360173,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/950045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1\u00b0 de novembro de 2017, a empresa comercial Beta S.A. adquiriu um lote de mercadorias pelo valor de R$ 300.000,00 \u00e0 vista, sendo que nesse valor estava inclu\u00eddo o ICMS \u2013 Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o de R$ 54.000,00. Em 14 de novembro de 2017, a Beta S.A. vendeu 50% desse lote de mercadorias pelo valor de R$ 230.000,00 para recebimento em 30 dias, sendo que nesse valor estava inclu\u00eddo ICMS de R$ 41.400,00. O ICMS \u00e9 um tributo recuper\u00e1vel e n\u00e3o havia estoques iniciais em 1\u00b0 e novembro de 2017. Para o registro cont\u00e1bil das transa\u00e7\u00f5es ocorridas em novembro de 2017, a conta","provas":[{"id":29435,"cargo":{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-corregos-sp-2018-vunesp-diretor-contabil-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos - Diretor Cont\u00e1bil Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":950052,"hashId":"fa6c3abaf6fcbf504f430af21e84e68d","enunciado":"Em 1\u00b0 de novembro de 2017, a empresa comercial\r\n<em>Beta S.A<\/em>. adquiriu um lote de mercadorias pelo valor de\r\nR$ 300.000,00 \u00e0 vista, sendo que nesse valor estava\r\ninclu\u00eddo o ICMS \u2013 Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas\r\n\u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00e3o de\r\nServi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e\r\nde Comunica\u00e7\u00e3o de R$ 54.000,00. Em 14 de novembro\r\nde 2017, a <em>Beta S.A.<\/em> vendeu 50% desse lote de mercadorias\r\npelo valor de R$ 230.000,00 para recebimento em\r\n30 dias, sendo que nesse valor estava inclu\u00eddo ICMS de\r\nR$ 41.400,00. O ICMS \u00e9 um tributo recuper\u00e1vel e n\u00e3o\r\nhavia estoques iniciais em 1\u00b0 e novembro de 2017.\r\nPara o registro cont\u00e1bil das transa\u00e7\u00f5es ocorridas em\r\nnovembro de 2017, a conta","resposta":3326842,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoques foi debitada pelo valor de R$ 150.000,00.","id":3326841,"corpo":"Estoques foi debitada pelo valor de R$ 150.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tributos a Recuperar foi debitada pelo valor de R$ 54.000,00.","id":3326842,"corpo":"Tributos a Recuperar foi debitada pelo valor de\r\nR$ 54.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custos das Mercadorias Vendidas foi debitada pelo valor de R$ 150.000,00.","id":3326843,"corpo":"Custos das Mercadorias Vendidas foi debitada pelo\r\nvalor de R$ 150.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clientes foi debitada pelo valor de R$ 188.600,00.","id":3326844,"corpo":"Clientes foi debitada pelo valor de R$ 188.600,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita de Vendas foi debitada pelo valor de R$ 230.000,00.","id":3326845,"corpo":"Receita de Vendas foi debitada pelo valor de\r\nR$ 230.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360174,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/950052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o resultado de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, conforme Lei no 4.320\/64, e o resultado patrimonial da entidade p\u00fablica municipal foram impactados, respectivamente, em","provas":[{"id":29435,"cargo":{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-corregos-sp-2018-vunesp-diretor-contabil-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos - Diretor Cont\u00e1bil Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":950061,"hashId":"daa935e5b5de3c656d3177e8d249c64a","enunciado":"De acordo com as determina\u00e7\u00f5es do Manual de Contabilidade\r\nAplicada ao Setor P\u00fablico, o resultado de execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, conforme Lei no 4.320\/64, e o resultado patrimonial\r\nda entidade p\u00fablica municipal foram impactados,\r\nrespectivamente, em","resposta":3326888,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba de janeiro de 2016 e 1o de janeiro de 2016.","id":3326886,"corpo":"1\u00ba de janeiro de 2016 e 1o de janeiro de 2016.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00ba de janeiro de 2016 e 22 de janeiro de 2016.","id":3326887,"corpo":"1\u00ba de janeiro de 2016 e 22 de janeiro de 2016.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22 de janeiro de 2016 e 1o de janeiro de 2016.","id":3326888,"corpo":"22 de janeiro de 2016 e 1o de janeiro de 2016.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 de janeiro de 2016 e 22 de janeiro de 2016.","id":3326889,"corpo":"22 de janeiro de 2016 e 22 de janeiro de 2016.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22 de janeiro de 2016 e 26 de janeiro de 2016.","id":3326890,"corpo":"22 de janeiro de 2016 e 26 de janeiro de 2016.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360177,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29435\/45.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/950061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade \u2013 NBC TA 701, a comunica\u00e7\u00e3o dos principais assuntos de auditoria no relat\u00f3rio do auditor","provas":[{"id":29435,"cargo":{"descricao":"Diretor Cont\u00e1bil Legislativo","id":14537},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Camara de Dois Corregos","id":3371,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-corregos-sp-2018-vunesp-diretor-contabil-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Dois C\u00f3rregos - Diretor Cont\u00e1bil Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":950070,"hashId":"4df4ae1d284703cfece33052e480dc65","enunciado":"De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade \u2013\r\nNBC TA 701, a comunica\u00e7\u00e3o dos principais assuntos de\r\nauditoria no relat\u00f3rio do auditor","resposta":3326935,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui a divulga\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que a estrutura aplic\u00e1vel de relat\u00f3rios financeiros exige que a administra\u00e7\u00e3o fa\u00e7a ou que s\u00e3o necess\u00e1rias para atingir o objetivo de apresenta\u00e7\u00e3o adequada.","id":3326931,"corpo":"substitui a divulga\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\nque a estrutura aplic\u00e1vel de relat\u00f3rios financeiros exige\r\nque a administra\u00e7\u00e3o fa\u00e7a ou que s\u00e3o necess\u00e1rias\r\npara atingir o objetivo de apresenta\u00e7\u00e3o adequada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" substitui a apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio, quando existe incerteza relevante em rela\u00e7\u00e3o a fatos ou condi\u00e7\u00f5es que podem levantar d\u00favida significativa quanto a&#768; capacidade de continuidade operacional da entidade.","id":3326932,"corpo":" substitui a apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio, quando existe\r\nincerteza relevante em rela\u00e7\u00e3o a fatos ou condi\u00e7\u00f5es\r\nque podem levantar d\u00favida significativa quanto a&#768;\r\ncapacidade de continuidade operacional da entidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui a emiss\u00e3o de opini\u00e3o modificada por parte do auditor, quando exigida nas circunst\u00e2ncias de trabalho de auditoria.","id":3326933,"corpo":"substitui a emiss\u00e3o de opini\u00e3o modificada por parte\r\ndo auditor, quando exigida nas circunst\u00e2ncias de\r\ntrabalho de auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde a uma opini\u00e3o separada sobre os assuntos tomados individualmente.","id":3326934,"corpo":"corresponde a uma opini\u00e3o separada sobre os\r\nassuntos tomados individualmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorre no contexto em que o auditor formou sua opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas em conjunto.","id":3326935,"corpo":"ocorre no contexto em que o auditor formou sua\r\nopini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas\r\nem conjunto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360178,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/950070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}