{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159016,"perPage":"100","pages":21591,"page":8177,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto dos elementos introduzidos pelo HTML 5, analise as afirmativas a seguir. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32825,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":15898,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":32826,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":15899,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1005928,"hashId":"ecfa6507c9b422a80b7923b675aa8533","enunciado":"<p>No contexto dos elementos introduzidos pelo HTML 5, analise as\r\nafirmativas a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32825\/02.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3516451,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3516451,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente. ","id":3516452,"corpo":"II, somente.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, somente.","id":3516453,"corpo":" III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":3516454,"corpo":"I e II, somente.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e III, somente.","id":3516455,"corpo":" II e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370469,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596,"slug":"analista-ministerial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...do contraste entre o um e o m\u00faltiplo, ou entre o mesmo e o \u2018outro\u2019, nasce a problem\u00e1tica da cultura. (...) Cultura \u00e9 termo polis- s\u00eamico. N\u00e3o se trata, contudo, de perceb\u00ea-lo dentro da l\u00f3gica do senso comum que d\u00e1 margem a declara\u00e7\u00f5es sobre os grupos que diferem de n\u00f3s, em tons que podemos identificar nas seguintes express\u00f5es: &#39;eles n\u00e3o t\u00eam cultura, s\u00e3o selvagens, sem moral, t\u00eam costumes b\u00e1rbaros\". Pode-se nomear a a\u00e7\u00e3o social e a pr\u00e1tica educativa que apreendem e interpretam o outro - individual ou coletivo, seu modo e estilo de vida, a partir de referenciais de sua pr\u00f3pria cultura, como","provas":[{"id":34413,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596,"slug":"analista-ministerial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1024821,"hashId":"1497a963bd1276991eea508a8c7ca630","enunciado":"<p>\u201c...do contraste entre o um e o m\u00faltiplo, ou entre o mesmo e o \u2018outro\u2019, nasce a problem\u00e1tica da cultura. (...) Cultura \u00e9 termo polis- s\u00eamico. N\u00e3o se trata, contudo, de perceb\u00ea-lo dentro da l\u00f3gica do senso comum que d\u00e1 margem a declara\u00e7\u00f5es sobre os grupos que diferem de n\u00f3s, em tons que podemos identificar nas seguintes express\u00f5es: &#39;eles n\u00e3o t\u00eam cultura, s\u00e3o selvagens, sem moral, t\u00eam costumes b\u00e1rbaros\".<\/p><p>\r\nPode-se nomear a a\u00e7\u00e3o social e a pr\u00e1tica educativa que apreendem e interpretam o outro - individual ou coletivo, seu modo e estilo de vida, a partir de referenciais de sua pr\u00f3pria cultura, como<\/p>","resposta":3587645,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversidade cultural.","id":3587644,"corpo":"diversidade cultural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" etnocentrismo.","id":3587645,"corpo":" etnocentrismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiculturalismo.","id":3587646,"corpo":"multiculturalismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hibridismo cultural.","id":3587647,"corpo":"hibridismo cultural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociointeracionismo.","id":3587648,"corpo":"sociointeracionismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1024821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de palavras cujos acentos s\u00e3o empregados pelo mesmo motivo \u00e9","provas":[{"id":37277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060192,"hashId":"b20090fa4c7656f2bbd7e92f2c4072b4","enunciado":"A sequ\u00eancia de palavras cujos acentos s\u00e3o empregados pelo mesmo motivo \u00e9","resposta":3717806,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablico, fun\u00e7\u00e3o, d\u00f3i.","id":3717805,"corpo":"p\u00fablico, fun\u00e7\u00e3o, d\u00f3i.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1ticos, pr\u00f3ximo, s\u00e9culo.","id":3717806,"corpo":"burocr\u00e1ticos, pr\u00f3ximo, s\u00e9culo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1, a\u00ed, \u00e9, est\u00e1.","id":3717807,"corpo":"ser\u00e1, a\u00ed, \u00e9, est\u00e1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gl\u00f3ria, exerc\u00edcio, publica\u00e7\u00e3o.","id":3717808,"corpo":"gl\u00f3ria, exerc\u00edcio, publica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1bito, banc\u00e1rio, po\u00e9tica.","id":3717809,"corpo":"h\u00e1bito, banc\u00e1rio, po\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379749,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37277\/73.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco de apresentar les\u00f5es de pele e \u00falceras por press\u00e3o \u00e9 aumentado em paciente com quadro cl\u00ednico que implica longa perman\u00eancia no leito para suporte terap\u00eautico e assist\u00eancia de enfermagem. Nesse contexto, al\u00e9m do manejo das tecnologias duras e maior complexidade, compete ao enfermeiro: I. na coleta de dados, identificar os fatores de risco para o desenvolvimento de les\u00e3o intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos ao paciente; II. planejar a assist\u00eancia de enfermagem com base na avalia\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica; III. orientar a equipe de enfermagem quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o relacionadas ao atrito, umidade e press\u00e3o; IV. prescrever cuidados de enfermagem relacionados \u00e0 mobilidade do paciente pela mudan\u00e7a de dec\u00fabito do paciente, a cada 2 horas. Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)","provas":[{"id":37627,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1082186,"hashId":"bfceeecccaaba4f9aca0fdff5937b9bd","enunciado":"<p>O risco de apresentar les\u00f5es de pele e \u00falceras por press\u00e3o \u00e9\r\naumentado em paciente com quadro cl\u00ednico que implica longa\r\nperman\u00eancia no leito para suporte terap\u00eautico e assist\u00eancia de\r\nenfermagem. Nesse contexto, al\u00e9m do manejo das tecnologias\r\nduras e maior complexidade, compete ao enfermeiro:\r\n<\/p><p>I. na coleta de dados, identificar os fatores de risco para o\r\ndesenvolvimento de les\u00e3o intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos ao\r\npaciente;\r\n<\/p><p>II. planejar a assist\u00eancia de enfermagem com base na avalia\u00e7\u00e3o\r\ne prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica;\r\n<\/p><p>III. orientar a equipe de enfermagem quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de\r\nmedidas de preven\u00e7\u00e3o relacionadas ao atrito, umidade e\r\npress\u00e3o;\r\n<\/p><p>IV. prescrever cuidados de enfermagem relacionados \u00e0\r\nmobilidade do paciente pela mudan\u00e7a de dec\u00fabito do\r\npaciente, a cada 2 horas.\r\n<\/p><p>Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)<\/p>","resposta":3813734,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":3813731,"corpo":"<p align=justify>IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3813732,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3813733,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3813734,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3813735,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1082186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica","id":17705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-areas-biologia-fisica-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Nos termos da Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, a gest\u00e3o dos cargos do Plano de Carreira observar\u00e1 os seguintes princ\u00edpios e diretrizes:","provas":[{"id":40310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":40334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":40348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica","id":17705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-areas-biologia-fisica-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-de-laboratorio-areas-biologia-fisica-quimica","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1189623,"hashId":"3350bbc09df898605e8ff0e8c72ba869","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA. Nos termos da Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, a gest\u00e3o dos cargos do Plano de Carreira observar\u00e1 os seguintes princ\u00edpios e diretrizes:<\/p>","resposta":4274302,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, e as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes; qualidade do processo de trabalho; e reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o.","id":4274299,"corpo":"<p align=justify>Din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, e as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes; qualidade do processo de trabalho; e reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza do processo educativo, fun\u00e7\u00e3o social e objetivos do Sistema Federal de Ensino; din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, e as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes; e reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o.","id":4274300,"corpo":"<p align=justify>Natureza do processo educativo, fun\u00e7\u00e3o social e objetivos do Sistema Federal de Ensino; din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, e as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes; e reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; investidura em cada cargo condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico; desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais; e garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.","id":4274301,"corpo":"<p align=justify>Vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; investidura em cada cargo condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico; desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais; e garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o; vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; investidura nos cargos por meio de indica\u00e7\u00e3o; desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais; garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.","id":4274302,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o; vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; investidura nos cargos por meio de indica\u00e7\u00e3o; desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos institucionais; garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o; vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; e oportunidade de acesso \u00e0s atividades de dire\u00e7\u00e3o, assessoramento, chefia, coordena\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia, respeitadas as normas espec\u00edficas.","id":4274303,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento do saber n\u00e3o institu\u00eddo resultante da atua\u00e7\u00e3o profissional na din\u00e2mica de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o; vincula\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico e ao desenvolvimento organizacional das institui\u00e7\u00f5es; e oportunidade de acesso \u00e0s atividades de dire\u00e7\u00e3o, assessoramento, chefia, coordena\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia, respeitadas as normas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1189623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcio, advogado, teve o seu contrato de trabalho rescindido pela sua empregadora a empresa \u201cA\u201d. Em raz\u00e3o do recebimento de valor menor que o devido, M\u00e1rcio ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, advogando em causa pr\u00f3pria. Neste caso, no tocante aos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia da mencionada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, sobre o valor que resultar da liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a do proveito econ\u00f4mico obtido ou, n\u00e3o sendo poss\u00edvel mensur\u00e1-lo, sobre o valor atualizado da causa,","provas":[{"id":32273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 10:31:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":998646,"hashId":"87d24777615e546fdcbf130ffc8e41ac","enunciado":"M\u00e1rcio, advogado, teve o seu contrato de trabalho rescindido pela sua empregadora a empresa \u201cA\u201d. Em raz\u00e3o do recebimento\r\nde valor menor que o devido, M\u00e1rcio ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, advogando em causa pr\u00f3pria. Neste caso, no tocante aos\r\nhonor\u00e1rios de sucumb\u00eancia da mencionada reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, sobre o valor que resultar da liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a do\r\nproveito econ\u00f4mico obtido ou, n\u00e3o sendo poss\u00edvel mensur\u00e1-lo, sobre o valor atualizado da causa,","resposta":3488919,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em causa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 10% e o m\u00e1ximo de 15%.","id":3488915,"corpo":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em\r\ncausa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 10% e o m\u00e1ximo de 15%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo em caso de proced\u00eancia total do pedido, n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio porque o mesmo est\u00e1 atuando em causa pr\u00f3pria.","id":3488916,"corpo":"mesmo em caso de proced\u00eancia total do pedido, n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio porque o mesmo\r\nest\u00e1 atuando em causa pr\u00f3pria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de proced\u00eancia parcial, o ju\u00edzo arbitrar\u00e1 honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia rec\u00edproca, podendo ocorrer a compensa\u00e7\u00e3o entre os honor\u00e1rios.","id":3488917,"corpo":"na hip\u00f3tese de proced\u00eancia parcial, o ju\u00edzo arbitrar\u00e1 honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia rec\u00edproca, podendo ocorrer a compensa\u00e7\u00e3o\r\nentre os honor\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em causa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 10% e o m\u00e1ximo de 20%.","id":3488918,"corpo":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em\r\ncausa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 10% e o m\u00e1ximo de 20%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em causa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 5% e o m\u00e1ximo de 15%.","id":3488919,"corpo":"em caso de proced\u00eancia total do pedido, ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios de sucumb\u00eancia a M\u00e1rcio, ainda que esteja atuando em\r\ncausa pr\u00f3pria, sendo fixados entre o m\u00ednimo de 5% e o m\u00e1ximo de 15%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369244,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/998646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um proj\u00e9til com massa igual a 20 g \u00e9 disparado com velocidade inicial de 300 m\/s contra uma \u00e1rvore. Ap\u00f3s colidir-se contra a \u00e1rvore, o proj\u00e9til ainda penetra 10,0 cm no obst\u00e1culo at\u00e9 atingir o repouso. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2375855,"hashId":"96b3f526394dda5325824ae57955ffb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um proj\u00e9til com massa igual a 20 g \u00e9 disparado com velocidade inicial de 300 m\/s contra uma \u00e1rvore. Ap\u00f3s colidir-se contra a \u00e1rvore, o proj\u00e9til ainda penetra 10,0 cm no obst\u00e1culo at\u00e9 atingir o repouso. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9401611,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 negativo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 102N","id":9401610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 negativo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 10<sup>2<\/sup>N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 negativo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 103N","id":9401611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 negativo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 10<sup>3<\/sup>N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 positivo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 102N","id":9401612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 positivo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 10<sup>2<\/sup>N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 positivo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 103N","id":9401613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 positivo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 10<sup>3<\/sup>N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 nulo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 103N","id":9401614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado pela \u00e1rvore \u00e9 nulo e a intensidade da for\u00e7a m\u00e9dia exercida contra a bala vale 9,0 x 10<sup>3<\/sup>N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, diversos f\u00edsicos contribu\u00edram para o surgimento da primeira lei da Termodin\u00e2mica. A partir de ent\u00e3o, o ser humano desenvolveu novos meios para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas rotineiras, como transportar cargas, moer gr\u00e3os ou bombear \u00e1gua. A primeira lei da Termodin\u00e2mica, como ficou conhecida a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de conserva\u00e7\u00e3o da energia aos processos termodin\u00e2micos, relaciona a quantidade de calor (Q) fornecida a um sistema com a varia\u00e7\u00e3o da energia interna (\u2206U) e o trabalho realizado (\u03c4). Com rela\u00e7\u00e3o a primeira lei da Termodin\u00e2mica, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I - numa transforma\u00e7\u00e3o isoc\u00f3rica o trabalho realizado pelo g\u00e1s \u00e9 nulo e a varia\u00e7\u00e3o de sua energia interna \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. II - numa transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica de um g\u00e1s ideal, o trabalho realizado no processo termodin\u00e2mico \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. III - numa transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica, a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s ideal \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. IV - numa transforma\u00e7\u00e3o isob\u00e1rica, a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s \u00e9 nula. As afirmativas CORRETAS, s\u00e3o:","provas":[{"id":74932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 13:03:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2375859,"hashId":"9ca1784d5b307e4fd83af296f0c60b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, diversos f\u00edsicos contribu\u00edram para o surgimento da primeira lei da Termodin\u00e2mica. A partir de ent\u00e3o, o ser humano desenvolveu novos meios para facilitar a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas rotineiras, como transportar cargas, moer gr\u00e3os ou bombear \u00e1gua. A primeira lei da Termodin\u00e2mica, como ficou conhecida a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de conserva\u00e7\u00e3o da energia aos processos termodin\u00e2micos, relaciona a quantidade de calor (Q) fornecida a um sistema com a varia\u00e7\u00e3o da energia interna (\u2206U) e o trabalho realizado (\u03c4). Com rela\u00e7\u00e3o a primeira lei da Termodin\u00e2mica, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - numa transforma\u00e7\u00e3o isoc\u00f3rica o trabalho realizado pelo g\u00e1s \u00e9 nulo e a varia\u00e7\u00e3o de sua energia interna \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - numa transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica de um g\u00e1s ideal, o trabalho realizado no processo termodin\u00e2mico \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - numa transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica, a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s ideal \u00e9 igual \u00e0 quantidade de calor trocada com o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - numa transforma\u00e7\u00e3o isob\u00e1rica, a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s \u00e9 nula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas CORRETAS, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9401632,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9401630,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9401631,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9401632,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9401633,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9401634,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416605,"slug":"fisica-1a-lei-da-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 15 dos participantes do evento visitaram somente o Centro Cultural Drag\u00e3o do Mar.","provas":[{"id":34295,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34296,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34297,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-engenharia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34298,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34299,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-sistemas-de-informacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34307,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34308,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34309,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":34310,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema","id":16135,"slug":"especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-especialista-tecnico-1-area-analista-de-sistema-area-de-formacao-tecnologia-em-telematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 15:16:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1023059,"hashId":"634abfcf6a1605481fc87a489968c8a6","enunciado":"Mais de 15 dos participantes do evento visitaram somente o\r\nCentro Cultural Drag\u00e3o do Mar.","resposta":3582893,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3582892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3582893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um banco comercial realizou um evento de neg\u00f3cios na cidade de Fortaleza \u2013 CE. Ap\u00f3s as reuni\u00f5es, os participantes do evento visitaram pontos tur\u00edsticos da cidade: 95 dos participantes visitaram o Mercado Central, 80 visitaram o Espig\u00e3o de Iracema e 90 visitaram o Centro Cultural Drag\u00e3o do Mar. Do total de participantes, 30 visitaram somente o Mercado Central, 50 visitaram o Espig\u00e3o de Iracema e o Centro Cultural Drag\u00e3o do Mar, 35 visitaram o Mercado Central e o Espig\u00e3o de Iracema, e 20 visitaram esses tr\u00eas pontos tur\u00edsticos. Considerando que todos os participantes tenham visitado, pelo menos, um desses tr\u00eas pontos tur\u00edsticos, julgue os itens subsequentes.","id":373423,"enunciado":"<p>Um banco comercial realizou um evento de neg\u00f3cios na\r\ncidade de Fortaleza \u2013 CE. Ap\u00f3s as reuni\u00f5es, os participantes\r\ndo evento visitaram pontos tur\u00edsticos da cidade: 95 dos participantes\r\nvisitaram o Mercado Central, 80 visitaram o Espig\u00e3o de Iracema\r\ne 90 visitaram o Centro Cultural Drag\u00e3o do Mar. Do total de\r\nparticipantes, 30 visitaram somente o Mercado Central,\r\n50 visitaram o Espig\u00e3o de Iracema e o Centro Cultural Drag\u00e3o do\r\nMar, 35 visitaram o Mercado Central e o Espig\u00e3o de Iracema, e\r\n20 visitaram esses tr\u00eas pontos tur\u00edsticos.\r\n<\/p><p>Considerando que todos os participantes tenham visitado, pelo\r\nmenos, um desses tr\u00eas pontos tur\u00edsticos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1023059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo a seguir. O c\u00f3digo determina que as cores da fonte para apresentar as palavras Primeiro e Segundo s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":30906,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":30907,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35951,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35952,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"},{"id":35953,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35954,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:35:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":975115,"hashId":"e68752fc82f7d221e5874a0d33a1b502","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30906\/42.gif\"><\/p><p>O c\u00f3digo determina que as cores da fonte para apresentar as\r\npalavras Primeiro e Segundo s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3412011,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preto e vermelho.","id":3412007,"corpo":"preto e vermelho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preto e verde.","id":3412008,"corpo":"preto e verde.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vermelho e vermelho.","id":3412009,"corpo":"vermelho e vermelho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azul e verde.","id":3412010,"corpo":"azul e verde.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul e vermelho.","id":3412011,"corpo":"azul e vermelho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364709,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sistemas de arquivos, analise as afirmativas a seguir. I. FAT32 utiliza 16 bits para o endere\u00e7amento de dados. II. O tamanho m\u00e1ximo do nome de arquivo no sistema Ext2 \u00e9 de 1024 bytes. III. NTFS permite definir os usu\u00e1rios do sistema que podem ter acesso de leitura a determinados arquivos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":30906,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":30907,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35951,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15041,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35952,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"},{"id":35953,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia","id":15040,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o de Tecnologia - 2018"},{"id":35954,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:35:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":975101,"hashId":"b51202921bf82e6a4d3feb44d00fe6f8","enunciado":"<p>Sobre sistemas de arquivos, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. FAT32 utiliza 16 bits para o endere\u00e7amento de dados.\r\n<\/p><p>II. O tamanho m\u00e1ximo do nome de arquivo no sistema Ext2 \u00e9 de\r\n1024 bytes.\r\n<\/p><p>III. NTFS permite definir os usu\u00e1rios do sistema que podem ter\r\nacesso de leitura a determinados arquivos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3411939,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3411937,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3411938,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3411939,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3411940,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3411941,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364708,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo Java a seguir. A execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo produz:","provas":[{"id":30933,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2018-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":975461,"hashId":"1f2d2480fd9b441138bdf104592f47d3","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo Java a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30933\/01.gif\"><\/p><p> A execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo produz:<\/p>","resposta":3412988,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os vinte primeiros n\u00fameros primos;","id":3412987,"corpo":"os vinte primeiros n\u00fameros primos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os n\u00fameros primos menores que vinte;","id":3412988,"corpo":"os n\u00fameros primos menores que vinte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os vinte primeiros n\u00fameros n\u00e3o primos;","id":3412989,"corpo":" os vinte primeiros n\u00fameros n\u00e3o primos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os n\u00fameros n\u00e3o primos menores que vinte;","id":3412990,"corpo":"os n\u00fameros n\u00e3o primos menores que vinte;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os n\u00fameros 2, 4, 7, 11, 16.","id":3412991,"corpo":"os n\u00fameros 2, 4, 7, 11, 16.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364794,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede","id":15004,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede","id":15005,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Protocolo que permite a inclus\u00e3o de roteamento por tipo de servi\u00e7o, a configura\u00e7\u00e3o de uma topologia virtual de rede, a utiliza\u00e7\u00e3o de pequenos \"hello packets\" para verificar a opera\u00e7\u00e3o dos links sem transferir grandes tabelas e o roteamento hier\u00e1rquico de dois n\u00edveis dentro de um Sistema Aut\u00f4nomo. Trata-se do protocolo de roteamento:","provas":[{"id":30792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede","id":15004,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede - 2018"},{"id":30793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede","id":15005,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:36:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":973330,"hashId":"4740b83f6157ab883bf84a3fd54254ba","enunciado":"Protocolo que permite a inclus\u00e3o de roteamento por tipo de servi\u00e7o, a configura\u00e7\u00e3o de uma topologia virtual de\r\nrede, a utiliza\u00e7\u00e3o de pequenos \"hello packets\" para verificar a opera\u00e7\u00e3o dos links sem transferir grandes tabelas\r\ne o roteamento hier\u00e1rquico de dois n\u00edveis dentro de um Sistema Aut\u00f4nomo. Trata-se do protocolo de\r\nroteamento:","resposta":3406325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OSPF.","id":3406325,"corpo":"OSPF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BGP.","id":3406326,"corpo":"BGP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" RIP. ","id":3406327,"corpo":" RIP.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IS-IS.","id":3406328,"corpo":"IS-IS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364395,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/973330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":15900,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma tabela relacional R com atributos A, B, C, D, e as seguintes depend\u00eancias funcionais.Estabelecendo-se que os atributos sublinhados identificam chaves, prim\u00e1rias ou candidatas, o esquema correto para que se obtenha um projeto normalizado at\u00e9 a forma normal Boyce- Codd, \u00e9","provas":[{"id":32827,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":15900,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 16:01:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1005989,"hashId":"b320513d27954f4dd2cea1d05c0610a6","enunciado":"<p>Considere uma tabela relacional R com atributos A, B, C, D, e as seguintes depend\u00eancias funcionais.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32827\/58.gif\"><\/p><p>Estabelecendo-se que os atributos sublinhados identificam chaves, prim\u00e1rias ou candidatas, o esquema correto para que se obtenha um projeto normalizado at\u00e9 a forma normal Boyce- Codd, \u00e9<\/p>","resposta":3516751,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R (A, B, C, D)","id":3516751,"corpo":"<p>R (<u>A<\/u>, <u>B<\/u>, C, D)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R (A, B, C, D)","id":3516752,"corpo":"<p>R (<u>A<\/u>, B, C, D)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R (A, B, C, D)","id":3516753,"corpo":"<p>R (A, <u>B<\/u>, C, D)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R1 (A, C, D)R2 (A, B)","id":3516754,"corpo":"<p>R1 (<u>A<\/u>, C, D)<\/p><p>R2 (<u>A<\/u>, B)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R1 (A, B, D)R2 (B, C)","id":3516755,"corpo":"<p>R1 (<u>A<\/u>, B, D)<\/p><p>R2 (<u>B<\/u>, C)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370479,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma Normal de Boyce-Codd (FNBC)","oab":false,"nome":"Forma Normal de Boyce-Codd (FNBC)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416903,"slug":"tecnologia-da-informacao-forma-normal-de-boyce-codd-fnbc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das despesas a seguir, a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o-processado \u00e9 inexequ\u00edvel?","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:47:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2239991,"hashId":"55ed7bb820624e0cd2c9bc62083d2b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das despesas a seguir, a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o-processado \u00e9 inexequ\u00edvel?<\/p>","resposta":8814136,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precat\u00f3rios emitidos.","id":8814136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precat\u00f3rios emitidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. ","id":8814137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Loca\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passagens e despesas com locomo\u00e7\u00e3o.","id":8814138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passagens e despesas com locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Material de consumo.","id":8814139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obras de infraestrutura. ","id":8814140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras de infraestrutura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina, a LDO dever\u00e1 estabelecer os par\u00e2metros necess\u00e1rios \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos no or\u00e7amento anual, de forma a garantir a realiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:52:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2240086,"hashId":"c9a2a7ad01d92b4daef25799371f8509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a doutrina, a LDO dever\u00e1 estabelecer os par\u00e2metros necess\u00e1rios \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos no or\u00e7amento anual, de forma a garantir a realiza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8814511,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos valores consignados em pessoal e reflexos.","id":8814508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos valores consignados em pessoal e reflexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das obras em andamento registrados em restos a pagar.","id":8814509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das obras em andamento registrados em restos a pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos pagamentos dos t\u00edtulos p\u00fablicos. ","id":8814510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos pagamentos dos t\u00edtulos p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das metas e objetivos contemplados no PPA.","id":8814511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das metas e objetivos contemplados no PPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das receitas correntes previstas na LOA.","id":8814512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das receitas correntes previstas na LOA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei da Responsabilidade Fiscal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73748,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:25:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248467,"hashId":"68412eb2a850e8fe1e49788b5be193ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei da Responsabilidade Fiscal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8847342,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes.","id":8847342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete aumento da despesa ser\u00e1 acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera-se obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a cinco exerc\u00edcios financeiros.","id":8847343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo que fixem para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a cinco exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o limite para o total das despesas de pessoal dos munic\u00edpios \u00e9 50% de sua receita corrente l\u00edquida.","id":8847344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o limite para o total das despesas de pessoal dos munic\u00edpios \u00e9 50% de sua receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento do limite para o total das despesas de pessoal do ente federado ser\u00e3o computadas, inclusive, as despesas de indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores ou empregados e as relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":8847345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na verifica\u00e7\u00e3o do atendimento do limite para o total das despesas de pessoal do ente federado ser\u00e3o computadas, inclusive, as despesas de indeniza\u00e7\u00e3o por demiss\u00e3o de servidores ou empregados e as relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado aumento permanente de receita somente aqueles provenientes da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas ou da amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.","id":8847346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerado aumento permanente de receita somente aqueles provenientes da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas ou da amplia\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411958,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424298,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424299,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2248467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle do total das despesas com pessoal, a Lei da Responsabilidade Fiscal prev\u00ea que","provas":[{"id":73748,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:21:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248463,"hashId":"0299100ddff9241aadb53f48ffa00b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao controle do total das despesas com pessoal, a Lei da Responsabilidade Fiscal prev\u00ea que<\/p>","resposta":8847325,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o dos limites das referidas despesas ser\u00e1 efetuada no final do exerc\u00edcio financeiro.","id":8847323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o dos limites das referidas despesas ser\u00e1 efetuada no final do exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso as referidas despesas ultrapassem os limites permitidos, o percentual excedente dever\u00e1 ser eliminado at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro seguinte, sendo pelo menos um ter\u00e7o no primeiro quadrimestre deste.","id":8847324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso as referidas despesas ultrapassem os limites permitidos, o percentual excedente dever\u00e1 ser eliminado at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro seguinte, sendo pelo menos um ter\u00e7o no primeiro quadrimestre deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da despesa com pessoal expedido nos cento e oitenta dias anteriores ao final do mandato do titular do Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20 da referida Lei.","id":8847325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nulo de pleno direito o ato de que resulte aumento da despesa com pessoal expedido nos cento e oitenta dias anteriores ao final do mandato do titular do Poder ou \u00f3rg\u00e3o referido no art. 20 da referida Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a cria\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o pelo ente federado, a partir do momento em que as despesas de pessoal ultrapassem 20% do respectivo limite.","id":8847326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibida a cria\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o pelo ente federado, a partir do momento em que as despesas de pessoal ultrapassem 20% do respectivo limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesmo que o limite tenha sido ultrapassado, o ente federado poder\u00e1 obter garantia de outro para contrair empr\u00e9stimo que lhe permita honrar o excesso de despesa.","id":8847327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo que o limite tenha sido ultrapassado, o ente federado poder\u00e1 obter garantia de outro para contrair empr\u00e9stimo que lhe permita honrar o excesso de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411960,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411962,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":424303,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424304,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-nulidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da despesa, a Lei n\u00b0 4.320\/1964 estabelece que","provas":[{"id":73748,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:18:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248394,"hashId":"a35cd4a5ab3e84d0f7ea81e7890bb169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da despesa, a Lei n\u00b0 4.320\/1964 estabelece que<\/p>","resposta":8846999,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos pelo or\u00e7amento, inclusive os adicionais, caso a administra\u00e7\u00e3o do ente p\u00fablico julgue conveniente.","id":8846998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empenho da despesa poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos pelo or\u00e7amento, inclusive os adicionais, caso a administra\u00e7\u00e3o do ente p\u00fablico julgue conveniente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 expressamente vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.","id":8846999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 expressamente vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":8847000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 expressamente vedado o empenho global de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento.","id":8847001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 expressamente vedado o empenho global de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o regime de adiantamento consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, independentemente de empenho pr\u00e9vio, na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8847002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime de adiantamento consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, independentemente de empenho pr\u00e9vio, na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei da Responsabilidade Fiscal, integram a receita corrente l\u00edquida dos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":73748,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:19:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248396,"hashId":"b82d6fa2246dea6b11762b851223a70f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei da Responsabilidade Fiscal, integram a receita corrente l\u00edquida dos Munic\u00edpios:<\/p>","resposta":8847010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas oriundas da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.","id":8847008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as receitas oriundas da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos recebidos provenientes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":8847009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos recebidos provenientes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as transfer\u00eancias correntes.","id":8847010,"corpo":"<p>as transfer\u00eancias correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":8847011,"corpo":"<p>as receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os recursos provenientes de receitas de empresas estatais dependentes.","id":8847012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos provenientes de receitas de empresas estatais dependentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ultimamente a Secretaria do Tesouro Nacional divulgou um estudo apresentando que 14 Estados ultrapassaram o limite para gastos com pessoal, determinado pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF. Esse limite \u00e9 de:","provas":[{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:14:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2280623,"hashId":"d78530cbd8c2399a4f36174925689409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultimamente a Secretaria do Tesouro Nacional divulgou um estudo apresentando que 14 Estados ultrapassaram o limite para gastos com pessoal, determinado pela Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF. Esse limite \u00e9 de:<\/p>","resposta":8982496,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% da receita corrente bruta.","id":8982495,"corpo":"<p>50% da receita corrente bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60% da receita corrente l\u00edquida.","id":8982496,"corpo":"<p>60% da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49% da receita corrente l\u00edquida.","id":8982497,"corpo":"<p>49% da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65% da receita corrente bruta.","id":8982498,"corpo":"<p>65% da receita corrente bruta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"49% da receita corrente bruta.","id":8982499,"corpo":"<p>49% da receita corrente bruta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais caracterizada pelo fato de sua destina\u00e7\u00e3o ser para o refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, para as quais j\u00e1 existia uma dota\u00e7\u00e3o inicial denomina-se:","provas":[{"id":73939,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:15:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2280575,"hashId":"4dcdf232eae98eb74889c9d635c00716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais caracterizada pelo fato de sua destina\u00e7\u00e3o ser para o refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, para as quais j\u00e1 existia uma dota\u00e7\u00e3o inicial denomina-se:<\/p>","resposta":8982257,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complementares.","id":8982255,"corpo":"<p>Complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicial.","id":8982256,"corpo":"<p>Inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suplementares.","id":8982257,"corpo":"<p>Suplementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":8982258,"corpo":"<p>Extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especiais.","id":8982259,"corpo":"<p>Especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, conforme Lei n\u00b0 4.320\/64, art. 12, classificam-se como investimentos:","provas":[{"id":73737,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:37:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248956,"hashId":"3a0bf1bd7376bc1ed0d3856340b615d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, conforme Lei n\u00b0 4.320\/64, art. 12, classificam-se como investimentos:<\/p>","resposta":8849325,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as Despesas de Custeio e as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":8849324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Despesas de Custeio e as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentre outras, as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho.","id":8849325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre outras, as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.","id":8849326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importar aumento do capital.","id":8849327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importar aumento do capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o ou o aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.","id":8849328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o ou o aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fluxo de caixa de uma entidade \u00e9 uma ferramenta \u00fatil para proporcionar aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis uma base para avaliar a capacidade de a entidade gerar caixa e equivalentes de caixa, bem como as necessidades da entidade de utiliza\u00e7\u00e3o desses fluxos de caixa. Nesse sentido, utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir, da empresa Fluxo Positivo Ltda., para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 e 46, relacionadas com a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto para o per\u00edodo hipot\u00e9tico de 1o de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2018.Opera\u00e7\u00e3oReaisPreju\u00edzo do exerc\u00edcio25.000Resultado negativo da Equival\u00eancia Patrimonial17.000Deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o49.000Baixas l\u00edquidas do ativo imobilizado7.600Revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias tribut\u00e1rias no per\u00edodo14.200Redu\u00e7\u00e3o (aumento) em contas a receber(46.000)Redu\u00e7\u00e3o (aumento) nos estoques42.800(Redu\u00e7\u00e3o) em fornecedores(28.600)Aumento (redu\u00e7\u00e3o) em impostos e contribui\u00e7\u00f5es a recolher9.600Aquisi\u00e7\u00e3o de ativo imobilizado55.400Aquisi\u00e7\u00e3o do ativo intang\u00edvel22.800Aquisi\u00e7\u00e3o de investimentos400Empr\u00e9stimos tomados248.000Integraliza\u00e7\u00e3o de capital40.000Pagamentos de empr\u00e9stimos \u2013 principal229.800Adicionalmente, verificou-se que a empresa Fluxo Positivo Ltda. apresentou, no in\u00edcio e no final do per\u00edodo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es de caixa e equivalentes de caixa:\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 31.300,00.\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no final do per\u00edodo: R$ 23.100,00.","id":515755,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de caixa de uma entidade \u00e9 uma ferramenta \u00fatil para proporcionar aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis uma base para avaliar a capacidade de a entidade gerar caixa e equivalentes de caixa, bem como as necessidades da entidade de utiliza\u00e7\u00e3o desses fluxos de caixa. Nesse sentido, utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir, da empresa Fluxo Positivo Ltda., para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>45<\/strong> e <strong>46<\/strong>, relacionadas com a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto para o per\u00edodo hipot\u00e9tico de 1<sup>o<\/sup> de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 528px;\"><colgroup><col width=\"428\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Reais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Preju\u00edzo do exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">25.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Resultado negativo da Equival\u00eancia Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">49.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Baixas l\u00edquidas do ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">7.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias tribut\u00e1rias no per\u00edodo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Redu\u00e7\u00e3o (aumento) em contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(46.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Redu\u00e7\u00e3o (aumento) nos estoques<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">42.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(Redu\u00e7\u00e3o) em fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(28.600)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aumento (redu\u00e7\u00e3o) em impostos e contribui\u00e7\u00f5es a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">9.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">55.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o do ativo intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">22.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos tomados<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">248.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Integraliza\u00e7\u00e3o de capital<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">40.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagamentos de empr\u00e9stimos \u2013 principal<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">229.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adicionalmente, verificou-se que a empresa Fluxo Positivo Ltda. apresentou, no in\u00edcio e no final do per\u00edodo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es de caixa e equivalentes de caixa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 31.300,00.<\/p><p>\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no final do per\u00edodo: R$ 23.100,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2248956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, que abrangem os resultados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como as varia\u00e7\u00f5es independentes dessa execu\u00e7\u00e3o e as superveni\u00eancias e insubsist\u00eancia ativas e passivas, constituir\u00e3o, segundo a Lei n\u00b0 4.320\/64,","provas":[{"id":73737,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 18:04:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2248962,"hashId":"81a8c481a0c2a09a374ca421c0934acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial, que abrangem os resultados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como as varia\u00e7\u00f5es independentes dessa execu\u00e7\u00e3o e as superveni\u00eancias e insubsist\u00eancia ativas e passivas, constituir\u00e3o, segundo a Lei n\u00b0 4.320\/64,<\/p>","resposta":8849351,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elementos da conta patrimonial.","id":8849351,"corpo":"<p>elementos da conta patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elementos credores da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8849352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos credores da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elementos devedores da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8849353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos devedores da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recursos efetivo de caixa.","id":8849354,"corpo":"<p>recursos efetivo de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elementos das contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":8849355,"corpo":"<p>elementos das contas de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fluxo de caixa de uma entidade \u00e9 uma ferramenta \u00fatil para proporcionar aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis uma base para avaliar a capacidade de a entidade gerar caixa e equivalentes de caixa, bem como as necessidades da entidade de utiliza\u00e7\u00e3o desses fluxos de caixa. Nesse sentido, utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir, da empresa Fluxo Positivo Ltda., para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 e 46, relacionadas com a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto para o per\u00edodo hipot\u00e9tico de 1o de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2018.Opera\u00e7\u00e3oReaisPreju\u00edzo do exerc\u00edcio25.000Resultado negativo da Equival\u00eancia Patrimonial17.000Deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o49.000Baixas l\u00edquidas do ativo imobilizado7.600Revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias tribut\u00e1rias no per\u00edodo14.200Redu\u00e7\u00e3o (aumento) em contas a receber(46.000)Redu\u00e7\u00e3o (aumento) nos estoques42.800(Redu\u00e7\u00e3o) em fornecedores(28.600)Aumento (redu\u00e7\u00e3o) em impostos e contribui\u00e7\u00f5es a recolher9.600Aquisi\u00e7\u00e3o de ativo imobilizado55.400Aquisi\u00e7\u00e3o do ativo intang\u00edvel22.800Aquisi\u00e7\u00e3o de investimentos400Empr\u00e9stimos tomados248.000Integraliza\u00e7\u00e3o de capital40.000Pagamentos de empr\u00e9stimos \u2013 principal229.800Adicionalmente, verificou-se que a empresa Fluxo Positivo Ltda. apresentou, no in\u00edcio e no final do per\u00edodo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es de caixa e equivalentes de caixa:\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 31.300,00.\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no final do per\u00edodo: R$ 23.100,00.","id":515755,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de caixa de uma entidade \u00e9 uma ferramenta \u00fatil para proporcionar aos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis uma base para avaliar a capacidade de a entidade gerar caixa e equivalentes de caixa, bem como as necessidades da entidade de utiliza\u00e7\u00e3o desses fluxos de caixa. Nesse sentido, utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir, da empresa Fluxo Positivo Ltda., para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>45<\/strong> e <strong>46<\/strong>, relacionadas com a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa pelo m\u00e9todo indireto para o per\u00edodo hipot\u00e9tico de 1<sup>o<\/sup> de janeiro de 2018 a 31 de dezembro de 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 528px;\"><colgroup><col width=\"428\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Reais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Preju\u00edzo do exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">25.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Resultado negativo da Equival\u00eancia Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">49.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Baixas l\u00edquidas do ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">7.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revers\u00e3o da provis\u00e3o para conting\u00eancias tribut\u00e1rias no per\u00edodo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">14.200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Redu\u00e7\u00e3o (aumento) em contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(46.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Redu\u00e7\u00e3o (aumento) nos estoques<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">42.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(Redu\u00e7\u00e3o) em fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(28.600)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aumento (redu\u00e7\u00e3o) em impostos e contribui\u00e7\u00f5es a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">9.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">55.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o do ativo intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">22.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos tomados<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">248.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Integraliza\u00e7\u00e3o de capital<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">40.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagamentos de empr\u00e9stimos \u2013 principal<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">229.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adicionalmente, verificou-se que a empresa Fluxo Positivo Ltda. apresentou, no in\u00edcio e no final do per\u00edodo, as seguintes informa\u00e7\u00f5es de caixa e equivalentes de caixa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 31.300,00.<\/p><p>\u2022 Caixa e equivalentes de caixa no final do per\u00edodo: R$ 23.100,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","oab":false,"nome":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","pai":412204,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412207,"slug":"contabilidade-publica-superveniencias-e-insubsistencias-do-ativo-e-do-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o na qual as receitas, as despesas, os fluxos de caixa e o desempenho da entidade est\u00e3o em conformidade com os or\u00e7amentos aprovados. II. A informa\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade, o desempenho, os fluxos de caixa, a conformidade com os or\u00e7amentos aprovados ou com outra legisla\u00e7\u00e3o relevante ou com os demais regulamentos relacionados \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos, o desempenho da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os seus planos futuros, \u00e9 necess\u00e1ria para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. III. Para ser \u00fatil como informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve corresponder \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fidedigna dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou outros que se pretenda representar. IV. O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 de grande import\u00e2ncia. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira exige a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual, sendo vetada a sua aprova\u00e7\u00e3o pelo poder Legislativo, assim como a sua disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 18:08:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228426,"hashId":"c2b6a76098fe86d22fec0d3a5d92a224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o na qual as receitas, as despesas, os fluxos de caixa e o desempenho da entidade est\u00e3o em conformidade com os or\u00e7amentos aprovados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A informa\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade, o desempenho, os fluxos de caixa, a conformidade com os or\u00e7amentos aprovados ou com outra legisla\u00e7\u00e3o relevante ou com os demais regulamentos relacionados \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos, o desempenho da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os seus planos futuros, \u00e9 necess\u00e1ria para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para ser \u00fatil como informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve corresponder \u00e0 representa\u00e7\u00e3o fidedigna dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou outros que se pretenda representar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 de grande import\u00e2ncia. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira exige a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual, sendo vetada a sua aprova\u00e7\u00e3o pelo poder Legislativo, assim como a sua disponibiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8762125,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8762123,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8762124,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762125,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762126,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762127,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411786,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-de-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Iniciais Relacionados \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais Relacionados \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":412276,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412277,"slug":"contabilidade-publica-conceitos-iniciais-relacionados-as-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As informa\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o s\u00e3o relevantes, ainda que sejam capazes de influenciar significativamente o cumprimento dos objetivos da elabora\u00e7\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. II. Segundo o artigo 34 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, ou seja, de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano. III. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o, por parte da entidade, dos seus objetivos financeiros. IV. Comparabilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que possibilita aos usu\u00e1rios identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 18:06:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2228406,"hashId":"ab60b6e6c597318d104736e47b6791f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o s\u00e3o relevantes, ainda que sejam capazes de influenciar significativamente o cumprimento dos objetivos da elabora\u00e7\u00e3o e da divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o artigo 34 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, ou seja, de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o, por parte da entidade, dos seus objetivos financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Comparabilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que possibilita aos usu\u00e1rios identificar semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre dois conjuntos de fen\u00f4menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8762034,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8762031,"corpo":"<p> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8762032,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762033,"corpo":"<p> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762034,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8762035,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Iniciais Relacionados \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais Relacionados \u00e0s Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":412276,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412277,"slug":"contabilidade-publica-conceitos-iniciais-relacionados-as-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla ITIL significa Biblioteca de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. A estrutura da ITILv3 \u00e9 dividida em uma colet\u00e2nea de livros, quais sejam:","provas":[{"id":30436,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14891,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30437,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o","id":14892,"slug":"analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-analista-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":967893,"hashId":"e57595f5bfcf4ef440f821cadbe79b66","enunciado":"A sigla ITIL significa Biblioteca de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. A estrutura da ITILv3 \u00e9 dividida em uma colet\u00e2nea de livros, quais sejam:","resposta":3384572,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o, Projeto de Servi\u00e7o, Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o e Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","id":3384572,"corpo":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o, Projeto de Servi\u00e7o, Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o e Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Neg\u00f3cio, Projeto de Neg\u00f3cio, Transi\u00e7\u00e3o de Estrutura e Melhoria de Processos.","id":3384573,"corpo":"Estrat\u00e9gia de Neg\u00f3cio, Projeto de Neg\u00f3cio, Transi\u00e7\u00e3o de Estrutura e Melhoria de Processos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Implementa\u00e7\u00e3o, Transi\u00e7\u00e3o e Melhoria de Processos.","id":3384574,"corpo":"Projeto de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Implementa\u00e7\u00e3o, Transi\u00e7\u00e3o e Melhoria de Processos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Implementa\u00e7\u00e3o, Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os e Melhoria Cont\u00ednua.","id":3384575,"corpo":"Plano de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Implementa\u00e7\u00e3o, Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os e Melhoria Cont\u00ednua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os, Opera\u00e7\u00e3o e Melhoria Continuada.","id":3384576,"corpo":"Plano de Neg\u00f3cio, Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os, Opera\u00e7\u00e3o e Melhoria Continuada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363480,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/967893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais processos abaixo constituem processos da fase de Desenho (design) do servi\u00e7o do ITIL v.3? 1. Gest\u00e3o do cat\u00e1logo de servi\u00e7os (Service Catalogue Management). 2. Gest\u00e3o da capacidade (Capacity Management). 3. Gest\u00e3o da disponibilidade (Availability Management). 4. Gest\u00e3o da continuidade dos servi\u00e7os de TI (IT Service Continuity Management). 5. Gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (Information Security Management). Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":31312,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:44:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":983052,"hashId":"fdbdca1acd5e26c8820403df5c6bf4c8","enunciado":"<p>Quais processos abaixo constituem processos da\r\nfase de Desenho (design) do servi\u00e7o do ITIL v.3?<\/p><p>\r\n1. Gest\u00e3o do cat\u00e1logo de servi\u00e7os\r\n(Service Catalogue Management).\r\n<\/p><p>2. Gest\u00e3o da capacidade\r\n(Capacity Management).\r\n<\/p><p>3. Gest\u00e3o da disponibilidade\r\n(Availability Management).\r\n<\/p><p>4. Gest\u00e3o da continuidade dos servi\u00e7os de TI\r\n(IT Service Continuity Management).\r\n<\/p><p>5. Gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o\r\n(Information Security Management).\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3436456,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":3436452,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":3436453,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":3436454,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":3436455,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":3436456,"corpo":" S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366320,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/983052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a atividade de investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 proeminentemente de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Militar.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 14:42:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098293,"hashId":"cb7dcf920c9589837db26199fa1558da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a atividade de investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 proeminentemente de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Militar.<\/p>","resposta":8205075,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8205074,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8205075,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o do Conhecimento de Intelig\u00eancia","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430407,"slug":"inteligencia-policial-producao-do-conhecimento-de-inteligencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das prioridades estabelecidas no Pacto pela Sa\u00fade \u00e9 a sa\u00fade do idoso. O trabalho nesta \u00e1rea deve seguir algumas diretrizes, entre elas a(o):","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981205,"hashId":"6e34b4eb81c04954037d883d43181027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das prioridades estabelecidas no Pacto pela Sa\u00fade \u00e9 a sa\u00fade do idoso. O trabalho nesta \u00e1rea deve seguir algumas diretrizes, entre elas a(o):<\/p>","resposta":7689671,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":7689671,"corpo":"<p>implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolhimento preferencial em unidades de sa\u00fade, independente do crit\u00e9rio de risco.","id":7689672,"corpo":"<p>acolhimento preferencial em unidades de sa\u00fade, independente do crit\u00e9rio de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirada do idoso do conv\u00edvio familiar, quando necess\u00e1rio para sua sa\u00fade.","id":7689673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirada do idoso do conv\u00edvio familiar, quando necess\u00e1rio para sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento ativo e saud\u00e1vel atrav\u00e9s da medicaliza\u00e7\u00e3o dessa fase de vida.","id":7689674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o do envelhecimento ativo e saud\u00e1vel atrav\u00e9s da medicaliza\u00e7\u00e3o dessa fase de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia dos cuidados aos idosos para as institui\u00e7\u00f5es hospitalares e asilares.","id":7689675,"corpo":"<p>transfer\u00eancia dos cuidados aos idosos para as institui\u00e7\u00f5es hospitalares e asilares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1981205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo seletivo de remo\u00e7\u00e3o da necrose (preserva o tecido vivo) por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica de uma ferida \u00e9 considerado um(a):","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981669,"hashId":"ea560c9d29ff0b98536d71b9ea0e604e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo seletivo de remo\u00e7\u00e3o da necrose (preserva o tecido vivo) por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica de uma ferida \u00e9 considerado um(a):<\/p>","resposta":7691963,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisalhamento mec\u00e2nico.","id":7691961,"corpo":"<p>cisalhamento mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deisc\u00eancia.","id":7691962,"corpo":"<p>deisc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desbridamento qu\u00edmico.","id":7691963,"corpo":"<p>desbridamento qu\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escoria\u00e7\u00e3o.","id":7691964,"corpo":"<p>escoria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abscesso.","id":7691965,"corpo":"<p>abscesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1981669","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos requisitos estabelecidos em lei \u00e9 que os recursos investidos na sa\u00fade devem estar em conformidade com o(as):","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981115,"hashId":"12b0c5e3697a67ac22d17b75bf67e487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos requisitos estabelecidos em lei \u00e9 que os recursos investidos na sa\u00fade devem estar em conformidade com o(as):<\/p>","resposta":7689221,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que est\u00e1 definido nos planos de sa\u00fade de cada ente da federa\u00e7\u00e3o.","id":7689221,"corpo":"<p>que est\u00e1 definido nos planos de sa\u00fade de cada ente da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prioridades determinadas pelos gestores locais.","id":7689222,"corpo":"<p>prioridades determinadas pelos gestores locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normativas do governo federal.","id":7689223,"corpo":"<p>normativas do governo federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prerrogativas da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":7689224,"corpo":"<p>prerrogativas da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas e programas da Uni\u00e3o.","id":7689225,"corpo":"<p>pol\u00edticas e programas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1981115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui um dos fundamentos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica adscrever os usu\u00e1rios, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e um cuidado:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981127,"hashId":"47888e038b96d74ff9f437971b20f86d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui um dos fundamentos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica adscrever os usu\u00e1rios, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e um cuidado:<\/p>","resposta":7689282,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal.","id":7689281,"corpo":"<p>horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"longitudinal.","id":7689282,"corpo":"<p>longitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00edvel.","id":7689283,"corpo":"<p>flex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceirizado.","id":7689284,"corpo":"<p>terceirizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especializado.","id":7689285,"corpo":"<p>especializado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1981127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es essenciais para o acesso \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica no SUS:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981122,"hashId":"1b3102595f2c62a1842e809543eb0a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir apresenta uma das condi\u00e7\u00f5es essenciais para o acesso \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica no SUS:<\/p>","resposta":7689256,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter o medicamento sido prescrito por profissional de sa\u00fade, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es no SUS.","id":7689256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter o medicamento sido prescrito por profissional de sa\u00fade, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es no SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar o usu\u00e1rio assistido por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS ou estar em risco de morte sem o uso da medica\u00e7\u00e3o prescrita.","id":7689257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar o usu\u00e1rio assistido por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS ou estar em risco de morte sem o uso da medica\u00e7\u00e3o prescrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter a dispensa\u00e7\u00e3o ocorrida em unidades indicadas pela dire\u00e7\u00e3o do SUS e ratificada pelo Conselho de Sa\u00fade.","id":7689258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter a dispensa\u00e7\u00e3o ocorrida em unidades indicadas pela dire\u00e7\u00e3o do SUS e ratificada pelo Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar um laudo do m\u00e9dico assistente demonstrando a efic\u00e1cia da medica\u00e7\u00e3o indicada para o caso do usu\u00e1rio solicitante.","id":7689259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar um laudo do m\u00e9dico assistente demonstrando a efic\u00e1cia da medica\u00e7\u00e3o indicada para o caso do usu\u00e1rio solicitante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprovar que o medicamento \u00e9 a \u00fanica terap\u00eautica dispon\u00edvel para aquele agravo, ainda que em fase experimental.","id":7689260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprovar que o medicamento \u00e9 a \u00fanica terap\u00eautica dispon\u00edvel para aquele agravo, ainda que em fase experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398448,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1981122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que prev\u00ea o planejamento assistencial do SUS, o mapa da sa\u00fade \u00e9 um instrumento:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981121,"hashId":"80b8459faeaa31466b8e1b7764ca6611","enunciado":"<p>Segundo o que prev\u00ea o planejamento assistencial do SUS, o mapa da sa\u00fade \u00e9 um instrumento:<\/p>","resposta":7689252,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para a iniciativa privada conveniada ao SUS e facultativo para unidades pr\u00f3prias.","id":7689251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio para a iniciativa privada conveniada ao SUS e facultativo para unidades pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orienta o planejamento. ","id":7689252,"corpo":"<p>utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade e orienta o planejamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"essencial ao planejamento integrado dos entes federativos a n\u00edvel municipal e regional sob supervis\u00e3o da Uni\u00e3o.","id":7689253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essencial ao planejamento integrado dos entes federativos a n\u00edvel municipal e regional sob supervis\u00e3o da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que redefine as metas planejadas quando estas n\u00e3o t\u00eam possibilidade de execu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel local.","id":7689254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que redefine as metas planejadas quando estas n\u00e3o t\u00eam possibilidade de execu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibiliza recursos financeiros quando estes s\u00e3o insuficientes para arcar com os custos previstos para financiar a rede de servi\u00e7os.","id":7689255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibiliza recursos financeiros quando estes s\u00e3o insuficientes para arcar com os custos previstos para financiar a rede de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400608,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gerenciamento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que h\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es educativas b\u00e1sicas para cuidados com os p\u00e9s diab\u00e9ticos.","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981665,"hashId":"8396bccb48b7ff24084f2a8ce083013a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que h\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es educativas b\u00e1sicas para cuidados com os p\u00e9s diab\u00e9ticos.<\/p>","resposta":7691942,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Andar preferencialmente descal\u00e7o.","id":7691941,"corpo":"<p>Andar preferencialmente descal\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cortar as unhas de forma reta, horizontalmente.","id":7691942,"corpo":"<p>Cortar as unhas de forma reta, horizontalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Examinar os p\u00e9s 1 vez a cada 2 meses.","id":7691943,"corpo":"<p> Examinar os p\u00e9s 1 vez a cada 2 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando usar sapatos, usar sem meias.","id":7691944,"corpo":"<p>Quando usar sapatos, usar sem meias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre usar creme hidratante entre os dedos.","id":7691945,"corpo":"<p>Sempre usar creme hidratante entre os dedos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981660,"hashId":"2993fe7e368b7aef92b525e75e5ca9fd","enunciado":"<p>Sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7691918,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria positiva: comunica\u00e7\u00e3o mensal realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade, informando que no m\u00eas n\u00e3o foi identificado nenhuma doen\u00e7a de sa\u00fade p\u00fablica constante da Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria.","id":7691916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria positiva: comunica\u00e7\u00e3o mensal realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade, informando que no m\u00eas n\u00e3o foi identificado nenhuma doen\u00e7a de sa\u00fade p\u00fablica constante da Lista de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. A obrigatoriedade n\u00e3o se estende aos servi\u00e7os privados de sa\u00fade.","id":7691917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. A obrigatoriedade n\u00e3o se estende aos servi\u00e7os privados de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.","id":7691918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e1 realizada somente ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo. Essa confirma\u00e7\u00e3o se d\u00e1, preferencialmente, atrav\u00e9s de exames laboratoriais.","id":7691919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ser\u00e1 realizada somente ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ou agravo. Essa confirma\u00e7\u00e3o se d\u00e1, preferencialmente, atrav\u00e9s de exames laboratoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata deve ser realizada pelo enfermeiro que prestar o primeiro atendimento ao paciente, em at\u00e9 06 horas desse atendimento, via telefone.","id":7691920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata deve ser realizada pelo enfermeiro que prestar o primeiro atendimento ao paciente, em at\u00e9 06 horas desse atendimento, via telefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 M\u00e9todo Canguru - um neonato de baixo peso ao nascimento possui peso inferior a:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981643,"hashId":"95aca11645d25814296dcaefbf4a93eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 M\u00e9todo Canguru - um neonato de baixo peso ao nascimento possui peso inferior a:<\/p>","resposta":7691835,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.500g. ","id":7691831,"corpo":"<p>1.500g. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.800g.","id":7691832,"corpo":"<p>1.800g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2.000g.","id":7691833,"corpo":"<p> 2.000g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2.200g.","id":7691834,"corpo":"<p> 2.200g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.500g.","id":7691835,"corpo":"<p>2.500g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 apenas doen\u00e7as que podem ser transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti.","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981657,"hashId":"3dd84a988a12ed0003d38d50bd770ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 apenas doen\u00e7as que podem ser transmitidas pelo mosquito <em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","resposta":7691904,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue, hepatite e leptospirose","id":7691901,"corpo":"<p>Dengue, hepatite e leptospirose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Febre amarela, rotav\u00edrus e raiva","id":7691902,"corpo":"<p> Febre amarela, rotav\u00edrus e raiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Doen\u00e7a de chagas, zica e c\u00f3lera","id":7691903,"corpo":"<p> Doen\u00e7a de chagas, zica e c\u00f3lera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zika, chikungunya e dengue ","id":7691904,"corpo":"<p>Zika, chikungunya e dengue <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola, colera e coqueluche","id":7691905,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola, colera e coqueluche<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zika virus","oab":false,"nome":"Zika virus","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405831,"slug":"enfermagem-zika-virus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cAi de mim, nunca sa\u00ed\u201d a palavra destacada expressa: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491587,"hashId":"ea8ea0236d618218e17a17c276d855bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<em>Ai de mim, <u>nunca<\/u> sa\u00ed<\/em>\u201d a palavra destacada expressa: <\/p>","resposta":9903416,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o","id":9903414,"corpo":"<p>afirma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00favida","id":9903415,"corpo":"<p>d\u00favida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o","id":9903416,"corpo":"<p>nega\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem","id":9903417,"corpo":"<p>ordem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.-TEXTO I-\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)-TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)\t-TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada no trecho \u201c... perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo...\u201d recebe acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica pela mesma regra de: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491593,"hashId":"381f5bc91b0b4faac398c182b9f22c02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra sublinhada no trecho \u201c<em>... perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter <u>sa\u00eddo<\/u>...<\/em>\u201d recebe acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica pela mesma regra de: <\/p>","resposta":9903442,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"man\u00edaco","id":9903439,"corpo":"<p>man\u00edaco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00edplice","id":9903440,"corpo":"<p>tr\u00edplice<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00edfen","id":9903441,"corpo":"<p>h\u00edfen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00fade","id":9903442,"corpo":"<p>sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.-TEXTO I-\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)-TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)\t-TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, observa-se na vida do autor uma mudan\u00e7a: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491571,"hashId":"902ac4f90b7fa85dda5e319441c9a54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, observa-se na vida do autor uma mudan\u00e7a: <\/p>","resposta":9903349,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissional","id":9903349,"corpo":"<p>profissional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"religiosa","id":9903350,"corpo":"<p>religiosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica","id":9903351,"corpo":"<p>pol\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intelectual","id":9903352,"corpo":"<p>intelectual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. -TEXTO I- \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) -TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) -TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do texto que: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491601,"hashId":"86ff8f8ca032743f21eee469f3cdfdac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que: <\/p>","resposta":9903474,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podemos mudar as coisas;","id":9903473,"corpo":"<p>n\u00e3o podemos mudar as coisas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podemos desistir; ","id":9903474,"corpo":"<p>n\u00e3o podemos desistir; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o navio n\u00e3o mudou o curso; ","id":9903475,"corpo":"<p>o navio n\u00e3o mudou o curso; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as pessoas podem mudar as coisas.","id":9903476,"corpo":"<p>todas as pessoas podem mudar as coisas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.-TEXTO I-\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)-TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)\t-TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cExiste mulher problem\u00e1tica\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491616,"hashId":"b617beb3fc08949869678c46664f2fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201c<em>Existe mulher problem\u00e1tica<\/em>\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9903539,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma mulher \u00e9 problem\u00e1tica. ","id":9903539,"corpo":"<p>Nenhuma mulher \u00e9 problem\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguma mulher \u00e9 problem\u00e1tica.","id":9903540,"corpo":"<p>Alguma mulher \u00e9 problem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda mulher \u00e9 problem\u00e1tica.","id":9903541,"corpo":"<p>Toda mulher \u00e9 problem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguma mulher n\u00e3o \u00e9 problem\u00e1tica.","id":9903542,"corpo":"<p>Alguma mulher n\u00e3o \u00e9 problem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de duplas que podemos formar para uma partida de t\u00eanis comum, considerando que dispomos de 6 atletas, \u00e9: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491631,"hashId":"9c5f11c6ccc97286f4713f90d526c623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de duplas que podemos formar para uma partida de t\u00eanis comum, considerando que dispomos de 6 atletas, \u00e9: <\/p>","resposta":9903604,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":9903604,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":9903605,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":9903606,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":9903607,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decorridas vinte semanas de gesta\u00e7\u00e3o, o l\u00edquido amni\u00f3tico consiste, em grande parte, em urina fetal.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986447,"hashId":"1cb925a020f0e058f20aea5e3fe86ac1","enunciado":"Decorridas vinte semanas de gesta\u00e7\u00e3o, o l\u00edquido amni\u00f3tico\r\nconsiste, em grande parte, em urina fetal.","resposta":3446167,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de assuntos relacionados a anatomia e fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367015,"enunciado":"Acerca de assuntos relacionados a anatomia e fisiologia da\r\ngesta\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/986447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de toler\u00e2ncia a glicose (75 g de glicose anidro) deve ser realizado preferencialmente entre a 27.a e a 30.a semana de gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986496,"hashId":"15787f1d3b2c001685c4d312c6f1280f","enunciado":"O teste de toler\u00e2ncia a glicose (75 g de glicose anidro) deve ser\r\nrealizado preferencialmente entre a 27.a e a 30.a semana de\r\ngesta\u00e7\u00e3o.","resposta":3446266,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de rotina no pr\u00e9-natal, julgue os itens a seguir.","id":367027,"enunciado":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de rotina no pr\u00e9-natal, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/986496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A profilaxia da oftalmia neonatal deve ser realizada de rotina nos cuidados com o rec\u00e9m-nascido, sendo a utiliza\u00e7\u00e3o de nitrato de prata a 1% a recomenda\u00e7\u00e3o ideal segundo as atuais diretrizes nacionais de assist\u00eancia ao parto normal.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986478,"hashId":"58e36cbbc59c483cb3b22db419f04fbf","enunciado":"A profilaxia da oftalmia neonatal deve ser realizada de rotina\r\nnos cuidados com o rec\u00e9m-nascido, sendo a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nnitrato de prata a 1% a recomenda\u00e7\u00e3o ideal segundo as atuais\r\ndiretrizes nacionais de assist\u00eancia ao parto normal.","resposta":3446230,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsequentes.","id":367023,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco das pacientes imunodeprimidas somente ser\u00e1 elevada se elas estiverem em trabalho de parto.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986467,"hashId":"68077c8a23fc2fe8dbec8b683a6852e1","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco das pacientes imunodeprimidas\r\nsomente ser\u00e1 elevada se elas estiverem em trabalho de parto.","resposta":3446208,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, tendo como refer\u00eancia os protocolos de avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em enfermagem obst\u00e9trica.","id":367020,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, tendo como refer\u00eancia os protocolos de\r\navalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em enfermagem obst\u00e9trica.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/986467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os rec\u00e9m-nascidos devem receber vitamina K para a profilaxia da doen\u00e7a metab\u00f3lica.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986479,"hashId":"3bdc65e4e97bb376828f8408cce4d493","enunciado":"Todos os rec\u00e9m-nascidos devem receber vitamina K para a\r\nprofilaxia da doen\u00e7a metab\u00f3lica.","resposta":3446232,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsequentes.","id":367023,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNAISM prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o diferenciada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e0s mulheres em raz\u00e3o de faixas et\u00e1rias; por\u00e9m, essa pol\u00edtica n\u00e3o prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial para a mulher em raz\u00e3o de ra\u00e7a ou etnia.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986458,"hashId":"b517f9499d2dbcc8ba7376f2318893bd","enunciado":"A PNAISM prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o diferenciada do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) \u00e0s mulheres em raz\u00e3o de faixas et\u00e1rias; por\u00e9m,\r\nessa pol\u00edtica n\u00e3o prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o especial para a mulher em\r\nraz\u00e3o de ra\u00e7a ou etnia.","resposta":3446190,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","id":367017,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/986458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a recep\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido em sala de parto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) \u00e9 o principal par\u00e2metro de indica\u00e7\u00e3o de manobras de reanima\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a intuba\u00e7\u00e3o traqueal quando a FR for inferior a 60 irpm.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986480,"hashId":"94afde78861ae01cfb77af67d8a77715","enunciado":"Durante a recep\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido em sala de parto, a\r\nfrequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) \u00e9 o principal par\u00e2metro de\r\nindica\u00e7\u00e3o de manobras de reanima\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1ria a\r\nintuba\u00e7\u00e3o traqueal quando a FR for inferior a 60 irpm.","resposta":3446234,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsequentes.","id":367023,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados mediatos e imediatos do rec\u00e9m-nascido,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se P, Q e R forem proposi\u00e7\u00f5es simples e se ~R indicar a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o R, ent\u00e3o, independentemente dos valores l\u00f3gicos V = verdadeiro ou F = falso de P, Q e R, a proposi\u00e7\u00e3o P&rarr;Q&or;(~R) ser\u00e1 sempre V.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":984074,"hashId":"c3586a0fac2b2b1fc53919555343243a","enunciado":"<p align=\"justify\">Se P, Q e R forem proposi\u00e7\u00f5es simples e se ~R indicar a\r\nnega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o R, ent\u00e3o, independentemente dos\r\nvalores l\u00f3gicos V = verdadeiro ou F = falso de P, Q e R, a\r\nproposi\u00e7\u00e3o P&rarr;Q&or;(~R) ser\u00e1 sempre V.<\/p>","resposta":3438952,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de l\u00f3gica proposicional, julgue os itens que se seguem.","id":366532,"enunciado":"A respeito de l\u00f3gica proposicional, julgue os itens que se seguem.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/984074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es tomadas pelos conselhos dever\u00e3o ser homologadas pelo presidente do Conselho Nacional de Sa\u00fade, ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":984069,"hashId":"3cd26aa06559627ad75d2cc1c3c15400","enunciado":"As decis\u00f5es tomadas pelos conselhos dever\u00e3o ser homologadas\r\npelo presidente do Conselho Nacional de Sa\u00fade, ap\u00f3s\r\ndelibera\u00e7\u00e3o.","resposta":3438942,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle social no SUS, julgue os itens subsequentes.","id":366530,"enunciado":"No que concerne ao controle social no SUS, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/984069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto constitucional, a sa\u00fade foi tratada separadamente da seguridade social, a qual compreende a previd\u00eancia e a assist\u00eancia social.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":984063,"hashId":"6a9336616388f1bd520e593ba455e008","enunciado":"No texto constitucional, a sa\u00fade foi tratada separadamente da\r\nseguridade social, a qual compreende a previd\u00eancia e a\r\nassist\u00eancia social.","resposta":3438930,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir \u00e0 luz do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":366528,"enunciado":"Julgue os itens a seguir \u00e0 luz do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/984063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta ativa no terceiro per\u00edodo do parto \u2014 como, por exemplo, a tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o umbilical, na presen\u00e7a de qualificados profissionais de assist\u00eancia ao parto \u2014 est\u00e1 associada ao menor risco de hemorragia e transfus\u00e3o sangu\u00ednea.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986485,"hashId":"52e9e4c173cfb86827cbad1c74f92c50","enunciado":"A conduta ativa no terceiro per\u00edodo do parto \u2014 como, por\r\nexemplo, a tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o umbilical, na presen\u00e7a\r\nde qualificados profissionais de assist\u00eancia ao parto \u2014 est\u00e1\r\nassociada ao menor risco de hemorragia e transfus\u00e3o\r\nsangu\u00ednea.","resposta":3446243,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o atendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":367024,"enunciado":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0\r\nsa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o\r\natendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/986485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina contra influenza deve ser administrada em qualquer per\u00edodo gestacional. Caso a gestante n\u00e3o tenha tomado no per\u00edodo gestacional, recomenda-se tomar no puerp\u00e9rio.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986495,"hashId":"08356f6335bceb0b330bf00461263e9f","enunciado":"A vacina contra influenza deve ser administrada em qualquer\r\nper\u00edodo gestacional. Caso a gestante n\u00e3o tenha tomado no\r\nper\u00edodo gestacional, recomenda-se tomar no puerp\u00e9rio.","resposta":3446263,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de rotina no pr\u00e9-natal, julgue os itens a seguir.","id":367027,"enunciado":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de rotina no pr\u00e9-natal, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/986495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se orientar a mulher a n\u00e3o fazer uso de bebida alco\u00f3lica antes, durante e logo ap\u00f3s o tratamento.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986500,"hashId":"643a1043cc59f825b10e3c3a688ec122","enunciado":"Deve-se orientar a mulher a n\u00e3o fazer uso de bebida alco\u00f3lica\r\nantes, durante e logo ap\u00f3s o tratamento.","resposta":3446273,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e dois anos de idade compareceu a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de corrimento com mau cheiro e coceira intensa havia tr\u00eas dias. No exame especular, a enfermeira obst\u00e9trica observou secre\u00e7\u00e3o vaginal amarelo-esverdeada, bolhosa e f\u00e9tida. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":367028,"enunciado":"<p>Uma mulher de vinte e dois anos de idade compareceu a\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de corrimento com mau cheiro\r\ne coceira intensa havia tr\u00eas dias. No exame especular, a enfermeira\r\nobst\u00e9trica observou secre\u00e7\u00e3o vaginal amarelo-esverdeada, bolhosa\r\ne f\u00e9tida.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/986500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se indicar metronidazol, 2 g, via oral, em dose \u00fanica, ou clindamicina creme a 2%, com aplicador, uma vez ao dia, por cinco dias.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986499,"hashId":"85bfab8154bf6bad76605127d11354ed","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se indicar metronidazol, 2 g, via\r\noral, em dose \u00fanica, ou clindamicina creme a 2%, com\r\naplicador, uma vez ao dia, por cinco dias.","resposta":3446271,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446271,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e dois anos de idade compareceu a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de corrimento com mau cheiro e coceira intensa havia tr\u00eas dias. No exame especular, a enfermeira obst\u00e9trica observou secre\u00e7\u00e3o vaginal amarelo-esverdeada, bolhosa e f\u00e9tida. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":367028,"enunciado":"<p>Uma mulher de vinte e dois anos de idade compareceu a\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de corrimento com mau cheiro\r\ne coceira intensa havia tr\u00eas dias. No exame especular, a enfermeira\r\nobst\u00e9trica observou secre\u00e7\u00e3o vaginal amarelo-esverdeada, bolhosa\r\ne f\u00e9tida.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/986499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal causa de anemia na gravidez \u00e9 a derivada da defici\u00eancia de ferro.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986463,"hashId":"52d0ed74d17e9a011ef6fa3bf0fe1c4b","enunciado":"A principal causa de anemia na gravidez \u00e9 a derivada da\r\ndefici\u00eancia de ferro.","resposta":3446199,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de epidemiologia no contexto da obstetr\u00edcia, julgue os itens que se seguem.","id":367019,"enunciado":"A respeito de epidemiologia no contexto da obstetr\u00edcia, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/986463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perturba\u00e7\u00e3o do apetite, sentimento de inadequa\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do beb\u00ea, pensamentos recorrentes de morte e idea\u00e7\u00e3o suicida s\u00e3o alguns dos sintomas caracter\u00edsticos do chamado baby blues.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986503,"hashId":"a6e101f28198febea8433d392e37d31f","enunciado":"Perturba\u00e7\u00e3o do apetite, sentimento de inadequa\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o\r\ndo beb\u00ea, pensamentos recorrentes de morte e idea\u00e7\u00e3o suicida\r\ns\u00e3o alguns dos sintomas caracter\u00edsticos do chamado baby\r\nblues.","resposta":3446280,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A enfermagem obst\u00e9trica possui papel fundamental nos diversos ciclos de sa\u00fade da mulher, entre eles o puerp\u00e9rio. Acerca das transforma\u00e7\u00f5es nesse per\u00edodo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367029,"enunciado":"A enfermagem obst\u00e9trica possui papel fundamental nos diversos\r\nciclos de sa\u00fade da mulher, entre eles o puerp\u00e9rio. Acerca das\r\ntransforma\u00e7\u00f5es nesse per\u00edodo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/986503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reten\u00e7\u00e3o de tecido placent\u00e1rio \u00e9 a causa mais comum de hemorragia p\u00f3s-parto, sendo recomendados para essa situa\u00e7\u00e3o uterot\u00f4nicos, como a ocitocina, por exemplo.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986482,"hashId":"ee7ddd75c6d8e1e277b3c5c32a17d79c","enunciado":"A reten\u00e7\u00e3o de tecido placent\u00e1rio \u00e9 a causa mais comum de\r\nhemorragia p\u00f3s-parto, sendo recomendados para essa situa\u00e7\u00e3o\r\nuterot\u00f4nicos, como a ocitocina, por exemplo.","resposta":3446238,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o atendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":367024,"enunciado":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0\r\nsa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o\r\natendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"}],"slug":"enfermagem\/986482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em urg\u00eancia ou emerg\u00eancia hipertensiva que requeira hospitaliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do monitoramento intensivo, faz-se necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o parenteral de anti-hipertensivos \u2014 preferencialmente, a metildopa.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986483,"hashId":"9876bcde42d905a3ca49724058cbddce","enunciado":"Em urg\u00eancia ou emerg\u00eancia hipertensiva que requeira\r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do monitoramento intensivo, faz-se\r\nnecess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o parenteral de anti-hipertensivos \u2014\r\npreferencialmente, a metildopa.","resposta":3446240,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o atendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":367024,"enunciado":"As altas taxas de mortalidade materna representam um desafio \u00e0\r\nsa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para evitar as mortes, \u00e9 fundamental o\r\natendimento adequado e \u00e1gil \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"}],"slug":"enfermagem\/986483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empregador est\u00e1 obrigado a afastar a trabalhadora nutriz das atividades com radia\u00e7\u00f5es ionizantes: ela dever\u00e1 ser realocada em atividade compat\u00edvel com a sua condi\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986452,"hashId":"e1b12b0994804fefb815f6ac6ab17f5f","enunciado":"O empregador est\u00e1 obrigado a afastar a trabalhadora nutriz das\r\natividades com radia\u00e7\u00f5es ionizantes: ela dever\u00e1 ser realocada\r\nem atividade compat\u00edvel com a sua condi\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e\r\nexperi\u00eancia.","resposta":3446178,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as normas regulamentadoras de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","id":367016,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia as normas regulamentadoras de seguran\u00e7a\r\ne sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/986452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Figura 1 acima, responda como a Lei de Recursos H\u00eddricos define a dominialidade dos rios, considerando que o rio no ponto A est\u00e1 localizado em um munic\u00edpio X de Mato Grosso, os pontos B e C em outro munic\u00edpio do estado de Mato Grosso e o trecho correspondente ao ponto D localiza-se no estado de Mato Grosso do Sul. Nesse contexto, \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":74930,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:36:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2268291,"hashId":"bd5454ce8af9f62b3c606a0af0a76060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Figura 1 acima, responda como a Lei de Recursos H\u00eddricos define a dominialidade dos rios, considerando que o rio no ponto A est\u00e1 localizado em um munic\u00edpio X de Mato Grosso, os pontos B e C em outro munic\u00edpio do estado de Mato Grosso e o trecho correspondente ao ponto D localiza-se no estado de Mato Grosso do Sul. Nesse contexto, \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8931217,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio federal.","id":8931217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No ponto A- dom\u00ednio municipal; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio federal.","id":8931218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto A- dom\u00ednio municipal; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ponto A- dom\u00ednio municipal; pontos B e C- dom\u00ednio municipal; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.","id":8931219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto A- dom\u00ednio municipal; pontos B e C- dom\u00ednio municipal; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio municipal; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.","id":8931220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio municipal; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.","id":8931221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ponto A- dom\u00ednio estadual; pontos B e C- dom\u00ednio estadual; ponto D \u2013 dom\u00ednio estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do processo de lodos ativados com opera\u00e7\u00e3o intermitente consiste na incorpora\u00e7\u00e3o de todas as unidades, processos e opera\u00e7\u00f5es normalmente associados ao tratamento tradicional de lodos ativados, quais sejam decanta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, oxida\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e decanta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, em um \u00fanico tanque. Os ciclos normais do processo de lodos ativados com opera\u00e7\u00e3o intermitente s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":74930,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:33:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2268254,"hashId":"9b32f92b14154bc974b8bf6e043d69ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do processo de lodos ativados com opera\u00e7\u00e3o intermitente consiste na incorpora\u00e7\u00e3o de todas as unidades, processos e opera\u00e7\u00f5es normalmente associados ao tratamento tradicional de lodos ativados, quais sejam decanta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, oxida\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e decanta\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, em um \u00fanico tanque. Os ciclos normais do processo de lodos ativados com opera\u00e7\u00e3o intermitente s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8931046,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enchimento; coagula\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.","id":8931045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento; coagula\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enchimento; rea\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.","id":8931046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento; rea\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enchimento; sedimenta\u00e7\u00e3o; rea\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.","id":8931047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento; sedimenta\u00e7\u00e3o; rea\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enchimento; flocula\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.","id":8931048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento; flocula\u00e7\u00e3o; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enchimento; descanso; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.","id":8931049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enchimento; descanso; sedimenta\u00e7\u00e3o; descarte do efluente e repouso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua s\u00e3o concebidas para remover os riscos presentes nas \u00e1guas das fontes de abastecimento, por meio da combina\u00e7\u00e3o de processos e de opera\u00e7\u00f5es de tratamento. Na tecnologia de ciclo completo, v\u00e1rios processos e mecanismos ocorrem. Marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) A \u00e1gua bruta \u00e9 coagulada com um sal de alum\u00ednio ou de ferro no mecanismo de varredura na unidade de mistura r\u00e1pida.( ) Ap\u00f3s a flocula\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 encaminhada aos decantadores para que ocorra a sedimenta\u00e7\u00e3o dos flocos.( ) A \u00e1gua clarificada, produzida nos decantadores, \u00e9 encaminhada \u00e0 unidade de filtra\u00e7\u00e3o e posterior desinfec\u00e7\u00e3o. ( ) A \u00e1gua bruta n\u00e3o recebe coagulantes e \u00e9 encaminhada para unidades de filtra\u00e7\u00e3o e, depois, desinfec\u00e7\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":74930,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:35:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2268285,"hashId":"2c986df6060695070d60895429a55a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua s\u00e3o concebidas para remover os riscos presentes nas \u00e1guas das fontes de abastecimento, por meio da combina\u00e7\u00e3o de processos e de opera\u00e7\u00f5es de tratamento. Na tecnologia de ciclo completo, v\u00e1rios processos e mecanismos ocorrem. Marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua bruta \u00e9 coagulada com um sal de alum\u00ednio ou de ferro no mecanismo de varredura na unidade de mistura r\u00e1pida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s a flocula\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 encaminhada aos decantadores para que ocorra a sedimenta\u00e7\u00e3o dos flocos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua clarificada, produzida nos decantadores, \u00e9 encaminhada \u00e0 unidade de filtra\u00e7\u00e3o e posterior desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua bruta n\u00e3o recebe coagulantes e \u00e9 encaminhada para unidades de filtra\u00e7\u00e3o e, depois, desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8931189,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8931189,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8931190,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8931191,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8931192,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8931193,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 decorrente da associa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios processos de natureza f\u00edsica (dilui\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e reaera\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica), qu\u00edmica e biol\u00f3gica (oxida\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o). No processo de autodepura\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um balan\u00e7o entre as fontes de consumo e de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. Nesse contexto, sobre os principais fen\u00f4menos integrantes no consumo de oxig\u00eanio, assinale com (V) as afirmativas verdadeiras e (F) as falsas. ( ) A oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. ( ) A nitrifica\u00e7\u00e3o. ( ) A demanda bent\u00f4nica. ( ) Reaera\u00e7\u00e3o. ( ) Fotoss\u00edntese. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":74930,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:37:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2268312,"hashId":"1be39029d360ce752d806f7369432603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autodepura\u00e7\u00e3o \u00e9 decorrente da associa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios processos de natureza f\u00edsica (dilui\u00e7\u00e3o, sedimenta\u00e7\u00e3o e reaera\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica), qu\u00edmica e biol\u00f3gica (oxida\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o). No processo de autodepura\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um balan\u00e7o entre as fontes de consumo e de produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio. Nesse contexto, sobre os principais fen\u00f4menos integrantes no consumo de oxig\u00eanio, assinale com (V) as afirmativas verdadeiras e (F) as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nitrifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A demanda bent\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reaera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fotoss\u00edntese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8931316,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":8931315,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":8931316,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":8931317,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":8931318,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":8931319,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas vezes, a agrega\u00e7\u00e3o das part\u00edculas coloidais presentes em \u00e1guas naturais \u00e9 dificultada pelo fato de apresentarem algumas caracter\u00edsticas importantes. Quando apresentam dimens\u00f5es f\u00edsicas muito reduzidas, essas part\u00edculas s\u00e3o pass\u00edveis de serem bombardeadas pelas mol\u00e9culas de \u00e1gua e, desse modo, tendem a adquirir um movimento err\u00e1tico na fase l\u00edquida. Tal movimento \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":74930,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:34:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2268277,"hashId":"df4056980274cd3f9382f8566cf748c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, a agrega\u00e7\u00e3o das part\u00edculas coloidais presentes em \u00e1guas naturais \u00e9 dificultada pelo fato de apresentarem algumas caracter\u00edsticas importantes. Quando apresentam dimens\u00f5es f\u00edsicas muito reduzidas, essas part\u00edculas s\u00e3o pass\u00edveis de serem bombardeadas pelas mol\u00e9culas de \u00e1gua e, desse modo, tendem a adquirir um movimento err\u00e1tico na fase l\u00edquida. Tal movimento \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":8931152,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento retardado.","id":8931150,"corpo":"<p>Movimento retardado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimento turbulento.","id":8931151,"corpo":"<p>Movimento turbulento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Movimento browniano.","id":8931152,"corpo":"<p>Movimento browniano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimento retroativo.","id":8931153,"corpo":"<p>Movimento retroativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Movimento Tyndall.","id":8931154,"corpo":"<p>Movimento Tyndall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica explica o percurso do saber at\u00e9 sua chegada em sala de aula (NEVES; BARROS, 2011).Movimento da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1ticaElabora\u00e7\u00e3o: Banca do concurso - 20181- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/biologia\/teoria-celular.htm&gt; Acesso em: 20 out. 20182- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-BR&amp;biw=1366&amp;bih&gt; Acesso em: 25 out. 20183- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-cultura+brasileira&gt; Acesso em: 20 out. 20184- Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-BR&amp;biw=1366&amp;bih&gt; Acesso em: 25 out. 2018Analise o esquema acima e as afirma\u00e7\u00f5es sobre a transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.I- A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica ocorre mediante a a\u00e7\u00e3o da noosfera, resultando na escolha dos conte\u00fados a ensinar, na determina\u00e7\u00e3o de objetivos, nos m\u00e9todos e nos valores do processo de ensino.II- Em todas as etapas da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, os professores participam ensinando e perpetuando a transmiss\u00e3o dos saberes.III- A noosfera se institui como elemento central da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e atua diretamente na a\u00e7\u00e3o professor-aluno-saber na sala de aula.IV- Um conte\u00fado do saber, designado como saber a ensinar, passa por um conjunto de transforma\u00e7\u00f5es adaptativas para torn\u00e1-lo apto a objeto de ensino.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":73998,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2018-fundacao-cefetminas-professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:22:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275107,"hashId":"a04326544baf0f8fd24d7cd2d276dd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica explica o percurso do saber at\u00e9 sua chegada em sala de aula (NEVES; BARROS, 2011).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Movimento da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73998\/questao\/2275107-20220309211218000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Elabora\u00e7\u00e3o: Banca do concurso - 2018<\/p><p><strong>1<\/strong>- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasilescola.uol.com.br\/biologia\/teoria-celular.htm&gt; Acesso em: 20 out. 2018<\/p><p><strong>2<\/strong>- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-BR&amp;biw=1366&amp;bih&gt; Acesso em: 25 out. 2018<\/p><p><strong>3<\/strong>- Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-cultura+brasileira&gt; Acesso em: 20 out. 2018<\/p><p><strong>4<\/strong>- Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.google.com.br\/search?hl=pt-BR&amp;biw=1366&amp;bih&gt; Acesso em: 25 out. 2018<\/p><p><br><\/p><p>Analise o esquema acima e as afirma\u00e7\u00f5es sobre a transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica ocorre mediante a a\u00e7\u00e3o da noosfera, resultando na escolha dos conte\u00fados a ensinar, na determina\u00e7\u00e3o de objetivos, nos m\u00e9todos e nos valores do processo de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em todas as etapas da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, os professores participam ensinando e perpetuando a transmiss\u00e3o dos saberes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A noosfera se institui como elemento central da transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e atua diretamente na a\u00e7\u00e3o professor-aluno-saber na sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Um conte\u00fado do saber, designado como saber a ensinar, passa por um conjunto de transforma\u00e7\u00f5es adaptativas para torn\u00e1-lo apto a objeto de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8957666,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8957664,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8957665,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8957666,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8957667,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8957668,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2275107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas relacionando corretamente o saber necess\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica did\u00e1tica \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o.Saberes (1) \u00c1rea de Conhecimento(2) Pedag\u00f3gico(3) Did\u00e1tico(4) Experi\u00eanciaDefini\u00e7\u00f5es ( ) Relaciona-se ao conhecimento do conte\u00fado que ensinar\u00e1.( ) Trata da articula\u00e7\u00e3o da teoria da educa\u00e7\u00e3o e da teoria de ensino para ensinar nas situa\u00e7\u00f5es contextualizadas.( ) Defende que ensinar \u00e9 uma pr\u00e1tica educativa que tem diferentes e diversas dire\u00e7\u00f5es de sentido na forma\u00e7\u00e3o do humano.( ) Diz respeito ao modo como cada sujeito se apropria do ser professor em sua vida.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":73998,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2018-fundacao-cefetminas-professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275111,"hashId":"a142f93a2fe46fb36b0495409d28e51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as colunas relacionando corretamente o saber necess\u00e1rio \u00e0 pr\u00e1tica did\u00e1tica \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Saberes <\/strong><\/p><p>(1) \u00c1rea de Conhecimento<\/p><p>(2) Pedag\u00f3gico<\/p><p>(3) Did\u00e1tico<\/p><p>(4) Experi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Defini\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaciona-se ao conhecimento do conte\u00fado que ensinar\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata da articula\u00e7\u00e3o da teoria da educa\u00e7\u00e3o e da teoria de ensino para ensinar nas situa\u00e7\u00f5es contextualizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defende que ensinar \u00e9 uma pr\u00e1tica educativa que tem diferentes e diversas dire\u00e7\u00f5es de sentido na forma\u00e7\u00e3o do humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diz respeito ao modo como cada sujeito se apropria do ser professor em sua vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8957684,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (3); (2); (4).","id":8957684,"corpo":"<p>(1); (3); (2); (4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1); (4); (2); (3).","id":8957685,"corpo":"<p>(1); (4); (2); (3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (1); (4); (3).","id":8957686,"corpo":"<p>(2); (1); (4); (3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (1); (4); (2).","id":8957687,"corpo":"<p>(3); (1); (4); (2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(3); (2); (1); (4).","id":8957688,"corpo":"<p>(3); (2); (1); (4).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2275111","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Itaquaquecetuba, que o Regimento Interno prev\u00ea que","provas":[{"id":73750,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Oficial Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:40:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2230048,"hashId":"e70022327512932046bc1403902e8715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Itaquaquecetuba, que o Regimento Interno prev\u00ea que<\/p>","resposta":8769421,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 assistir \u00e0s sess\u00f5es do Poder Legislativo se, entre outros requisitos, se conservar na parte reservada para a assist\u00eancia.","id":8769421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 assistir \u00e0s sess\u00f5es do Poder Legislativo se, entre outros requisitos, se conservar na parte reservada para a assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Presidente n\u00e3o poder\u00e1 ordenar a evacua\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o secreta.","id":8769422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Presidente n\u00e3o poder\u00e1 ordenar a evacua\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o secreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sede da C\u00e2mara Municipal pode ser utilizada para a formatura de escolas p\u00fablicas e privadas do Munic\u00edpio.","id":8769423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sede da C\u00e2mara Municipal pode ser utilizada para a formatura de escolas p\u00fablicas e privadas do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se for cometido algum delito no recinto da C\u00e2mara, competir\u00e1 ao Delegado de Pol\u00edcia ou seu substituto legal lavrar o auto de flagrante.","id":8769424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se for cometido algum delito no recinto da C\u00e2mara, competir\u00e1 ao Delegado de Pol\u00edcia ou seu substituto legal lavrar o auto de flagrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os representantes credenciados da imprensa n\u00e3o poder\u00e3o ocupar lugares reservados pela Presid\u00eancia.","id":8769425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os representantes credenciados da imprensa n\u00e3o poder\u00e3o ocupar lugares reservados pela Presid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401683,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itaquaquecetuba-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR 14.166:1998, o elemento da rede de refer\u00eancia cadastral que \u00e9 um ponto altim\u00e9trico \u00e9 o","provas":[{"id":73891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:39:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2237856,"hashId":"47bd0d702d14f5a9f4c47efb533e8aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR 14.166:1998, o elemento da rede de refer\u00eancia cadastral que \u00e9 um ponto altim\u00e9trico \u00e9 o<\/p>","resposta":8804964,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de refer\u00eancia para estrutura fundi\u00e1ria.","id":8804962,"corpo":"<p>ponto de refer\u00eancia para estrutura fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de esquina.","id":8804963,"corpo":"<p>ponto de esquina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ponto de seguran\u00e7a.","id":8804964,"corpo":"<p>ponto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marco geod\u00e9sico de precis\u00e3o.","id":8804965,"corpo":"<p>marco geod\u00e9sico de precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marco geod\u00e9sico de apoio imediato.","id":8804966,"corpo":"<p>marco geod\u00e9sico de apoio imediato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o possui denomina\u00e7\u00f5es que, epistemologicamente, expressam formas diversas do ato de avaliar ou poss\u00edveis formas de uso dos resultados da investiga\u00e7\u00e3o avaliativa ou pontos de vista filos\u00f3ficos. Analise o contexto atribu\u00eddo a uma avalia\u00e7\u00e3o. Uma avalia\u00e7\u00e3o realizada no in\u00edcio do semestre letivo com objetivo de produzir uma leitura da realidade para tomar decis\u00f5es a respeito do encaminhamento da a\u00e7\u00e3o de seu gestor \/ repetida v\u00e1rias vezes no decorrer do semestre para que sejam conhecidas as modifica\u00e7\u00f5es em sua realidade \/ para que o gestor saiba se o aluno foi aprovado ou reprovado, do ponto de vista epistemol\u00f3gico. Com base no momento, na dimens\u00e3o do tempo e no uso de seus resultados, a avalia\u00e7\u00e3o descrita pode ser tipificada do ponto de vista epstemol\u00f3gico, respectivamente como","provas":[{"id":73998,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2018-fundacao-cefetminas-professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:24:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275118,"hashId":"b509a0eb26abc15b2f95f05b82973a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o possui denomina\u00e7\u00f5es que, epistemologicamente, expressam formas diversas do ato de avaliar ou poss\u00edveis formas de uso dos resultados da investiga\u00e7\u00e3o avaliativa ou pontos de vista filos\u00f3ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o contexto atribu\u00eddo a uma avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma avalia\u00e7\u00e3o realizada no in\u00edcio do semestre letivo com objetivo de produzir uma leitura da realidade para tomar decis\u00f5es a respeito do encaminhamento da a\u00e7\u00e3o de seu gestor \/ repetida v\u00e1rias vezes no decorrer do semestre para que sejam conhecidas as modifica\u00e7\u00f5es em sua realidade \/ para que o gestor saiba se o aluno foi aprovado ou reprovado, do ponto de vista epistemol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no momento, na dimens\u00e3o do tempo e no uso de seus resultados, a avalia\u00e7\u00e3o descrita pode ser tipificada do ponto de vista epstemol\u00f3gico, respectivamente como<\/p>","resposta":8957723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formativa \/ processual \/ seletiva.","id":8957719,"corpo":"<p>formativa \/ processual \/ seletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somativa \/ sucessiva \/ diagn\u00f3stica.","id":8957720,"corpo":"<p>somativa \/ sucessiva \/ diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formativa \/ cont\u00ednua \/ classificat\u00f3ria.","id":8957721,"corpo":"<p>formativa \/ cont\u00ednua \/ classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somativa \/ processual \/ diagn\u00f3stica.","id":8957722,"corpo":"<p>somativa \/ processual \/ diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica \/ sucessiva \/ classificat\u00f3ria.","id":8957723,"corpo":"<p>diagn\u00f3stica \/ sucessiva \/ classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426038,"slug":"pedagogia-avaliacao-diagnostica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a charge abaixo.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/cafecomdidatica.blogspot.com\/2013\/10\/charges_31.html&gt; . Acesso em: 27 out. 2018. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a respeito das teorias de aprendizagem. ( ) Para Vygotsky, o ensino se consuma quando aluno e professor compartilham significados. ( ) A charge apresenta uma vis\u00e3o correta da responsabilidade pela aprendizagem, segundo Piaget, no ano de 2009, mas equivocada no ano de 1969. ( ) Para Brunner, a teoria do ensino deve concentrar-se em como otimizar a aprendizagem, facilitar a transfer\u00eancia ou a recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. ( ) A aprendizagem, segundo Gagn\u00e9, \u00e9 uma mudan\u00e7a de estado interior que se manifesta por meio da mudan\u00e7a de comportamento e na persist\u00eancia dessa mudan\u00e7a. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":73998,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o","id":11871,"slug":"professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2018-fundacao-cefetminas-professor-area-didatica-e-fundamentos-da-educacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Professor - \u00c1rea:Did\u00e1tica e Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:24:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2275119,"hashId":"8fafe41ab079091aa9148699ecb47537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a charge abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73998\/questao\/2275119-20220309212624000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/cafecomdidatica.blogspot.com\/2013\/10\/charges_31.html&gt; . Acesso em: 27 out. 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro <strong>(V) <\/strong>ou falso <strong>(F) <\/strong>o que se afirma a respeito das teorias de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para Vygotsky, o ensino se consuma quando aluno e professor compartilham significados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A charge apresenta uma vis\u00e3o correta da responsabilidade pela aprendizagem, segundo Piaget, no ano de 2009, mas equivocada no ano de 1969. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para Brunner, a teoria do ensino deve concentrar-se em como otimizar a aprendizagem, facilitar a transfer\u00eancia ou a recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aprendizagem, segundo Gagn\u00e9, \u00e9 uma mudan\u00e7a de estado interior que se manifesta por meio da mudan\u00e7a de comportamento e na persist\u00eancia dessa mudan\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8957726,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V).","id":8957724,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F).","id":8957725,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V).","id":8957726,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":8957727,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":8957728,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73362,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:25:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2281248,"hashId":"4a9f39353936ad698f32c9e9229960e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8985432,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seus recursos materiais e financeiros. ","id":8985430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seus recursos materiais e financeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos munic\u00edpios cabe integrar \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados as atividades dos seus \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais de ensino. ","id":8985431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos munic\u00edpios cabe integrar \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados as atividades dos seus \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais de ensino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar \u00e9 uma pr\u00e1tica prejudicial aos objetivos do ensino em institui\u00e7\u00f5es e estabelecimentos oficiais. ","id":8985432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar \u00e9 uma pr\u00e1tica prejudicial aos objetivos do ensino em institui\u00e7\u00f5es e estabelecimentos oficiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conselho escolar n\u00e3o pode prescindir dos professores e dos funcion\u00e1rios.","id":8985433,"corpo":"<p>O conselho escolar n\u00e3o pode prescindir dos professores e dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino elaborar sua proposta pedag\u00f3gica.","id":8985434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino elaborar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73362,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:25:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2281212,"hashId":"c82d4d27234832cbff0cc2565d8f6aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8985270,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino criar processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola.","id":8985267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino criar processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino executar sua proposta pedag\u00f3gica.","id":8985268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino executar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.","id":8985269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a pr\u00e1tica da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico nos estabelecimentos oficiais de ensino brasileiros.","id":8985270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a pr\u00e1tica da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico nos estabelecimentos oficiais de ensino brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola n\u00e3o pode ser desenvolvido sem o envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. ","id":8985271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola n\u00e3o pode ser desenvolvido sem o envolvimento dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela NBR 9050:2015, na adapta\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e equipamentos urbanos existentes, todas as entradas devem ser acess\u00edveis e, caso isso n\u00e3o seja poss\u00edvel, desde que comprovado tecnicamente, deve ser adaptado o maior n\u00famero de acessos. Nestes casos, a dist\u00e2ncia entre cada entrada acess\u00edvel e as demais n\u00e3o pode ser superior a","provas":[{"id":73732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:42:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262623,"hashId":"e0e00884a93d137edd210b3f8ec42d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela NBR 9050:2015, na adapta\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es e equipamentos urbanos existentes, todas as entradas devem ser acess\u00edveis e, caso isso n\u00e3o seja poss\u00edvel, desde que comprovado tecnicamente, deve ser adaptado o maior n\u00famero de acessos. Nestes casos, a dist\u00e2ncia entre cada entrada acess\u00edvel e as demais n\u00e3o pode ser superior a<\/p>","resposta":8908088,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 m.","id":8908084,"corpo":"<p>90 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 m.","id":8908085,"corpo":"<p>80 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 m.","id":8908086,"corpo":"<p>70 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 m.","id":8908087,"corpo":"<p>60 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 m.","id":8908088,"corpo":"<p>50 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73362,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:26:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2281294,"hashId":"d9ce6c6c8b55b8c758473e8b31207dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8985630,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica nas institui\u00e7\u00f5es municipais implica luta pela garantia de financiamento pelo poder p\u00fablico.","id":8985628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica nas institui\u00e7\u00f5es municipais implica luta pela garantia de financiamento pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A democratiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino e da escola implica o aprendizado e a viv\u00eancia do exerc\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o e de tomadas de decis\u00e3o. ","id":8985629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A democratiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino e da escola implica o aprendizado e a viv\u00eancia do exerc\u00edcio de participa\u00e7\u00e3o e de tomadas de decis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o escolar est\u00e1 desassociada da distribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es, na rela\u00e7\u00e3o interpessoal de trabalho, e veda a partilha do poder.","id":8985630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o escolar est\u00e1 desassociada da distribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es, na rela\u00e7\u00e3o interpessoal de trabalho, e veda a partilha do poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seu pessoal. ","id":8985631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao estabelecimento de ensino administrar seu pessoal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os docentes incumbir-se-\u00e3o de ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos.","id":8985632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os docentes incumbir-se-\u00e3o de ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um ju\u00edzo de qualidade sobre dados irrelevantes para uma tomada de decis\u00e3o. II. Em O Guarani, trama alencariana, \u00e9 poss\u00edvel notar como o a figura do ind\u00edgena brasileiro \u00e9 exaltada e mostrada de forma magistral pelo autor. III. O poeta rom\u00e2ntico, no Brasil, estava preso \u00e0s formas fixas e cl\u00e1ssicas do per\u00edodo Barroco. IV. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 inerente e indissoci\u00e1vel da aprendizagem enquanto concebida como problematiza\u00e7\u00e3o, questionamento, reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73362,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:26:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2281286,"hashId":"6397f69b94421df193b021aaf0d0b275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um ju\u00edzo de qualidade sobre dados irrelevantes para uma tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em O Guarani, trama alencariana, \u00e9 poss\u00edvel notar como o a figura do ind\u00edgena brasileiro \u00e9 exaltada e mostrada de forma magistral pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O poeta rom\u00e2ntico, no Brasil, estava preso \u00e0s formas fixas e cl\u00e1ssicas do per\u00edodo Barroco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 inerente e indissoci\u00e1vel da aprendizagem enquanto concebida como problematiza\u00e7\u00e3o, questionamento, reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8985596,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8985594,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8985595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8985596,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8985597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8985598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o 357 de 2001 aprova o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas de farm\u00e1cia. Sobre a resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":74518,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:37:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2251265,"hashId":"fa5e73cce6326abe24b1eaf01fce40c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o 357 de 2001 aprova o regulamento t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas de farm\u00e1cia. Sobre a resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8857480,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a baixa da responsabilidade t\u00e9cnica, o farmac\u00eautico deve apresentar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria local um levantamento do estoque das subst\u00e2ncias sujeitas a controle especial e\/ou dos medicamentos que as contenham at\u00e9 seu \u00faltimo dia de trabalho naquele estabelecimento.","id":8857480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a baixa da responsabilidade t\u00e9cnica, o farmac\u00eautico deve apresentar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria local um levantamento do estoque das subst\u00e2ncias sujeitas a controle especial e\/ou dos medicamentos que as contenham at\u00e9 seu \u00faltimo dia de trabalho naquele estabelecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda a farm\u00e1cia ou drogaria contar\u00e1, obrigatoriamente, com profissional farmac\u00eautico respons\u00e1vel, que efetiva e permanentemente assuma e exer\u00e7a a sua dire\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, sem necessidade de que se tenha farmac\u00eautico substituto, para atendimento \u00e0s exig\u00eancias de lei.","id":8857481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a farm\u00e1cia ou drogaria contar\u00e1, obrigatoriamente, com profissional farmac\u00eautico respons\u00e1vel, que efetiva e permanentemente assuma e exer\u00e7a a sua dire\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, sem necessidade de que se tenha farmac\u00eautico substituto, para atendimento \u00e0s exig\u00eancias de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser aviadas receitas ileg\u00edveis e\/ou que possam induzir a erro ou troca na dispensa\u00e7\u00e3o dos medicamentos ou que se apresentem em c\u00f3digo (sob siglas, n\u00fameros, etc.) a n\u00e3o ser que, pela experi\u00eancia, o farmac\u00eautico ou o atendente possa decifr\u00e1-la.","id":8857482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e3o ser aviadas receitas ileg\u00edveis e\/ou que possam induzir a erro ou troca na dispensa\u00e7\u00e3o dos medicamentos ou que se apresentem em c\u00f3digo (sob siglas, n\u00fameros, etc.) a n\u00e3o ser que, pela experi\u00eancia, o farmac\u00eautico ou o atendente possa decifr\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico poder\u00e1 indicar ou dispensar medicamentos similares em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos, registrados e comercializados, quando n\u00e3o possuir gen\u00e9ricos em estoque.","id":8857483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico poder\u00e1 indicar ou dispensar medicamentos similares em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos gen\u00e9ricos, registrados e comercializados, quando n\u00e3o possuir gen\u00e9ricos em estoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396037,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-farmacia-cff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Brasileira (NBR) 10004, que trata da classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, elaborada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":74944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:37:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2262806,"hashId":"1283ec61e3462cccbca695a08651c385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Brasileira (NBR) 10004, que trata da classifica\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, elaborada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT), \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8908893,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A NBR 10004 classifica os res\u00edduos s\u00f3lidos quanto aos seus riscos potenciais ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, para que possam ser gerenciados adequadamente.","id":8908892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 10004 classifica os res\u00edduos s\u00f3lidos quanto aos seus riscos potenciais ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, para que possam ser gerenciados adequadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os res\u00edduos ou subst\u00e2ncias listado nos anexos A, B, C, D, E, F e H da NBR 10004 t\u00eam uma letra para codifica\u00e7\u00e3o, seguida de dois ou tr\u00eas d\u00edgitos.","id":8908893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os res\u00edduos ou subst\u00e2ncias listado nos anexos A, B, C, D, E, F e H da NBR 10004 t\u00eam uma letra para codifica\u00e7\u00e3o, seguida de dois ou tr\u00eas d\u00edgitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A NBR 10004 classifica os res\u00edduos como: perigosos (classe I), n\u00e3o perigosos (classe II), n\u00e3o inertes (classe II A) e inertes (classe II B).","id":8908894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 10004 classifica os res\u00edduos como: perigosos (classe I), n\u00e3o perigosos (classe II), n\u00e3o inertes (classe II A) e inertes (classe II B).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o classificados pelas suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade e patogenicidade e foram codificados da seguinte maneira: D001 qualifica o res\u00edduo como inflam\u00e1vel; D002 qualifica o res\u00edduo como corrosivo; D003 qualifica o res\u00edduo como reativo; D004 qualifica o res\u00edduo como patog\u00eanico. Os c\u00f3digos de D005 a D052 identificam res\u00edduos perigosos devido \u00e0 sua toxicidade.","id":8908895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o classificados pelas suas caracter\u00edsticas de inflamabilidade, corrosividade, reatividade e patogenicidade e foram codificados da seguinte maneira: D001 qualifica o res\u00edduo como inflam\u00e1vel; D002 qualifica o res\u00edduo como corrosivo; D003 qualifica o res\u00edduo como reativo; D004 qualifica o res\u00edduo como patog\u00eanico. Os c\u00f3digos de D005 a D052 identificam res\u00edduos perigosos devido \u00e0 sua toxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tetr\u00f3xido de \u00f3smio apresenta o c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o P087 e consta nos Anexos C e D da NBR 10004.","id":8908896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tetr\u00f3xido de \u00f3smio apresenta o c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o P087 e consta nos Anexos C e D da NBR 10004.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 10.004\/2004 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 10.004\/2004 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405172,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10-004-2004-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Profissionais de Arquitetura","id":16414,"slug":"profissionais-de-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que cabe ao CONPRESP \u2013 conselho municipal de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural e ambiental da cidade de S.P. \u2013 a ","provas":[{"id":74117,"cargo":{"descricao":"Profissionais de Arquitetura","id":16414,"slug":"profissionais-de-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-profissionais-de-arquitetura","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Profissionais de Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2236726,"hashId":"0d59b324dfab9b02a9dc912a87805262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que cabe ao CONPRESP \u2013 conselho municipal de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural e ambiental da cidade de S.P. \u2013 a <\/p>","resposta":8799570,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o sobre tombamento de bens e im\u00f3veis de valor reconhecido.","id":8799570,"corpo":"<p>delibera\u00e7\u00e3o sobre tombamento de bens e im\u00f3veis de valor reconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de habite-se em edifica\u00e7\u00f5es tombadas pelo IPHAN.","id":8799571,"corpo":"<p>emiss\u00e3o de habite-se em edifica\u00e7\u00f5es tombadas pelo IPHAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de habite-se em edifica\u00e7\u00f5es tombadas pelo DPH.","id":8799572,"corpo":"<p>emiss\u00e3o de habite-se em edifica\u00e7\u00f5es tombadas pelo DPH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o a ser aplicada pelo IPHAN. ","id":8799573,"corpo":"<p>formula\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o a ser aplicada pelo IPHAN. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o a ser aplicada pelo DPH.","id":8799574,"corpo":"<p>formula\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o a ser aplicada pelo DPH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social 3\u00aa Regi\u00e3o\/ Cear\u00e1 possui na Estrutura Organizacional inst\u00e2ncias com diferentes fun\u00e7\u00f5es. Conforme o Regimento Interno do CRESS 3\u00aa Regi\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta apenas inst\u00e2ncias deliberativas do CRESS 3\u00aa Regi\u00e3o.","provas":[{"id":74094,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:38:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2235734,"hashId":"a88db68b71ac91e17b9c62876805a41b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social 3\u00aa Regi\u00e3o\/ Cear\u00e1 possui na Estrutura Organizacional inst\u00e2ncias com diferentes fun\u00e7\u00f5es. Conforme o Regimento Interno do CRESS 3\u00aa Regi\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta apenas inst\u00e2ncias deliberativas do CRESS 3\u00aa Regi\u00e3o.<\/p>","resposta":8794798,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assembleia Geral da Categoria e Diretoria.","id":8794797,"corpo":"<p>Assembleia Geral da Categoria e Diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assembleia Geral da Categoria e Conselho Pleno.","id":8794798,"corpo":"<p>Assembleia Geral da Categoria e Conselho Pleno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assembleia Geral da Categoria, Diretoria e Encontro CRESS\/Seccionais.","id":8794799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Geral da Categoria, Diretoria e Encontro CRESS\/Seccionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assembleia Geral da Categoria, Conselho Pleno e Diretoria.","id":8794800,"corpo":"<p>Assembleia Geral da Categoria, Conselho Pleno e Diretoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma receita de uma feijoada v\u00e3o 500g de feij\u00e3o,180 g de lingui\u00e7a e 125 g de carne seca. Se foram usados 1 500 g de feij\u00e3o, ent\u00e3o foram usados, respectivamente, de lingui\u00e7a e carne seca","provas":[{"id":66722,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-ensino-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Ensino - 2018"},{"id":66730,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037464,"hashId":"477ecf4a1fc4702d53b6f71247809007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma receita de uma feijoada v\u00e3o 500g de feij\u00e3o,180 g de lingui\u00e7a e 125 g de carne seca. Se foram usados 1 500 g de feij\u00e3o, ent\u00e3o foram usados, respectivamente, de lingui\u00e7a e carne seca<\/p>","resposta":7942387,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360 g e 325 g.","id":7942385,"corpo":"<p>360 g e 325 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"540 g e 325 g.","id":7942386,"corpo":"<p>540 g e 325 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"540 g e 375 g. ","id":7942387,"corpo":"<p>540 g e 375 g. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"580 g e 375 g.","id":7942388,"corpo":"<p>580 g e 375 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2037464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o do tomate no m\u00eas de janeiro de 2018 foi o grande \u201cvil\u00e3o\u201d para o aumento da cesta b\u00e1sica, que teve aumento de 5% de seu valor referente ao m\u00eas anterior, fazendo com que seu pre\u00e7o de R$ 384,00, passasse a custar ","provas":[{"id":66722,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-ensino-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Ensino - 2018"},{"id":66730,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037514,"hashId":"a62e2be85e7ad7e817e5e756b4d28c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o do tomate no m\u00eas de janeiro de 2018 foi o grande \u201cvil\u00e3o\u201d para o aumento da cesta b\u00e1sica, que teve aumento de 5% de seu valor referente ao m\u00eas anterior, fazendo com que seu pre\u00e7o de R$ 384,00, passasse a custar <\/p>","resposta":7942587,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 405,20.","id":7942585,"corpo":"<p>R$ 405,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 404,25.","id":7942586,"corpo":"<p>R$ 404,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 403,20.","id":7942587,"corpo":"<p>R$ 403,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 402,25.","id":7942588,"corpo":"<p>R$ 402,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2037514","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produtor de porcos, iniciou sua cria\u00e7\u00e3o com 50 animais em sua granja e a cada m\u00eas ele aumentava sua cria\u00e7\u00e3o em 25 animais. Considere que ele n\u00e3o tenha vendido nenhum animal e que n\u00e3o houve nenhuma morte, ap\u00f3s 12 meses de cria\u00e7\u00e3o, nessa granja havia quantos porcos?","provas":[{"id":66722,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-ensino-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Ensino - 2018"},{"id":66730,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037522,"hashId":"f10c0dddd68e95ca631e5f0071d07f3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produtor de porcos, iniciou sua cria\u00e7\u00e3o com 50 animais em sua granja e a cada m\u00eas ele aumentava sua cria\u00e7\u00e3o em 25 animais. Considere que ele n\u00e3o tenha vendido nenhum animal e que n\u00e3o houve nenhuma morte, ap\u00f3s 12 meses de cria\u00e7\u00e3o, nessa granja havia quantos porcos?<\/p>","resposta":7942619,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"375","id":7942618,"corpo":"<p>375<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"350","id":7942619,"corpo":"<p>350<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"320","id":7942620,"corpo":"<p>320<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"315","id":7942621,"corpo":"<p>315<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":"matematica\/2037522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o de um bem de consumo \u00e9 dado por uma fun\u00e7\u00e3o afim p(t) = at + b, onde p(t) \u00e9 o pre\u00e7o estimado do produto, t anos ap\u00f3s sua compra. Sabe-se que o pre\u00e7o estimado desse produto era R$ 1.500,00 ap\u00f3s 1 ano de compra e R$ 1.200,00 ap\u00f3s 3 anos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o de compra desse produto foi","provas":[{"id":74944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":74945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"},{"id":68361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2262690,"hashId":"d9bebae50e5a0e5c78e0107abc90f059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o de um bem de consumo \u00e9 dado por uma fun\u00e7\u00e3o afim <em class=\"ql-font-serif\">p<\/em>(<em class=\"ql-font-serif\">t<\/em>)<em> <\/em>= <em class=\"ql-font-serif\">at <\/em>+ <em class=\"ql-font-serif\">b<\/em>, onde <em class=\"ql-font-serif\">p<\/em>(<em class=\"ql-font-serif\">t<\/em>) \u00e9 o pre\u00e7o estimado do produto, <em class=\"ql-font-serif\">t<\/em> anos ap\u00f3s sua compra. Sabe-se que o pre\u00e7o estimado desse produto era R$ 1.500,00 ap\u00f3s 1 ano de compra e R$ 1.200,00 ap\u00f3s 3 anos. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o de compra desse produto foi<\/p>","resposta":8908383,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.050,00","id":8908380,"corpo":"<p>R$ 2.050,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.950,00","id":8908381,"corpo":"<p>R$ 1.950,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.800,00","id":8908382,"corpo":"<p>R$ 1.800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.650,00","id":8908383,"corpo":"<p>R$ 1.650,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.600,00","id":8908384,"corpo":"<p>R$ 1.600,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/2262690","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio comercial possui um n\u00famero \u00edmpar de andares e um elevador que acessa todos os andares. Certo dia, o elevador estava parado no andar m\u00e9dio, isto \u00e9, havia igual quantidade de andares abaixo e acima dele. Em seguida, uma pessoa entrou no elevador e desceu 4 andares. Logo depois, o bot\u00e3o do elevador foi acionado e o elevador subiu 7 andares, outra pessoa entrou e subiu 2 andares. Em seguida, o bot\u00e3o do elevador foi novamente acionado, o elevador desceu 8 andares, uma \u00faltima pessoa entrou e acionou o bot\u00e3o do primeiro andar, que ficava 4 andares abaixo. O n\u00famero de andares desse pr\u00e9dio \u00e9","provas":[{"id":74944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":74945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"},{"id":68361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2262672,"hashId":"fb40eab23557b79461e6e69da49d1c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um edif\u00edcio comercial possui um n\u00famero \u00edmpar de andares e um elevador que acessa todos os andares. Certo dia, o elevador estava parado no andar m\u00e9dio, isto \u00e9, havia igual quantidade de andares abaixo e acima dele. Em seguida, uma pessoa entrou no elevador e desceu 4 andares. Logo depois, o bot\u00e3o do elevador foi acionado e o elevador subiu 7 andares, outra pessoa entrou e subiu 2 andares. Em seguida, o bot\u00e3o do elevador foi novamente acionado, o elevador desceu 8 andares, uma \u00faltima pessoa entrou e acionou o bot\u00e3o do primeiro andar, que ficava 4 andares abaixo. O n\u00famero de andares desse pr\u00e9dio \u00e9<\/p>","resposta":8908301,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":8908300,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":8908301,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":8908302,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19","id":8908303,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21","id":8908304,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um supermercado, o pre\u00e7o de 3 quilos de a\u00e7\u00facar e 2 quilos de arroz \u00e9 R$ 10,40. O pre\u00e7o de 3 quilos de arroz e 2 quilos de feij\u00e3o \u00e9 R$ 18,20 e o pre\u00e7o de 3 quilos de feij\u00e3o e 2 quilos de a\u00e7\u00facar \u00e9 R$ 17,90. Ent\u00e3o, nesse supermercado, a compra de 1 quilo de a\u00e7\u00facar mais 1 quilo de arroz mais 1 quilo de feij\u00e3o custa","provas":[{"id":74944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":74945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"},{"id":68361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:43:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2262683,"hashId":"ab2f31f679bf8d495556f81dea56f3ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um supermercado, o pre\u00e7o de 3 quilos de a\u00e7\u00facar e 2 quilos de arroz \u00e9 R$ 10,40. O pre\u00e7o de 3 quilos de arroz e 2 quilos de feij\u00e3o \u00e9 R$ 18,20 e o pre\u00e7o de 3 quilos de feij\u00e3o e 2 quilos de a\u00e7\u00facar \u00e9 R$ 17,90. Ent\u00e3o, nesse supermercado, a compra de 1 quilo de a\u00e7\u00facar mais 1 quilo de arroz mais 1 quilo de feij\u00e3o custa<\/p>","resposta":8908349,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9,30","id":8908349,"corpo":"<p>R$ 9,30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 9,80","id":8908350,"corpo":"<p>R$ 9,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 10,50","id":8908351,"corpo":"<p>R$ 10,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 11,50","id":8908352,"corpo":"<p>R$ 11,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 12,40","id":8908353,"corpo":"<p>R$ 12,40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana comprou um aparelho de ar-condicionado por R$ 1.240,00. O pagamento do equipamento foi efetuado a prazo, com uma entrada de 30% e o restante foi pago em quatro presta\u00e7\u00f5es iguais e sem juros. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor correspondente a cada parcela foi igual a:","provas":[{"id":75550,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281071,"hashId":"f69c9797a16b28237647112cbd7f8493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana comprou um aparelho de ar-condicionado por R$ 1.240,00. O pagamento do equipamento foi efetuado a prazo, com uma entrada de 30% e o restante foi pago em quatro presta\u00e7\u00f5es iguais e sem juros. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor correspondente a cada parcela foi igual a:<\/p>","resposta":8984614,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 217,00.","id":8984614,"corpo":"<p>R$ 217,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 372,00.","id":8984615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 372,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 434,00.","id":8984616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 434,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 551,00.","id":8984617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 551,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 672,00.","id":8984618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 672,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por um descuido meu, perdi R$ 336,00 dos R$ 1200.00 que eu tinha em meu bolso.Quantos por cento eu perdi desta quantia?","provas":[{"id":75109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcabes-sp-2018-promun-escriturario","tipo":1,"nome":"PROMUN - FUNCABES - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:42:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276946,"hashId":"12ed730904dc447d4f037a3bc2b052b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por um descuido meu, perdi R$ 336,00 dos R$ 1200.00 que eu tinha em meu bolso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos por cento eu perdi desta quantia?<\/p>","resposta":8965715,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%","id":8965712,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19%","id":8965713,"corpo":"<p>19%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26%","id":8965714,"corpo":"<p>26%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28%","id":8965715,"corpo":"<p>28%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2276946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o trabalha em um consult\u00f3rio dent\u00e1rio e realiza o cadastro dos clientes diariamente. Supondo que a quantidade de cadastros \u00e9 expressa pela fun\u00e7\u00e3o C(x)= 5 + 4.x, em que x corresponde ao tempo em horas que Jo\u00e3o gasta para realizar os cadastros e C(x) corresponde ao n\u00famero total de cadastros em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a quantidade de cadastros realizados por Jo\u00e3o ap\u00f3s 4 horas de trabalho \u00e9 equivalente a:","provas":[{"id":75550,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:40:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281077,"hashId":"fb87f7f9557cfdc4f27b2ae6cef9b835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o trabalha em um consult\u00f3rio dent\u00e1rio e realiza o cadastro dos clientes diariamente. Supondo que a quantidade de cadastros \u00e9 expressa pela fun\u00e7\u00e3o C(x)= 5 + 4.x, em que x corresponde ao tempo em horas que Jo\u00e3o gasta para realizar os cadastros e C(x) corresponde ao n\u00famero total de cadastros em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a quantidade de cadastros realizados por Jo\u00e3o ap\u00f3s 4 horas de trabalho \u00e9 equivalente a:<\/p>","resposta":8984647,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":8984644,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":8984645,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.","id":8984646,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21.","id":8984647,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26.","id":8984648,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, foram contratados novos funcion\u00e1rios que participaram de treinamento para capacita\u00e7\u00e3o ao trabalho. Na primeira semana, participaram dois funcion\u00e1rios, na segunda semana, quatro funcion\u00e1rios, na terceira, seis e assim sucessivamente. Supondo que o treinamento \u00e9 conclu\u00eddo na d\u00e9cima segunda semana, quantos funcion\u00e1rios, no total, realizaram a capacita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":75550,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281076,"hashId":"9d4055d4277ac67d38dbc170ea0d10a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, foram contratados novos funcion\u00e1rios que participaram de treinamento <span style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">para capacita\u00e7\u00e3o ao trabalho<\/span>. Na primeira semana, participaram dois funcion\u00e1rios, na segunda semana, quatro funcion\u00e1rios, na terceira, seis e assim sucessivamente. Supondo que o treinamento \u00e9 conclu\u00eddo na d\u00e9cima segunda semana, quantos funcion\u00e1rios, no total, realizaram a capacita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8984643,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8984639,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":8984640,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"96.","id":8984641,"corpo":"<p>96.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128.","id":8984642,"corpo":"<p>128.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"156.","id":8984643,"corpo":"<p>156.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um consult\u00f3rio dent\u00e1rio, foram contratados tr\u00eas funcion\u00e1rios para entrar em contato e agendar 135 atendimentos. Supondo que fossem contratados mais cinco funcion\u00e1rios com a mesma capacidade e ritmo de trabalho, a quantidade de agendamentos realizada por essa equipe, no mesmo per\u00edodo de tempo, seria igual a:","provas":[{"id":75550,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 12:39:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281072,"hashId":"5368fc77907005f1263dc257bab84b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um consult\u00f3rio dent\u00e1rio, foram contratados tr\u00eas funcion\u00e1rios para entrar em contato e agendar 135 atendimentos. Supondo que fossem contratados mais cinco funcion\u00e1rios com a mesma capacidade e ritmo de trabalho, a quantidade de agendamentos realizada por essa equipe, no mesmo per\u00edodo de tempo, seria igual a:<\/p>","resposta":8984623,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160.","id":8984619,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180.","id":8984620,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200.","id":8984621,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240.","id":8984622,"corpo":"<p>240.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360.","id":8984623,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine quantos cachorros e gatos Joana tem sabendo que, o dobro da quantidade de gatos adicionado ao triplo de cachorros \u00e9 igual a 17 e o qu\u00e1druplo de gatos subtra\u00eddo do dobro de cachorros \u00e9 igual a 10.","provas":[{"id":74941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 13:05:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2263000,"hashId":"4b2dbc0866f907d2d8561bcc1ece07a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine quantos cachorros e gatos Joana tem sabendo que, o dobro da quantidade de gatos adicionado ao triplo de cachorros \u00e9 igual a 17 e o qu\u00e1druplo de gatos subtra\u00eddo do dobro de cachorros \u00e9 igual a 10.<\/p>","resposta":8909699,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 gatos e 5 cachorros","id":8909698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 gatos e 5 cachorros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 gatos e 3 cachorros","id":8909699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 gatos e 3 cachorros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 gatos e 4 cachorros","id":8909700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 gatos e 4 cachorros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 gatos e 3 cachorros","id":8909701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 gatos e 3 cachorros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo x o n\u00famero de centenas menores do que seiscentos, formadas pelos algarismos 1, 2, 3, 4 e 7, 8, sem repeti-los. Podemos afirmar que a quinta parte de x ser\u00e1:","provas":[{"id":74941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 13:01:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2262958,"hashId":"6dc3e5d89958c3034dd7deae4a71af6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo x o n\u00famero de centenas menores do que seiscentos, formadas pelos algarismos 1, 2, 3, 4 e 7, 8, sem repeti-los. Podemos afirmar que a quinta parte de x ser\u00e1:<\/p>","resposta":8909523,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":8909523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":8909524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80","id":8909525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":8909526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola comprou blocos de anota\u00e7\u00f5es, cada um por R$ 2,50, e canetas, cada uma por R$ 3,50. Sabendo que entre blocos e canetas foram compradas 65 unidades e que o valor total dessa compra foi R$ 187,50, ent\u00e3o o n\u00famero de blocos comprados foi","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237277,"hashId":"ff54c656decc555ac1ef78dc907e3a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola comprou blocos de anota\u00e7\u00f5es, cada um por R$ 2,50, e canetas, cada uma por R$ 3,50. Sabendo que entre blocos e canetas foram compradas 65 unidades e que o valor total dessa compra foi R$ 187,50, ent\u00e3o o n\u00famero de blocos comprados foi<\/p>","resposta":8802223,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":8802223,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38. ","id":8802224,"corpo":"<p>38. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35.","id":8802225,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32.","id":8802226,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":8802227,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa feita com 600 jovens, constatou-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de jovens que trabalham e estudam e o n\u00famero de jovens que s\u00f3 estudam \u00e9 112\u200b. Se 10 jovens que s\u00f3 estudam tamb\u00e9m come\u00e7arem a trabalhar, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de jovens que trabalham e estudam e o n\u00famero de jovens que s\u00f3 estudam passar\u00e1 a ser de","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237258,"hashId":"a14832be2d6718b070b39ddc76d7de00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa feita com 600 jovens, constatou-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de jovens que trabalham e estudam e o n\u00famero de jovens que s\u00f3 estudam \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Se 10 jovens que s\u00f3 estudam tamb\u00e9m come\u00e7arem a trabalhar, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de jovens que trabalham e estudam e o n\u00famero de jovens que s\u00f3 estudam passar\u00e1 a ser de<\/p>","resposta":8802131,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112\u200b ","id":8802130,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"114\u200b ","id":8802131,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"116\u200b ","id":8802132,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"118\u200b ","id":8802133,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1110\u200b ","id":8802134,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{11}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos anagramas poder\u00e3o ser formados com a palavra BRASILEIRO de maneira que as letras BR e RO sempre permane\u00e7am juntas, e nesta ordem?","provas":[{"id":74105,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-monitor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:36:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2254983,"hashId":"7288ffde515c12b4a0bdf0662d42ad77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos anagramas poder\u00e3o ser formados com a palavra BRASILEIRO de maneira que as letras BR e RO sempre permane\u00e7am juntas, e nesta ordem?<\/p>","resposta":8872225,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.080 anagramas.","id":8872221,"corpo":"<p>10.080 anagramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80.640 anagramas.","id":8872222,"corpo":"<p>80.640 anagramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"725.760 anagramas.","id":8872223,"corpo":"<p>725.760 anagramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.320 anagramas.","id":8872224,"corpo":"<p>40.320 anagramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.160 anagramas.","id":8872225,"corpo":"<p>20.160 anagramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}