{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159016,"perPage":"100","pages":21591,"page":8178,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 9.394\/96, o sistema federal de ensino compreende:(__) As institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o e pelos Estados; (__) As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; (__) Os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o. Considerando (V) verdadeiro e (F) falso, complete as lacunas acima e assinale alternativa que apresenta a ordem correta de preenchimento de cima para baixo:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:51:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023554,"hashId":"78027f2ecd27c270820c8e38e57096b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 9.394\/96, o sistema federal de ensino compreende:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) As institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o e pelos Estados; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) Os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando (V) verdadeiro e (F) falso, complete as lacunas acima e assinale alternativa que apresenta a ordem correta de preenchimento de cima para baixo:<\/p>","resposta":7880625,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V","id":7880622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":7880623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F.","id":7880624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V.","id":7880625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":7880626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tratamento e preven\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia qu\u00edmica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64754,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 11:55:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1988794,"hashId":"2e036c51cabc28e434641376f35ec197","enunciado":"<p>Sobre tratamento e preven\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia qu\u00edmica, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7724793,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento a dependentes qu\u00edmicos envolve dois procedimentos b\u00e1sicos: primeiro, a manuten\u00e7\u00e3o, buscando a reorganiza\u00e7\u00e3o da vida do indiv\u00edduo sem o uso da droga e segundo, a desintoxica\u00e7\u00e3o, com a finalidade de retirada da droga e de seus efeitos.","id":7724789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento a dependentes qu\u00edmicos envolve dois procedimentos b\u00e1sicos: primeiro, a manuten\u00e7\u00e3o, buscando a reorganiza\u00e7\u00e3o da vida do indiv\u00edduo sem o uso da droga e segundo, a desintoxica\u00e7\u00e3o, com a finalidade de retirada da droga e de seus efeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No sistema de sa\u00fade brasileiro atual, os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo acolhimento e encaminhamento \u00e0s unidades hospitalares, de todos os casos de intoxica\u00e7\u00e3o\/abstin\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.","id":7724790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de sa\u00fade brasileiro atual, os Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo acolhimento e encaminhamento \u00e0s unidades hospitalares, de todos os casos de intoxica\u00e7\u00e3o\/abstin\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de um programa terap\u00eautico para o indiv\u00edduo com depend\u00eancia qu\u00edmica exige pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o individual, realizada exclusivamente por m\u00e9dico psiquiatra, uma vez que o tratamento nunca pode ser iniciado sem um diagn\u00f3stico preciso do mal que o acomete.","id":7724791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de um programa terap\u00eautico para o indiv\u00edduo com depend\u00eancia qu\u00edmica exige pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o individual, realizada exclusivamente por m\u00e9dico psiquiatra, uma vez que o tratamento nunca pode ser iniciado sem um diagn\u00f3stico preciso do mal que o acomete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento farmacoterap\u00eautico para dependentes qu\u00edmicos deve ser introduzido apenas se\/quando houver quadro de idea\u00e7\u00e3o suicida, com risco de vida; para todos os demais casos, os diferentes tipos de terapia ocupacional s\u00e3o os m\u00e9todos mais eficazes de tratamento.","id":7724792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento farmacoterap\u00eautico para dependentes qu\u00edmicos deve ser introduzido apenas se\/quando houver quadro de idea\u00e7\u00e3o suicida, com risco de vida; para todos os demais casos, os diferentes tipos de terapia ocupacional s\u00e3o os m\u00e9todos mais eficazes de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A discuss\u00e3o e os cuidados relativos \u00e0 depend\u00eancia qu\u00edmica, na atualidade, requerem tom\u00e1-la a partir do modelo biopsicossocial de sa\u00fade, considerando o paciente em sua totalidade e tamb\u00e9m como um ser ativo no processo sa\u00fade\/doen\u00e7a.","id":7724793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o e os cuidados relativos \u00e0 depend\u00eancia qu\u00edmica, na atualidade, requerem tom\u00e1-la a partir do modelo biopsicossocial de sa\u00fade, considerando o paciente em sua totalidade e tamb\u00e9m como um ser ativo no processo sa\u00fade\/doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: \u00c9 _____ abandonar de vez a no\u00e7\u00e3o _____ de que as formas inovadoras constituem erros a ser evitados. \u00c9 _____ tentar combater supostos \u2018erros\u2019 que j\u00e1 se fixaram nas variedades urbanas de prest\u00edgio, inclusive na nossa melhor produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria desde o Romantismo.","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023679,"hashId":"e63c988a28803108ddde7bd56aa5c4ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 _____ abandonar de vez a no\u00e7\u00e3o _____ de que as formas inovadoras constituem erros a ser evitados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 _____ tentar combater supostos \u2018erros\u2019 que j\u00e1 se fixaram nas variedades urbanas de prest\u00edgio, inclusive na nossa melhor produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria desde o Romantismo.<\/em><\/p>","resposta":7880992,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Importante \/ Irracional \/ In\u00fatil.","id":7880992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Importante \/ Irracional \/ In\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio \/ Racional \/ \u00datil.","id":7880993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1rio \/ Racional \/ \u00datil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desnecess\u00e1rio \/ Irracional \/ \u00datil.","id":7880994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnecess\u00e1rio \/ Irracional \/ \u00datil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relevante \/ Racional \/ In\u00fatil.","id":7880995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relevante \/ Racional \/ In\u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Irrelevante \/ Irracional \/ In\u00fatil.","id":7880996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irrelevante \/ Irracional \/ In\u00fatil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional obedecer\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios: I- Garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino profissional; II- Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente; III- Hor\u00e1rio especial para o exerc\u00edcio das atividades. Com Base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, dos itens acima:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023647,"hashId":"cbdfc25843293f58333d1d199ba0cb11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional obedecer\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I- Garantia de acesso e frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria ao ensino profissional; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II- Atividade compat\u00edvel com o desenvolvimento do adolescente; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III- Hor\u00e1rio especial para o exerc\u00edcio das atividades. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com Base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, dos itens acima:<\/p>","resposta":7880893,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7880892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7880893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7880894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":7880895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7880896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ser um construto sociocultural e nunca uma variedade lingu\u00edstica real, a norma padr\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023663,"hashId":"ba5c88309f4988dcbf597701dd65d1aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser um construto sociocultural e nunca uma variedade lingu\u00edstica real, a norma padr\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7880944,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recha\u00e7ada por restri\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas pela intelectualidade acad\u00eamica.","id":7880942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recha\u00e7ada por restri\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas pela intelectualidade acad\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adotada com restri\u00e7\u00f5es pela intelectualidade brasileira.","id":7880943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotada com restri\u00e7\u00f5es pela intelectualidade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecida pelos falantes, mas nunca totalmente conhecida por eles.","id":7880944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida pelos falantes, mas nunca totalmente conhecida por eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecida e reconhecida completamente pelos falantes.","id":7880945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecida e reconhecida completamente pelos falantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Idolatrada pelos falantes e perseguida por seu potencial de excel\u00eancia.","id":7880946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idolatrada pelos falantes e perseguida por seu potencial de excel\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Variedades lingu\u00edsticas","oab":false,"nome":"Variedades lingu\u00edsticas","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408983,"slug":"lingua-portuguesa-variedades-linguisticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine o trecho que se segue: \u201cUma ...................., na pr\u00e1tica, antes de poder ser considerada uma ....................., deve ser vista como um contato social entre .................... . (\u2026). A execu\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica \u00e9 influenciada pelas habilidades do entrevistador. Essa entre habilidades .................... interpessoais e o uso .................... \u00e9 t\u00e3o grande que, muitas vezes, \u00e9 imposs\u00edvel separ\u00e1-las\u201d. Almeida, 2004. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64754,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 13:06:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1988798,"hashId":"d7f72a8d9a5f8e68c3787c74616e65bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Examine o trecho que se segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma ...................., na pr\u00e1tica, antes de poder ser considerada uma ....................., deve ser vista como um contato social entre .................... . (\u2026). A execu\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica \u00e9 influenciada pelas habilidades do entrevistador. Essa entre habilidades .................... interpessoais e o uso .................... \u00e9 t\u00e3o grande que, muitas vezes, \u00e9 imposs\u00edvel separ\u00e1-las\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Almeida, 2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7724810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o \u2022 t\u00e9cnica \u2022 avaliador e avaliado \u2022 interpessoais \u2022 independ\u00eancia \u2022 da t\u00e9cnica","id":7724807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o \u2022 t\u00e9cnica \u2022 avaliador e avaliado \u2022 interpessoais \u2022 independ\u00eancia \u2022 da t\u00e9cnica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicoterapia \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 avaliador e avaliado \u2022 t\u00e9cnicas \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 da entrevista","id":7724808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">psicoterapia \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 avaliador e avaliado \u2022 t\u00e9cnicas \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 da entrevista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrevista \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 duas ou mais pessoas \u2022 psicol\u00f3gicas \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 do tempo","id":7724809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 duas ou mais pessoas \u2022 psicol\u00f3gicas \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 do tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevista \u2022 t\u00e9cnica \u2022 duas ou mais pessoas \u2022 interpessoais \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 da t\u00e9cnica","id":7724810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista \u2022 t\u00e9cnica \u2022 duas ou mais pessoas \u2022 interpessoais \u2022 interdepend\u00eancia \u2022 da t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevista \u2022 interven\u00e7\u00e3o \u2022 clientes \u2022 interpessoais \u2022 depend\u00eancia \u2022 da avalia\u00e7\u00e3o","id":7724811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista \u2022 interven\u00e7\u00e3o \u2022 clientes \u2022 interpessoais \u2022 depend\u00eancia \u2022 da avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da intelig\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64754,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 13:37:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1988805,"hashId":"6af55ae1e2cda40b36bb957661a72111","enunciado":"<p>A respeito da intelig\u00eancia, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7724840,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca pelas medidas de avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia e pela an\u00e1lise quanti-qualitativa de seus resultados constituiu-se como o foco principal da abordagem din\u00e2mica da intelig\u00eancia.","id":7724839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca pelas medidas de avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia e pela an\u00e1lise quanti-qualitativa de seus resultados constituiu-se como o foco principal da abordagem din\u00e2mica da intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre as diversas concep\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia dispon\u00edveis na literatura encontra-se aquela segundo a qual intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de adaptar-se a situa\u00e7\u00f5es novas e aprender com facilidade.","id":7724840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as diversas concep\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia dispon\u00edveis na literatura encontra-se aquela segundo a qual intelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de adaptar-se a situa\u00e7\u00f5es novas e aprender com facilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o atualmente vigente de intelig\u00eancia nos meios cient\u00edficos da Psicologia considera esse construto como derivado das capacidades org\u00e2nicas apresentadas pelo indiv\u00edduo, e pass\u00edveis de serem mensuradas por meio de instrumentos psicol\u00f3gicos.","id":7724841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o atualmente vigente de intelig\u00eancia nos meios cient\u00edficos da Psicologia considera esse construto como derivado das capacidades org\u00e2nicas apresentadas pelo indiv\u00edduo, e pass\u00edveis de serem mensuradas por meio de instrumentos psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na medida em que se diversificaram, os instrumentos de medida psicol\u00f3gica possibilitaram \u00e0 Psicologia o dimensionamento preciso da intelig\u00eancia, sobretudo de crian\u00e7as em idade escolar, o que permitiu otimizar o rendimento daquelas consideradas superdotadas.","id":7724842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na medida em que se diversificaram, os instrumentos de medida psicol\u00f3gica possibilitaram \u00e0 Psicologia o dimensionamento preciso da intelig\u00eancia, sobretudo de crian\u00e7as em idade escolar, o que permitiu otimizar o rendimento daquelas consideradas superdotadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dificuldades de resolver problemas, de verbalizar ou de aprender aquilo que \u00e9 ensinado s\u00e3o caracter\u00edsticas consideradas t\u00edpicas de indiv\u00edduos que possuem grau de intelig\u00eancia m\u00e9dio-inferior.","id":7724843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades de resolver problemas, de verbalizar ou de aprender aquilo que \u00e9 ensinado s\u00e3o caracter\u00edsticas consideradas t\u00edpicas de indiv\u00edduos que possuem grau de intelig\u00eancia m\u00e9dio-inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Biologia","id":15406},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Biologia","id":15407},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Biologia","id":15408}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 mobilidade de \u00edons e solutos no xilema e no floema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31496,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Biologia","id":15406},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":31497,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Biologia","id":15407},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":31498,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Biologia","id":15408},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 13:53:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":986614,"hashId":"241d75cdd8456db88c340176e6395159","enunciado":"Quanto \u00e0 mobilidade de \u00edons e solutos no xilema e no floema,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3446826,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os nutrientes absorvidos pelas ra\u00edzes s\u00e3o transportados para a parte a\u00e9rea das plantas exclusivamente atrav\u00e9s do floema.","id":3446825,"corpo":"Os nutrientes absorvidos pelas ra\u00edzes s\u00e3o transportados para a\r\nparte a\u00e9rea das plantas exclusivamente atrav\u00e9s do floema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redistribui\u00e7\u00e3o ou remobiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes ocorre via floema, iniciando-se nos vac\u00faolos de tecidos de reserva e distribuindo-se para as partes apicais em crescimento.","id":3446826,"corpo":"A redistribui\u00e7\u00e3o ou remobiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes ocorre via\r\nfloema, iniciando-se nos vac\u00faolos de tecidos de reserva e\r\ndistribuindo-se para as partes apicais em crescimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transporte radial de nutrientes at\u00e9 o xilema da raiz \u00e9 invi\u00e1vel pela via metab\u00f3lica.","id":3446827,"corpo":"O transporte radial de nutrientes at\u00e9 o xilema da raiz \u00e9 invi\u00e1vel\r\npela via metab\u00f3lica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A remobiliza\u00e7\u00e3o de locais de reserva da planta para os \u00f3rg\u00e3os reprodutivos \u00e9 feita via xilema, e isso determina o vigor da semente e das pl\u00e2ntulas.","id":3446828,"corpo":" A remobiliza\u00e7\u00e3o de locais de reserva da planta para os \u00f3rg\u00e3os\r\nreprodutivos \u00e9 feita via xilema, e isso determina o vigor da\r\nsemente e das pl\u00e2ntulas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O transporte de nutrientes entre os \u00f3rg\u00e3os das plantas ocorre em maior propor\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do xilema.","id":3446829,"corpo":" O transporte de nutrientes entre os \u00f3rg\u00e3os das plantas ocorre\r\nem maior propor\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do xilema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/986614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento pac\u00edfico do Tribunal Superior do Trabalho, ser\u00e1 considerado como uma hora noturna qualquer per\u00edodo de sessenta minutos de trabalho que for realizado pelo portu\u00e1rio no hor\u00e1rio de dezenove horas de um dia a sete horas do dia seguinte.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 13:44:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991735,"hashId":"16318b3bdbc21d0897ff1cc094330a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme entendimento pac\u00edfico do Tribunal Superior do Trabalho, ser\u00e1 considerado como uma hora noturna qualquer per\u00edodo de sessenta minutos de trabalho que for realizado pelo portu\u00e1rio no hor\u00e1rio de dezenove horas de um dia a sete horas do dia seguinte.<\/p>","resposta":3463140,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463140,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463141,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia trabalhista.","id":368077,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia trabalhista.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/991735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas 1 e 2 abaixo, a respeito dos conceitos de laudos, pareceres e relat\u00f3rios psicol\u00f3gicos: Coluna 1 Instrumentos 1. Laudo 2. Parecer 3. Relat\u00f3rio Coluna 2 Defini\u00e7\u00f5es ( ) Termo que parece ser mais apropriado a outras situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o a da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, e que aplicar-se-ia, por exemplo, em situa\u00e7\u00f5es de descri\u00e7\u00e3o de evolu\u00e7\u00e3o de um acompanhamento psicol\u00f3gico. ( ) Sua elabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o exige a necessidade de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois o psic\u00f3logo responder\u00e1 ao que lhe foi questionado a partir de seu conhecimento t\u00e9cnico e tamb\u00e9m embasado em referencial te\u00f3rico pertinente. ( ) Embora a Resolu\u00e7\u00e3o CFP no 007\/2003 o coloque como sin\u00f4nimo de relat\u00f3rio, significa na verdade a \u201copini\u00e3o do louvado ou do \u00e1rbitro\u201d, voc\u00e1bulo que remete, portanto, \u00e0 escrita emitida por um especialista. Assim sendo, caberia nos casos de produ\u00e7\u00e3o de um documento completo, decorrente de processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. ( ) Conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFP no 007\/2003, \u00e9 composto por quatro itens: identifica\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o de motivos, an\u00e1lise e conclus\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64754,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 14:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1988810,"hashId":"ca38d88a01d9d798a55c7c7e8724e03c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas 1 e 2 abaixo, a respeito dos conceitos de laudos, pareceres e relat\u00f3rios psicol\u00f3gicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Instrumentos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Laudo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Parecer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Relat\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>Defini\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Termo que parece ser mais apropriado a outras situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o a da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, e que aplicar-se-ia, por exemplo, em situa\u00e7\u00f5es de descri\u00e7\u00e3o de evolu\u00e7\u00e3o de um acompanhamento psicol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua elabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o exige a necessidade de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, pois o psic\u00f3logo responder\u00e1 ao que lhe foi questionado a partir de seu conhecimento t\u00e9cnico e tamb\u00e9m embasado em referencial te\u00f3rico pertinente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora a Resolu\u00e7\u00e3o CFP no 007\/2003 o coloque como sin\u00f4nimo de relat\u00f3rio, significa na verdade a \u201copini\u00e3o do louvado ou do \u00e1rbitro\u201d, voc\u00e1bulo que remete, portanto, \u00e0 escrita emitida por um especialista. Assim sendo, caberia nos casos de produ\u00e7\u00e3o de um documento completo, decorrente de processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conforme disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFP no 007\/2003, \u00e9 composto por quatro itens: identifica\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o de motivos, an\u00e1lise e conclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7724866,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3","id":7724862,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 3","id":7724863,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 3 \u2022 1","id":7724864,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1","id":7724865,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","id":7724866,"corpo":"<p>3 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara Municipal de Indaiatuba, nos termos do Regimento Interno, far-se-\u00e3o atrav\u00e9s de sua Secretaria e ser\u00e3o dirigidos e disciplinados","provas":[{"id":37476,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Controlador Interno - 2018"},{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:03:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1074137,"hashId":"6af08fae95d7d4d4ee33b0ffc98077a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara Municipal de Indaiatuba, nos termos do Regimento Interno, far-se-\u00e3o atrav\u00e9s de sua Secretaria e ser\u00e3o dirigidos e disciplinados<\/p>","resposta":3779366,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara, que poder\u00e1 contar com o auxilio dos Secret\u00e1rios.","id":3779366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Presid\u00eancia da C\u00e2mara, que poder\u00e1 contar com o auxilio dos Secret\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Mesa da C\u00e2mara, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio das Comiss\u00f5es Permanentes.","id":3779367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Mesa da C\u00e2mara, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio das Comiss\u00f5es Permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Diretor de Secretaria, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio de assistentes.","id":3779368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Diretor de Secretaria, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio de assistentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Secret\u00e1rio Geral, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio de assessores.","id":3779369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Secret\u00e1rio Geral, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio de assessores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Primeiro Secret\u00e1rio, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio do Segundo Secret\u00e1rio.","id":3779370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Primeiro Secret\u00e1rio, que poder\u00e1 contar com o aux\u00edlio do Segundo Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1074137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa correta sobre quem tem o ju\u00edzo \u00faltimo da interpreta\u00e7\u00e3o da escritura.\u201cA Sagrada Escritura deve ser lida e interpretada com a ajuda do mesmo Esp\u00edrito que levou \u00e0 sua reda\u00e7\u00e3o, ao investigarmos o sentido exato dos textos sagrados, devemos atender com dilig\u00eancia n\u00e3o menor ao conte\u00fado e a unidade de toda a escritura, tendo em conta a tradi\u00e7\u00e3o viva de toda a Igreja e a analogia da f\u00e9. Cabe aos exegetas, em harmonia com estas regras trabalhar por entender e expor mais profundamente o sentido da escritura, para que, merc\u00ea deste estudo dalgum modo preparat\u00f3rio, amadure\u00e7a o ju\u00edzo da Igreja.\u201d","provas":[{"id":67757,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:41:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2069273,"hashId":"a34c1713763064eceb249dc8bc930ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa correta sobre quem tem o ju\u00edzo \u00faltimo da interpreta\u00e7\u00e3o da escritura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Sagrada Escritura deve ser lida e interpretada com a ajuda do mesmo Esp\u00edrito que levou \u00e0 sua reda\u00e7\u00e3o, ao investigarmos o sentido exato dos textos sagrados, devemos atender com dilig\u00eancia n\u00e3o menor ao conte\u00fado e a unidade de toda a escritura, tendo em conta a tradi\u00e7\u00e3o viva de toda a Igreja e a analogia da f\u00e9. Cabe aos exegetas, em harmonia com estas regras trabalhar por entender e expor mais profundamente o sentido da escritura, para que, merc\u00ea deste estudo dalgum modo preparat\u00f3rio, amadure\u00e7a o ju\u00edzo da Igreja.\u201d<\/p>","resposta":8082398,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exegetas.","id":8082396,"corpo":"<p>Exegetas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biblistas.","id":8082397,"corpo":"<p>Biblistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Igreja.","id":8082398,"corpo":"<p>A Igreja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Bispos.","id":8082399,"corpo":"<p>Os Bispos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Papa.","id":8082400,"corpo":"<p>O Papa.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre justi\u00e7a social, conforme o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra \u201cV\u201d, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra \u201cF\u201d quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O respeito \u00e0 pessoa humana implica que se respeitem os direitos que decorrem de sua dignidade.( ) A igualdade entre os homens diz respeito essencialmente \u00e0 sua dignidade pessoal e aos direitos que da\u00ed decorrem.( ) A solidariedade se manifesta antes de mais nada na distribui\u00e7\u00e3o dos bens e na remunera\u00e7\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":67757,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico","id":16746},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Capel\u00e3o Cat\u00f3lico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:42:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2069284,"hashId":"960ddd4b9dacff5e3ccd19f99ad5ece4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre justi\u00e7a social, conforme o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, analise as afirmativas abaixo, colocando entre par\u00eanteses a letra \u201cV\u201d, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra \u201cF\u201d quando se tratar de afirmativa falsa. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O respeito \u00e0 pessoa humana implica que se respeitem os direitos que decorrem de sua dignidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A igualdade entre os homens diz respeito essencialmente \u00e0 sua dignidade pessoal e aos direitos que da\u00ed decorrem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A solidariedade se manifesta antes de mais nada na distribui\u00e7\u00e3o dos bens e na remunera\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":8082445,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F.","id":8082443,"corpo":"<p>V - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":8082444,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V.","id":8082445,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V.","id":8082446,"corpo":"<p>V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":8082447,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Em a\u00e7\u00e3o proposta por Lu\u00edsa, a peti\u00e7\u00e3o inicial limitou-se ao requerimento da tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente e \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do pedido de tutela final. O julgador, entendendo que n\u00e3o havia elementos suficientes para a concess\u00e3o da medida antecipat\u00f3ria, determinou a emenda da inicial no prazo de cinco dias. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a autora n\u00e3o emendar a inicial, o pedido ser\u00e1 indeferido e o processo ser\u00e1 julgado extinto sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991732,"hashId":"9816424d7e169cfdf89aee275aa8e36e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Em a\u00e7\u00e3o proposta por Lu\u00edsa, a peti\u00e7\u00e3o inicial limitou-se ao requerimento da tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente e \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do pedido de tutela final. O julgador, entendendo que n\u00e3o havia elementos suficientes para a concess\u00e3o da medida antecipat\u00f3ria, determinou a emenda da inicial no prazo de cinco dias. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a autora n\u00e3o emendar a inicial, o pedido ser\u00e1 indeferido e o processo ser\u00e1 julgado extinto sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>","resposta":3463134,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do valor da causa, da tutela provis\u00f3ria, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da advocacia p\u00fablica, da defensoria p\u00fablica e da coisa julgada, julgue os itens subsequentes.","id":368076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do valor da causa, da tutela provis\u00f3ria, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da advocacia p\u00fablica, da defensoria p\u00fablica e da coisa julgada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/991732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 noticiada ao empregado por escrito, e estas dever\u00e3o se iniciar a qualquer tempo, salvo em dia de feriado.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991737,"hashId":"1bf1a3fbb976819097a3c4f444faebcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 noticiada ao empregado por escrito, e estas dever\u00e3o se iniciar a qualquer tempo, salvo em dia de feriado.<\/p>","resposta":3463145,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia trabalhista.","id":368077,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia trabalhista.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/991737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordaras fun\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias ao bibliotec\u00e1rio, elas est\u00e3o divididas em tr\u00eas, que comp\u00f5em o processo gerencial. S\u00e3o elas planejamento, dire\u00e7\u00e3o e","provas":[{"id":34439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agu-2018-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1025187,"hashId":"46729a29aad1c3143eeedf8837eeb499","enunciado":"Ao abordaras fun\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias ao bibliotec\u00e1rio, elas est\u00e3o divididas em tr\u00eas, que comp\u00f5em o processo gerencial. S\u00e3o elas planejamento, dire\u00e7\u00e3o e","resposta":3588756,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o.","id":3588754,"corpo":"responsabiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o.","id":3588755,"corpo":"decis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle.","id":3588756,"corpo":"controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":3588757,"corpo":"coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o.","id":3588758,"corpo":"reflex\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":"biblioteconomia\/1025187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964},{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":15965},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":15973},{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo","id":15986},{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15987}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto, a \u201cnecessidade de abrir os olhos\u201d, t\u00e3o valorizada por Saramago, indica que ele","provas":[{"id":33119,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":15964},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":33120,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":15965},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":33121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-professor-area-educacao-infantil-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":33122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-professor-area-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":33176,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2018"},{"id":33177,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fisioterapeuta","id":15973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fisioterapeuta - 2018"},{"id":33257,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo","id":15986},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":33258,"cargo":{"descricao":"Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15987},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-especialista-na-educacao-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Especialista na Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1010295,"hashId":"c01952543f797ed51bb63a2c096a8187","enunciado":"No 2\u00ba par\u00e1grafo do texto, a \u201cnecessidade de abrir os olhos\u201d, t\u00e3o valorizada por Saramago, indica que ele","resposta":3532302,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera insuficiente a vis\u00e3o j\u00e1 constitu\u00edda das coisas, o que torna premente a busca da verdade nas facetas ocultas do real.","id":3532302,"corpo":"considera insuficiente a vis\u00e3o j\u00e1 constitu\u00edda das coisas, o que torna premente a busca da verdade nas facetas ocultas do\r\nreal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recomenda a quem queira compreender o mundo a busca da verdade das coisas nas formas sob as quais elas se apresentam.","id":3532303,"corpo":"recomenda a quem queira compreender o mundo a busca da verdade das coisas nas formas sob as quais elas se\r\napresentam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceita que a globaliza\u00e7\u00e3o da mentira se deve ao fato de que ela goza de mais prest\u00edgio em nossa \u00e9poca do que a busca da verdade.","id":3532304,"corpo":"aceita que a globaliza\u00e7\u00e3o da mentira se deve ao fato de que ela goza de mais prest\u00edgio em nossa \u00e9poca do que a busca\r\nda verdade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reluta em comungar com a tese daqueles que acreditam estar a verdade das coisas mais no que elas ocultam do que no que elas mostram.","id":3532305,"corpo":"reluta em comungar com a tese daqueles que acreditam estar a verdade das coisas mais no que elas ocultam do que no\r\nque elas mostram.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prefere investir mais na clareza do senso comum do que no esfor\u00e7o de desentranhar das coisas um significado mais complexo que nelas se oculta.","id":3532306,"corpo":"prefere investir mais na clareza do senso comum do que no esfor\u00e7o de desentranhar das coisas um significado mais\r\ncomplexo que nelas se oculta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371322,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33119\/12.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1010295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o de contrato de arrendamento para instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias deve ser precedida de consulta \u00e0 autoridade aduaneira, emiss\u00e3o do termo de refer\u00eancia para os estudos ambientais e consulta ao respectivo poder p\u00fablico municipal.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991756,"hashId":"ac7f4016edf656b14a3385c3e233091e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A celebra\u00e7\u00e3o de contrato de arrendamento para instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias deve ser precedida de consulta \u00e0 autoridade aduaneira, emiss\u00e3o do termo de refer\u00eancia para os estudos ambientais e consulta ao respectivo poder p\u00fablico municipal.<\/p>","resposta":3463182,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei dos Portos, julgue os seguintes itens.","id":368084,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei dos Portos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.630\/1993 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (LEI DOS PORTOS)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.630\/1993 - Disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico da explora\u00e7\u00e3o dos portos organizados e das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias. (LEI DOS PORTOS)","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394959,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-630-1993-dispoe-sobre-o-regime-juridico-da-exploracao-dos-portos-organizados-e-das-instalacoes-portuarias-e-da-outras-providencias-lei-dos-portos"}],"slug":"legislacao-federal\/991756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ap\u00f3s o retorno ao trabalho, Maria poder\u00e1 pleitear o aux\u00edlio-acidente somente se persistirem sequelas que impliquem a redu\u00e7\u00e3o de sua capacidade laboral.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991762,"hashId":"084a06aa50c5de173a41d90666062cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o retorno ao trabalho, Maria poder\u00e1 pleitear o aux\u00edlio-acidente somente se persistirem sequelas que impliquem a redu\u00e7\u00e3o de sua capacidade laboral.<\/p>","resposta":3463194,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463194,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463195,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, casada, sofreu acidente de trabalho em 1.\u00ba\/2\/2018 e ficou afastada da empresa em que trabalha por tr\u00eas meses, recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a at\u00e9 a data imediatamente anterior ao seu retorno, que ocorreu em 2\/5\/2018. Na data do acidente, o c\u00f4njuge de Maria tinha quarenta e quatro anos de idade.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":368086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Maria, casada, sofreu acidente de trabalho em 1.\u00ba\/2\/2018 e ficou afastada da empresa em que trabalha por tr\u00eas meses, recebendo aux\u00edlio-doen\u00e7a at\u00e9 a data imediatamente anterior ao seu retorno, que ocorreu em 2\/5\/2018. Na data do acidente, o c\u00f4njuge de Maria tinha quarenta e quatro anos de idade.<\/p><p><br><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/991762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regulamenta\u00e7\u00e3o dos Programas de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRAs,","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30741,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972532,"hashId":"5fc4d0e07ddcadfcff00919a0996a4ea","enunciado":"<p>Na regulamenta\u00e7\u00e3o dos Programas de Regulariza\u00e7\u00e3o Ambiental - PRAs,<\/p>","resposta":3402496,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA estabelecer\u00e1, por meio de resolu\u00e7\u00e3o, a normativa \u00fanica que reger\u00e1 os PRAs.","id":3402492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA estabelecer\u00e1, por meio de resolu\u00e7\u00e3o, a normativa \u00fanica que reger\u00e1 os PRAs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o estabelecer\u00e1 a normativa integral, que dever\u00e1 ser observada pelos Estados e pelo Distrito Federal, diante da unidade do programa.","id":3402493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o estabelecer\u00e1 a normativa integral, que dever\u00e1 ser observada pelos Estados e pelo Distrito Federal, diante da unidade do programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Estados e o Distrito Federal estabelecer\u00e3o, de forma integral, a normativa dos respectivos PRAs.","id":3402494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados e o Distrito Federal estabelecer\u00e3o, de forma integral, a normativa dos respectivos PRAs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, em conjunto com os Estados e com o Distrito Federal, estabelecer\u00e1 a normativa \u00fanica que reger\u00e1 os PRAs.","id":3402495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o, em conjunto com os Estados e com o Distrito Federal, estabelecer\u00e1 a normativa \u00fanica que reger\u00e1 os PRAs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o estabelecer\u00e1 normas de car\u00e1ter geral, incumbindo-se aos Estados e ao Distrito Federal o detalhamento por meio da edi\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter espec\u00edfico.","id":3402496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o estabelecer\u00e1 normas de car\u00e1ter geral, incumbindo-se aos Estados e ao Distrito Federal o detalhamento por meio da edi\u00e7\u00e3o de normas de car\u00e1ter espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428089,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-transitorias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/972532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inamovibilidade dos ju\u00edzes \u00e9 uma garantia n\u00e3o absoluta.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989975,"hashId":"af5676a9a81a85dcc1af2031decfd674","enunciado":"A inamovibilidade dos ju\u00edzes \u00e9 uma garantia n\u00e3o absoluta.","resposta":3457710,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":367720,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/989975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1rio Adjunto de Estado da Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SETRABES","id":3398,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas das ora\u00e7\u00f5es em destaque no trecho transcrito, para assinalar a alternativa na qual identificamos as mesmas fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, respectivamente, desempenhadas pelas ora\u00e7\u00f5es sublinhadas. O relato de Olga pode ser considerado normal, mas existem casos que chamam aten\u00e7\u00e3o. Cristiano Nabuco atendeu a uma m\u00e3e que tinha que dar o celular para o filho de dois anos para que ele sa\u00edsse da cama. (Texto I\/ par\u00e1grafo 10)","provas":[{"id":31029,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1rio Adjunto de Estado da Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SETRABES","id":3398,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"setrabes-rr-2018-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - SETRABES - Administrador - 2018"},{"id":31030,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1rio Adjunto de Estado da Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SETRABES","id":3398,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"setrabes-rr-2018-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - SETRABES - Contador - 2018"},{"id":31031,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1rio Adjunto de Estado da Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SETRABES","id":3398,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"setrabes-rr-2018-ue-rr-sociologo","tipo":1,"nome":"UE\/RR - SETRABES - Soci\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":977765,"hashId":"736a58bb987476321ca6048dd26bacd2","enunciado":"<p>Identifique as fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas das ora\u00e7\u00f5es em destaque no trecho transcrito, para assinalar a alternativa na qual identificamos as mesmas fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, respectivamente, desempenhadas pelas ora\u00e7\u00f5es sublinhadas.\r\n<\/p><p>O relato de Olga pode ser considerado normal, mas existem casos <u>que chamam aten\u00e7\u00e3o<\/u>. Cristiano Nabuco atendeu a uma m\u00e3e <u>que tinha que dar o celular para o filho de dois anos<\/u> para que ele sa\u00edsse da cama. (Texto I\/ par\u00e1grafo 10)<\/p>","resposta":3419440,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas de internet investem milh\u00f5es de d\u00f3lares em an\u00e1lise de dados para identificar servi\u00e7os que fa\u00e7am as pessoas permanecerem por mais tempo nas redes sociais. \/ Acontece que a ades\u00e3o \u00e0s plataformas podem estar relacionadas n\u00e3o apenas aos servi\u00e7os oferecidos [...] (Texto II)","id":3419437,"corpo":"As empresas de internet investem milh\u00f5es de d\u00f3lares em an\u00e1lise de dados para identificar servi\u00e7os que <u>fa\u00e7am as pessoas permanecerem por mais tempo nas redes sociais<\/u>. \/ Acontece <u>que a ades\u00e3o \u00e0s plataformas podem estar relacionadas n\u00e3o apenas aos servi\u00e7os oferecidos<\/u> [...] (Texto II)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os resultados indicam que tr\u00eas tra\u00e7os em personalidade \u2014 neuroticismo, consciencialidade e agradabilidade est\u00e3o relacionados com esse comportamento. \/ Al\u00e9m de identificar quais os tra\u00e7os est\u00e3o relacionados com a depend\u00eancia. (Texto II)","id":3419438,"corpo":"Os resultados indicam <u>que tr\u00eas tra\u00e7os em personalidade \u2014 neuroticismo, consciencialidade e agradabilidade est\u00e3o relacionados com esse comportamento.<\/u> \/ Al\u00e9m de identificar <u>quais os tra\u00e7os est\u00e3o relacionados com a depend\u00eancia<\/u>. (Texto II)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pesquisadores indicam que a agradabilidade sozinha n\u00e3o interfere na tend\u00eancia ao v\u00edcio em redes sociais, mas isso muda quando em combina\u00e7\u00e3o com a consciencialidade. (Texto II)","id":3419439,"corpo":"Os pesquisadores indicam <u>que a agradabilidade sozinha n\u00e3o interfere na tend\u00eancia ao v\u00edcio em redes sociais, mas isso muda quando em combina\u00e7\u00e3o com a consciencialidade.<\/u> (Texto II)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com pesquisa realizada pela Google no ano passado, 73% dos brasileiros que possuem smartphones n\u00e3o saem de casa sem eles. \/ A linha que separa o uso do abuso \u00e9 t\u00eanue. (Texto I)","id":3419440,"corpo":"De acordo com pesquisa realizada pela Google no ano passado, 73% dos brasileiros <u>que possuem smartphones n\u00e3o saem de casa sem eles<\/u>. \/ A linha <u>que separa o uso do abuso<\/u> \u00e9 t\u00eanue. (Texto I)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cristiano Nabuco aconselha que as pessoas fiquem ao menos uma hora por dia longe do celular e desabilitem as notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas de e-mail e redes sociais.\/ Ela explica que os principais sintomas da s\u00edndrome s\u00e3o ang\u00fastia e sensa\u00e7\u00e3o de desconforto[...] (Texto I)","id":3419441,"corpo":"Cristiano Nabuco aconselha <u>que as pessoas fiquem ao menos uma hora por dia longe do celular e desabilitem as notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas de e-mail e redes sociais<\/u>.\/ Ela explica <u>que os principais sintomas da s\u00edndrome s\u00e3o ang\u00fastia e sensa\u00e7\u00e3o de desconforto<\/u>[...] (Texto I)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365258,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31029\/01.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/977765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cEngaiolados, esses p\u00e1ssaros morrem.\u201d (linha 19): Caso sejam engaiolados, esses p\u00e1ssaros morreram.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978010,"hashId":"a3d5b30d34ba05b45d1778c1599a9c11","enunciado":"\u201cEngaiolados, esses p\u00e1ssaros morrem.\u201d (linha 19):<strong> Caso\r\nsejam engaiolados, esses p\u00e1ssaros morreram.<\/strong>","resposta":3420435,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3420434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3420435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos extra\u00eddos do texto.","id":365295,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada\r\num dos trechos extra\u00eddos do texto.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/978010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es do texto seriam preservadas caso o per\u00edodo \u201c\u00c0 primeira vista, (...) do nosso valor em si\u201d (l. 6 a 9) fosse assim reescrito: Como \u00e9 poss\u00edvel ser vaidoso sem ser orgulhoso, parece algo, \u00e0 um primeiro olhar, dif\u00edcil de se entender.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989948,"hashId":"241d47f8a79fcf62212332605424b8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es do texto seriam preservadas caso o per\u00edodo \u201c\u00c0 primeira vista, (...) do nosso valor em si\u201d (l. 6 a 9) fosse assim reescrito: Como \u00e9 poss\u00edvel ser vaidoso sem ser orgulhoso, parece algo, \u00e0 um primeiro olhar, dif\u00edcil de se entender.<\/p>","resposta":3457657,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457656,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457657,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____O orgulho \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou err\u00f4nea) do nosso\tvalor pr\u00f3prio; a vaidade \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou err\u00f4nea) da\tevid\u00eancia do nosso valor aos olhos dos outros. Um homem4 pode ser orgulhoso sem ser vaidoso, pode ser a um tempo\tvaidoso e orgulhoso, pode ser \u2014 pois tal \u00e9 a natureza humana\t\u2014 vaidoso sem ser orgulhoso. \u00c0 primeira vista, \u00e9 dif\u00edcil7 compreender como podemos ter consci\u00eancia da evid\u00eancia do\tnosso valor no conceito dos outros sem a consci\u00eancia do nosso\tvalor em si. Se a natureza humana fosse racional, n\u00e3o haveria10 qualquer explica\u00e7\u00e3o. No entanto, o homem vive primeiro uma\tvida exterior, e depois uma vida interior; a no\u00e7\u00e3o do efeito\tprecede, na evolu\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito, a no\u00e7\u00e3o da causa interior13 desse mesmo efeito. O homem prefere ser tido em alta conta\tpor aquilo que n\u00e3o \u00e9 a ser tido em meia conta por aquilo que \u00e9.\tAssim opera a vaidade.Walmir Ayala (Coord e introd ) Fernando Pessoa Antologia de Est\u00e9tica. Teoria e Cr\u00edtica Liter\u00e1ria Rio de Janeiro: Ediouro, 1988, p 88-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente e das ideias nele contidas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":367714,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O orgulho \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou err\u00f4nea) do nosso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvalor pr\u00f3prio; a vaidade \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou err\u00f4nea) da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevid\u00eancia do nosso valor aos olhos dos outros. Um homem<\/p><p>4 pode ser orgulhoso sem ser vaidoso, pode ser a um tempo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvaidoso e orgulhoso, pode ser \u2014 pois tal \u00e9 a natureza humana<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2014 vaidoso sem ser orgulhoso. \u00c0 primeira vista, \u00e9 dif\u00edcil<\/p><p>7 compreender como podemos ter consci\u00eancia da evid\u00eancia do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnosso valor no conceito dos outros sem a consci\u00eancia do nosso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvalor em si. Se a natureza humana fosse racional, n\u00e3o haveria<\/p><p>10 qualquer explica\u00e7\u00e3o. No entanto, o homem vive primeiro uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida exterior, e depois uma vida interior; a no\u00e7\u00e3o do efeito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprecede, na evolu\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito, a no\u00e7\u00e3o da causa interior<\/p><p>13 desse mesmo efeito. O homem prefere ser tido em alta conta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor aquilo que n\u00e3o \u00e9 a ser tido em meia conta por aquilo que \u00e9.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAssim opera a vaidade.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Walmir Ayala (Coord e introd ) Fernando Pessoa Antologia de Est\u00e9tica. Teoria e Cr\u00edtica Liter\u00e1ria Rio de Janeiro: Ediouro, 1988, p 88-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente e das ideias nele contidas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/989948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ilha lacustre que n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 Uni\u00e3o pode ser bem do estado federado ou do munic\u00edpio, a depender da localiza\u00e7\u00e3o territorial.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":31726,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31749,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31750,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos","id":15557},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-contratos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":31751,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":15547},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-comunicacao-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31752,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31753,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31754,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira","id":15558},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-financeira-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Financeira - 2018"},{"id":31755,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna","id":15559},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-auditoria-interna-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Auditoria Interna - 2018"},{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31801,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31802,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31803,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15585},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":31833,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":15608},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":31861,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":15625},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":989968,"hashId":"8aad5b403acc8a982cbfc4fa832507b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilha lacustre que n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 Uni\u00e3o pode ser bem do estado federado ou do munic\u00edpio, a depender da localiza\u00e7\u00e3o territorial.<\/p>","resposta":3457697,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens a seguir.","id":367719,"enunciado":"<p>Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407600,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-estadual"}],"slug":"direito-constitucional\/989968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o ou o remanejamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra, no \u00e2mbito das atividades de inova\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sujeita \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991712,"hashId":"3b83583065922b60f3cf49c06027ecbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o ou o remanejamento de recursos or\u00e7ament\u00e1rios de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra, no \u00e2mbito das atividades de inova\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sujeita \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":3463095,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463094,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463095,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre programa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue o seguinte item.","id":368069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre programa\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas","oab":false,"nome":"Controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas","pai":405698,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405701,"slug":"direito-financeiro-controle-fiscalizacao-e-prestacao-de-contas"}],"slug":"direito-financeiro\/991712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o Supremo Tribunal Federal, a responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas perante usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 objetiva. Todavia, perante terceiros n\u00e3o usu\u00e1rios, a sua responsabilidade \u00e9 subjetiva, dado o car\u00e1ter privado da entidade, o que atrai a aplica\u00e7\u00e3o da teoria geral civilista quanto \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991719,"hashId":"5860ed8a787c7c3323446f12cc1d6374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Supremo Tribunal Federal, a responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas perante usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 objetiva. Todavia, perante terceiros n\u00e3o usu\u00e1rios, a sua responsabilidade \u00e9 subjetiva, dado o car\u00e1ter privado da entidade, o que atrai a aplica\u00e7\u00e3o da teoria geral civilista quanto \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3463109,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368072,"enunciado":"<p>A respeito da responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/991719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de uma empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o dispor de recursos financeiros para arcar com indeniza\u00e7\u00e3o decorrente de sua responsabilidade civil, o ente pol\u00edtico instituidor dessa entidade dever\u00e1 responder, de maneira subsidi\u00e1ria, pela indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991720,"hashId":"c7bc3f78293823d38c9119c2552ff389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de uma empresa p\u00fablica prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o dispor de recursos financeiros para arcar com indeniza\u00e7\u00e3o decorrente de sua responsabilidade civil, o ente pol\u00edtico instituidor dessa entidade dever\u00e1 responder, de maneira subsidi\u00e1ria, pela indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3463110,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368072,"enunciado":"<p>A respeito da responsabilidade civil das empresas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/991720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Jo\u00e3o e Jos\u00e9 s\u00e3o s\u00f3cios da empresa J&amp;J Com\u00e9rcio de Produtos Eletr\u00f4nicos Ltda. \u2014 J&amp;J \u2014, sendo o primeiro s\u00f3cio administrador. Afetados pela crise econ\u00f4mica que se instaurou no Brasil no ano de 2016, eles encerraram, de forma irregular, as atividades da pessoa jur\u00eddica e, em seguida, abriram a empresa C&amp;M Eletr\u00f4nica Ltda., em outro ponto da cidade, tendo sido integralizado o capital desta com os bens da empresa J&amp;J. Os credores da empresa J&amp;J s\u00e3o exclusivamente fornecedores. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o encerramento, de forma irregular, das atividades da sociedade J&amp;J \u00e9, por si s\u00f3, causa para que os credores indiquem como caracterizada a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, na forma do C\u00f3digo Civil.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991721,"hashId":"e973451f617f0302f7670fec39710d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Jo\u00e3o e Jos\u00e9 s\u00e3o s\u00f3cios da empresa J&amp;J Com\u00e9rcio de Produtos Eletr\u00f4nicos Ltda. \u2014 J&amp;J \u2014, sendo o primeiro s\u00f3cio administrador. Afetados pela crise econ\u00f4mica que se instaurou no Brasil no ano de 2016, eles encerraram, de forma irregular, as atividades da pessoa jur\u00eddica e, em seguida, abriram a empresa C&amp;M Eletr\u00f4nica Ltda., em outro ponto da cidade, tendo sido integralizado o capital desta com os bens da empresa J&amp;J. Os credores da empresa J&amp;J s\u00e3o exclusivamente fornecedores. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, segundo o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o encerramento, de forma irregular, das atividades da sociedade J&amp;J \u00e9, por si s\u00f3, causa para que os credores indiquem como caracterizada a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, na forma do C\u00f3digo Civil.<\/p>","resposta":3463113,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, \u00e0 responsabilidade civil e \u00e0 aus\u00eancia.","id":368073,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, \u00e0 responsabilidade civil e \u00e0 aus\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/991721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria \u00e9 r\u00e9 em uma execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial. Nesses autos, um apartamento foi penhorado. Para manter o bem, Maria, por meio de seu advogado, requereu a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por fian\u00e7a banc\u00e1ria no valor equivalente ao d\u00e9bito executado acrescido de 30%. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pleito de Maria pode ser indeferido pelo juiz, mesmo sem a intima\u00e7\u00e3o do exequente, por n\u00e3o terem sido cumpridos todos os requisitos legais para a substitui\u00e7\u00e3o perseguida.","provas":[{"id":31832,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15607},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-iii-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio III - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":991729,"hashId":"f5454e289897bdd6acc1d55ec5fc2cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Maria \u00e9 r\u00e9 em uma execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial. Nesses autos, um apartamento foi penhorado. Para manter o bem, Maria, por meio de seu advogado, requereu a substitui\u00e7\u00e3o da penhora por fian\u00e7a banc\u00e1ria no valor equivalente ao d\u00e9bito executado acrescido de 30%. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o pleito de Maria pode ser indeferido pelo juiz, mesmo sem a intima\u00e7\u00e3o do exequente, por n\u00e3o terem sido cumpridos todos os requisitos legais para a substitui\u00e7\u00e3o perseguida.<\/p>","resposta":3463129,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3463128,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3463129,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a atos processuais, mandado de seguran\u00e7a e processo de execu\u00e7\u00e3o.","id":368075,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos a atos processuais, mandado de seguran\u00e7a e processo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/991729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Docente","id":19519},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Fiscal de Posturas e Transportes","id":20793},{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa cont\u00e9m bolas coloridas, todas feitas do mesmo material e de mesmo tamanho, sendo distribu\u00eddas pelas cores da seguinte forma: 6 bolas azuis, 4 vermelhas, 8 amarelas, 12 verdes e 10 pretas. A quantidade m\u00ednima de bolas que uma pessoa de olhos vendados ter\u00e1 que retirar, de forma que possa garantir ao menos duas de mesma cor, \u00e9:","provas":[{"id":50972,"cargo":{"descricao":"Docente","id":19519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-docente","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Docente - 2018"},{"id":50973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"},{"id":51057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":51059,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Agente Administrativo - 2018"},{"id":51062,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Transportes","id":20793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-posturas-e-transportes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Posturas e Transportes - 2018"},{"id":51064,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-obras-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2018"},{"id":51068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-de-apoio-ao-controle-interno","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538910,"hashId":"267ca732c87618fa4dd7c6a99fd33864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa cont\u00e9m bolas coloridas, todas feitas do mesmo material e de mesmo tamanho, sendo distribu\u00eddas pelas cores da seguinte forma: 6 bolas azuis, 4 vermelhas, 8 amarelas, 12 verdes e 10 pretas. A quantidade m\u00ednima de bolas que uma pessoa de olhos vendados ter\u00e1 que retirar, de forma que possa garantir ao menos duas de mesma cor, \u00e9:<\/p>","resposta":5756329,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":5756325,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32.","id":5756326,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":5756327,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":5756328,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":5756329,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1538910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos equipamentos de interconex\u00e3o empregados em redes de computadores, os switches de n\u00edvel 2 operam com base no endere\u00e7o MAC e na segmenta\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de problemas de congestionamento. Por essas caracter\u00edsticas, e tendo por foco o Modelo de Refer\u00eancia OSI\/ISO, diz-se que esses switches s\u00e3o dispositivos da seguinte camada:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:23:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952165,"hashId":"50130723d54cd36ac40761430958bb8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos equipamentos de interconex\u00e3o empregados em redes de computadores, os <em>switches <\/em>de n\u00edvel 2 operam com base no endere\u00e7o MAC e na segmenta\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de problemas de congestionamento. Por essas caracter\u00edsticas, e tendo por foco o Modelo de Refer\u00eancia OSI\/ISO, diz-se que esses <em>switches<\/em> s\u00e3o dispositivos da seguinte camada:<\/p>","resposta":7556927,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o","id":7556925,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transporte","id":7556926,"corpo":"<p>transporte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enlace","id":7556927,"corpo":"<p>enlace<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede","id":7556928,"corpo":"<p>rede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419915,"slug":"informatica-camada-de-enlace"},{"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429330,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento dos arquivos \u00e9 realizado pelo S. O., incluindo detalhes como o modo de estrutura\u00e7\u00e3o, a forma como s\u00e3o nomeados, acessados, usados, protegidos e implementados. Quatro siglas para sistemas de arquivos, dois suportados pelo Windows e outros dois pelo Linux s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:23:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952179,"hashId":"26d8170f45e368eea2e9c26d1fe3889d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento dos arquivos \u00e9 realizado pelo S. O., incluindo detalhes como o modo de estrutura\u00e7\u00e3o, a forma como s\u00e3o nomeados, acessados, usados, protegidos e implementados. Quatro siglas para sistemas de arquivos, dois suportados pelo Windows e outros dois pelo Linux s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7556989,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NFS e OS X \/ NTFS e FAT32","id":7556988,"corpo":"<p>NFS e OS X \/ NTFS e FAT32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NTFS e FAT32 \/ EXT3 e REISERFS","id":7556989,"corpo":"<p>NTFS e FAT32 \/ EXT3 e REISERFS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EXT3 e REISERFS \/ ANDROID e OS X","id":7556990,"corpo":"<p>EXT3 e REISERFS \/ ANDROID e OS X<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ANDROID e FAT16 \/ NFS e OS X","id":7556991,"corpo":"<p>ANDROID e FAT16 \/ NFS e OS X<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"nome_clean":"EXT2, EXT3 e XFS","oab":false,"nome":"EXT2, EXT3 e XFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8140,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext2-ext3-e-xfs"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"FAT e NTFS","oab":false,"nome":"FAT e NTFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429007,"slug":"tecnologia-da-informacao-fat-e-ntfs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que difere de como a express\u00e3o \u201cLava Jato\u201d \u00e9 vista ao longo do texto.","provas":[{"id":32143,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2018"},{"id":32144,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32145,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica - 2018"},{"id":32146,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia - 2018"},{"id":32147,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":32148,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"},{"id":32409,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2018"},{"id":32410,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32434,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":32435,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Urbanismo - 2018"},{"id":32436,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-19 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":167,"descricao":"Economia Dom\u00e9stica"},{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":997362,"hashId":"c9e2bfe0f9923c52b766cf93b027dbd9","enunciado":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que difere de como a\r\nexpress\u00e3o \u201cLava Jato\u201d \u00e9 vista ao longo do texto.","resposta":3482925,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reden\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o","id":3482922,"corpo":"reden\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o do anseio maior do povo","id":3482923,"corpo":"representa\u00e7\u00e3o do anseio maior do povo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marco de mudan\u00e7a de atitude da Justi\u00e7a","id":3482924,"corpo":"marco de mudan\u00e7a de atitude da Justi\u00e7a","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a para pol\u00edticos e poderosos","id":3482925,"corpo":"seguran\u00e7a para pol\u00edticos e poderosos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369060,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32143\/50.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/997362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Fiscal","id":16138}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos m\u00e9todos para caracteriza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f3is se baseia no teste com cloreto de ferro (III). Nesse teste, os fen\u00f3is formam complexos incolores, nos quais ocorre uma rea\u00e7\u00e3o de complexa\u00e7\u00e3o entre a hidroxila fen\u00f3lica e o \u00edon Fe3+. Como o FeCl3 possui colora\u00e7\u00e3o amarela, a aus\u00eancia de cor indica a presen\u00e7a de fenol.","provas":[{"id":34373,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Fiscal","id":16138},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-fiscal-area-de-formacao-quimica-15","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Fiscal - 2018"},{"id":34374,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Fiscal","id":16138},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-estrategicas-area-fiscal-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades Estrat\u00e9gicas - \u00c1rea Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-19 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1023720,"hashId":"9f6d200994d4bd9c4b6068449ab7a62a","enunciado":"Um dos m\u00e9todos para caracteriza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f3is se\r\nbaseia no teste com cloreto de ferro (III). Nesse teste, os\r\nfen\u00f3is formam complexos incolores, nos quais ocorre\r\numa rea\u00e7\u00e3o de complexa\u00e7\u00e3o entre a hidroxila fen\u00f3lica e\r\no \u00edon Fe<sup>3+<\/sup>. Como o FeCl<sub>3<\/sub> possui colora\u00e7\u00e3o amarela, a\r\naus\u00eancia de cor indica a presen\u00e7a de fenol.","resposta":3584945,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3584944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3584945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a compostos org\u00e2nicos e a rea\u00e7\u00f5es de caracteriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 113 a 116.","id":373578,"enunciado":"Quanto a compostos org\u00e2nicos e a rea\u00e7\u00f5es de caracteriza\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 113 a 116.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/1023720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria GM\/MS n. 204\/2016 define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Consta desta lista:","provas":[{"id":63931,"cargo":{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saude-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 16:34:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1953403,"hashId":"b4137f00cb0e61bb3e182004b99383ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria GM\/MS n. 204\/2016 define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Consta desta lista:<\/p>","resposta":7562437,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno mental relacionado ao trabalho.","id":7562435,"corpo":"<p>transtorno mental relacionado ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda auditiva induzida por ru\u00eddo (PAIR) relacionada ao trabalho. ","id":7562436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda auditiva induzida por ru\u00eddo (PAIR) relacionada ao trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.","id":7562437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer relacionado ao trabalho.","id":7562438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2ncer relacionado ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 06 \u2013 NR 06, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, o creme protetor, o colete \u00e0 prova de bala, a balaclava e o cintur\u00e3o protegem, respectivamente,","provas":[{"id":64004,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assistente-tecnico-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 16:29:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1957863,"hashId":"7630412a1aa417a5edeec2547337055e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 06 \u2013 NR 06, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, o creme protetor, o colete \u00e0 prova de bala, a balaclava e o cintur\u00e3o protegem, respectivamente,<\/p>","resposta":7582266,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"membros inferiores, tronco, cabe\u00e7a e corpo inteiro.","id":7582263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">membros inferiores, tronco, cabe\u00e7a e corpo inteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"membros inferiores, corpo inteiro, olhos e face e contraquedas.","id":7582264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">membros inferiores, corpo inteiro, olhos e face e contraquedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"membros superiores, corpo inteiro, olhos e face e corpo inteiro.","id":7582265,"corpo":"<p>membros superiores, corpo inteiro, olhos e face e corpo inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"membros superiores, tronco, cabe\u00e7a e contraquedas.","id":7582266,"corpo":"<p>membros superiores, tronco, cabe\u00e7a e contraquedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 09 \u2013 NR 09, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) deve ser elaborado e implantado em empresas a partir de quantos empregados?","provas":[{"id":64004,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assistente-tecnico-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 16:29:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1957864,"hashId":"75238089e449ac6e8bca2c285f4356c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 09 \u2013 NR 09, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) deve ser elaborado e implantado em empresas a partir de quantos empregados?<\/p>","resposta":7582267,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7582267,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":7582268,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":7582269,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":7582270,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, trabalhadores s\u00e3o expostos a n\u00edveis de ru\u00eddo cont\u00ednuos ou intermitentes, acima do limite de toler\u00e2ncia estabelecido e sem prote\u00e7\u00e3o adequada. De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 15 \u2013 NR 15, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, a atividade laboral destes trabalhadores \u00e9 considerada:","provas":[{"id":64004,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12785},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assistente-tecnico-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 16:30:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1957891,"hashId":"8a9a63723d9908c24204a0e9b01ef6c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, trabalhadores s\u00e3o expostos a n\u00edveis de ru\u00eddo cont\u00ednuos ou intermitentes, acima do limite de toler\u00e2ncia estabelecido e sem prote\u00e7\u00e3o adequada. De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 15 \u2013 NR 15, da Portaria n\u00ba 3.214\/1978, a atividade laboral destes trabalhadores \u00e9 considerada:<\/p>","resposta":7582389,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insalubre de grau m\u00ednimo (10%).","id":7582388,"corpo":"<p>insalubre de grau m\u00ednimo (10%).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insalubre de grau m\u00e9dio (20%).","id":7582389,"corpo":"<p>insalubre de grau m\u00e9dio (20%).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insalubre de grau m\u00e9dio (30%). ","id":7582390,"corpo":"<p>insalubre de grau m\u00e9dio (30%). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insalubre de grau m\u00e1ximo (40%).","id":7582391,"corpo":"<p>insalubre de grau m\u00e1ximo (40%).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Si\u0301filis e\u0301 uma infecc\u0327a\u0303o bacteriana de cara\u0301ter siste\u0302- mico, cura\u0301vel e exclusiva do ser humano. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua classifica\u00e7\u00e3o. ( ) Na Si\u0301filis Prima\u0301ria, ap\u00f3s o contato sexual infectante, o peri\u0301odo de incubac\u0327a\u0303o dura entre 10 a 90 dias (me\u0301dia de tre\u0302s semanas). ( ) Na Si\u0301filis Secund\u00e1ria, a primeira manifestac\u0327a\u0303o e\u0301 caracterizada por uma erosa\u0303o ou u\u0301lcera no local de entrada da bacte\u0301ria (pe\u0302nis, vulva, vagina, colo uterino, a\u0302nus ou boca). ( ) Na S\u00edfilis Secund\u00e1ria, a sintomatologia pode desaparecer de forma esponta\u0302nea em poucas semanas, independentemente de tratamento. ( ) A Si\u0301filis Tercia\u0301ria ocorre aproximadamente em 30% das infecc\u0327o\u0303es na\u0303o tratadas, apo\u0301s um longo peri\u0301odo de late\u0302ncia, podendo surgir entre dois a 40 anos depois do ini\u0301cio da infecc\u0327a\u0303o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64916,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 18:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1992362,"hashId":"352c06561793bea9c06194958cbe896a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Si\u0301filis e\u0301 uma infecc\u0327a\u0303o bacteriana de cara\u0301ter siste\u0302- mico, cura\u0301vel e exclusiva do ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Si\u0301filis Prima\u0301ria, ap\u00f3s o contato sexual infectante, o peri\u0301odo de incubac\u0327a\u0303o dura entre 10 a 90 dias (me\u0301dia de tre\u0302s semanas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Si\u0301filis Secund\u00e1ria, a primeira manifestac\u0327a\u0303o e\u0301 caracterizada por uma erosa\u0303o ou u\u0301lcera no local de entrada da bacte\u0301ria (pe\u0302nis, vulva, vagina, colo uterino, a\u0302nus ou boca). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na S\u00edfilis Secund\u00e1ria, a sintomatologia pode desaparecer de forma esponta\u0302nea em poucas semanas, independentemente de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Si\u0301filis Tercia\u0301ria ocorre aproximadamente em 30% das infecc\u0327o\u0303es na\u0303o tratadas, apo\u0301s um longo peri\u0301odo de late\u0302ncia, podendo surgir entre dois a 40 anos depois do ini\u0301cio da infecc\u0327a\u0303o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7742169,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7742168,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7742169,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7742170,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7742171,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7742172,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil vive uma nova epidemia de S\u00edfilis, sendo que a maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o da gestante para o feto. No que se refere \u00e0 S\u00edfilis Cong\u00eanita: 1. A Si\u0301filis Conge\u0302nita precoce surge ate\u0301 o segundo ano de vida da crian\u00e7a e seu diagno\u0301stico \u00e9 um processo complexo, pois mais da metade das crianc\u0327as sa\u0303o assintoma\u0301ticas ao nascimento. 2. Na S\u00edfilis Cong\u00eanita precoce, al\u00e9m da prematuridade e do baixo peso ao nascimento, as principais manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas sa\u0303o: hepatomegalia, leso\u0303es cuta\u0302neas, periostite ou ostei\u0301te, pseudoparalisia dos membros, rinite serossanguinolenta, icteri\u0301cia, anemia e linfadenopatia generalizada. 3. Na S\u00edfilis Cong\u00eanita tardia, as principais manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas incluem: ti\u0301bia em \u201cla\u0302mina de sabre\u201d, fronte \u201coli\u0301mpica\u201d, nariz \u201cem sela\u201d, dentes incisivos medianos superiores deformados, molares em \u201camora\u201d, mandi\u0301bula curta, arco palatino elevado, surdez neurolo\u0301gica e dificuldade no aprendizado. 4. Testes na\u0303o trepone\u0302micos sa\u0303o indicados para diagno\u0301stico e seguimento terape\u0302utico do neonato, utilizando preferencialmente o sangue do corda\u0303o umbilical. 5. No seguimento da crian\u00e7a, o teste trepone\u0302- mico \u00e9 realizado com 1, 3, 6, 12 e 18 meses de idade, interrompendo o seguimento apo\u0301s dois exames consecutivos e negativos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64916,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 18:28:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1992381,"hashId":"54d513f62cba8f81d96f2a205e0285b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil vive uma nova epidemia de S\u00edfilis, sendo que a maior preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o da gestante para o feto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 S\u00edfilis Cong\u00eanita: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A Si\u0301filis Conge\u0302nita precoce surge ate\u0301 o segundo ano de vida da crian\u00e7a e seu diagno\u0301stico \u00e9 um processo complexo, pois mais da metade das crianc\u0327as sa\u0303o assintoma\u0301ticas ao nascimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Na S\u00edfilis Cong\u00eanita precoce, al\u00e9m da prematuridade e do baixo peso ao nascimento, as principais manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas sa\u0303o: hepatomegalia, leso\u0303es cuta\u0302neas, periostite ou ostei\u0301te, pseudoparalisia dos membros, rinite serossanguinolenta, icteri\u0301cia, anemia e linfadenopatia generalizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Na S\u00edfilis Cong\u00eanita tardia, as principais manifestac\u0327o\u0303es cli\u0301nicas incluem: ti\u0301bia em \u201cla\u0302mina de sabre\u201d, fronte \u201coli\u0301mpica\u201d, nariz \u201cem sela\u201d, dentes incisivos medianos superiores deformados, molares em \u201camora\u201d, mandi\u0301bula curta, arco palatino elevado, surdez neurolo\u0301gica e dificuldade no aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Testes na\u0303o trepone\u0302micos sa\u0303o indicados para diagno\u0301stico e seguimento terape\u0302utico do neonato, utilizando preferencialmente o sangue do corda\u0303o umbilical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. No seguimento da crian\u00e7a, o teste trepone\u0302- mico \u00e9 realizado com 1, 3, 6, 12 e 18 meses de idade, interrompendo o seguimento apo\u0301s dois exames consecutivos e negativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7742263,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7742263,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":7742264,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7742265,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7742266,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":7742267,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as situac\u0327o\u0303es de suspeita cli\u0301nica de acidente vascular cerebral (AVC), a utiliza\u00e7\u00e3o da Escala de Cincinnati possibilita avaliar os seguintes par\u00e2metros:Presenc\u0327a de .......................................... , paresia ou assimetria facial su\u0301bita, debilidade dos membros ................................. e alterac\u0327a\u0303o ................................... .Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64916,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-18 18:29:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1992396,"hashId":"fb15deb59f645ca5e394043021877e64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as situac\u0327o\u0303es de suspeita cli\u0301nica de acidente vascular cerebral (AVC), a utiliza\u00e7\u00e3o da Escala de Cincinnati possibilita avaliar os seguintes par\u00e2metros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Presenc\u0327a de .......................................... , paresia ou assimetria facial su\u0301bita, debilidade dos membros ................................. e alterac\u0327a\u0303o ................................... .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7742339,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plegia \u2022 inferiores \u2022 da fala","id":7742338,"corpo":"<p>plegia \u2022 inferiores \u2022 da fala<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plegia \u2022 superiores \u2022 da fala","id":7742339,"corpo":"<p>plegia \u2022 superiores \u2022 da fala<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plegia \u2022 superiores \u2022 na deambula\u00e7\u00e3o","id":7742340,"corpo":"<p>plegia \u2022 superiores \u2022 na deambula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemiplegia \u2022 superiores \u2022 no racioc\u00ednio","id":7742341,"corpo":"<p>hemiplegia \u2022 superiores \u2022 no racioc\u00ednio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plegia \u2022 superiores e inferiores \u2022 da fala","id":7742342,"corpo":"<p>plegia \u2022 superiores e inferiores \u2022 da fala<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, denomina-se:","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867464,"hashId":"9de01b919f44c5523d95076665d966ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, denomina-se:<\/p>","resposta":7186567,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva Legal.","id":7186563,"corpo":"<p>Reserva Legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea rural consolidada.","id":7186564,"corpo":"<p>\u00c1rea rural consolidada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso alternativo do solo.","id":7186565,"corpo":"<p>Uso alternativo do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manejo sustent\u00e1vel.","id":7186566,"corpo":"<p>Manejo sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente -APP.","id":7186567,"corpo":"<p>\u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente -APP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cLigue o r\u00e1dio\u201d est\u00e1 no imperativo, tendo como interlocutor a terceira pessoa (voc\u00ea). Reescrevendo-a para um interlocutor em segunda pessoa do singular (tu) e em segunda pessoa do plural (v\u00f3s), as formas verbais corretas s\u00e3o","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1971771,"hashId":"308879a6160be0735cb117a81ec90ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cLigue o r\u00e1dio\u201d est\u00e1 no imperativo, tendo como interlocutor a terceira pessoa (voc\u00ea). Reescrevendo-a para um interlocutor em segunda pessoa do singular (tu) e em segunda pessoa do plural (v\u00f3s), as formas verbais corretas s\u00e3o<\/p>","resposta":7646688,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liga e ligai.","id":7646688,"corpo":"<p>liga e ligai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligai e ligueis.","id":7646689,"corpo":"<p>ligai e ligueis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liga e ligues.","id":7646690,"corpo":"<p>liga e ligues.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liguei e ligai. ","id":7646691,"corpo":"<p>liguei e ligai. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 22.Texto III","id":483752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64299\/grupo-questao\/483752-20211018095025000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \u201cTalvez n\u00e3o haja aulas!\u201d","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1971773,"hashId":"4113058751d1bcb6e35cf10ec7c49f32","enunciado":"<p>A frase \u201cTalvez n\u00e3o haja aulas!\u201d<\/p>","resposta":7646699,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 escrita incorretamente, pois o sujeito \u00e9 \u2018aula\u2019, portanto o correto seria \u201cTalvez n\u00e3o hajam aulas\u201d.","id":7646696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 escrita incorretamente, pois o sujeito \u00e9 \u2018aula\u2019, portanto o correto seria \u201cTalvez n\u00e3o hajam aulas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 escrita corretamente, pois o sujeito da frase \u00e9 aulas, mas nesse caso, por se tratar de um verbo impessoal, o correto \u00e9 o singular.","id":7646697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 escrita corretamente, pois o sujeito da frase \u00e9 aulas, mas nesse caso, por se tratar de um verbo impessoal, o correto \u00e9 o singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 escrita incorretamente, pois o objeto direto, aulas, por estar no plural, obrigatoriamente leva o verbo tamb\u00e9m para o plural.","id":7646698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 escrita incorretamente, pois o objeto direto, aulas, por estar no plural, obrigatoriamente leva o verbo tamb\u00e9m para o plural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 escrita corretamente, pois o verbo haver, nesse caso, \u00e9 impessoal, o que obriga a deix\u00e1-lo no singular. ","id":7646699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 escrita corretamente, pois o verbo haver, nesse caso, \u00e9 impessoal, o que obriga a deix\u00e1-lo no singular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 22.Texto III","id":483752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto III para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64299\/grupo-questao\/483752-20211018095025000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor, o enunciador do texto V s\u00f3 n\u00e3o se utilizou de ","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972044,"hashId":"ff043ea04bf5ea443bb61e5ca6519b14","enunciado":"<p>Como forma de despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor, o enunciador do texto V s\u00f3 n\u00e3o se utilizou de <\/p>","resposta":7647937,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":7647935,"corpo":"<p>ambiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00edria.","id":7647936,"corpo":"<p>g\u00edria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrangeirismo.","id":7647937,"corpo":"<p>estrangeirismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verbos no imperativo.","id":7647938,"corpo":"<p>verbos no imperativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto V para responder \u00e0s quest\u00f5es de 28 a 30.","id":483777,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto V para responder \u00e0s quest\u00f5es de 28 a 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64299\/grupo-questao\/483777-20211018105444000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma progress\u00e3o geom\u00e9trica crescente, a diferen\u00e7a entre os dois primeiros termos \u00e9 40 e a raz\u00e3o (q) vale metade do primeiro termo. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o produto entre o primeiro termo e a raz\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972084,"hashId":"59a5aeec6044e67ad861225b8d7ae3c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma progress\u00e3o geom\u00e9trica crescente, a diferen\u00e7a entre os dois primeiros termos \u00e9 40 e a raz\u00e3o (q) vale metade do primeiro termo. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o produto entre o primeiro termo e a raz\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7648121,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":7648120,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.","id":7648121,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":7648122,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":7648123,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, a(s) tecla(s) de atalho que minimiza(m) todas as janelas abertas, exibindo assim a \u00c1rea de Trabalho, \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":65900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 08:24:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2024888,"hashId":"0144e82a8aefd3f150feb7aeb8437656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, a(s) tecla(s) de atalho que minimiza(m) todas as janelas abertas, exibindo assim a \u00c1rea de Trabalho, \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":7886262,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + Z","id":7886259,"corpo":"<p>CTRL + Z<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHIFT + seta para baixo","id":7886260,"corpo":"<p>SHIFT + seta para baixo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + ESC","id":7886261,"corpo":"<p>CTRL + ESC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecla do logotipo do Windows +M","id":7886262,"corpo":"<p>tecla do logotipo do Windows <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65900\/item-questao\/7886262-20211110005702000000-0.png\">+M<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ESC","id":7886263,"corpo":"<p>ESC<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou a seguinte estrutura de pastas:Cada uma das pastas cont\u00e9m 5 arquivos. Ao selecionar a pasta Projetos, pressionar CTRL+X e, depois, abrir a pasta Documentos e pressionar CTRL+V, a pasta Projetos","provas":[{"id":65900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 08:24:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2024887,"hashId":"021143bf901e5f4f5f49e707391123c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando o Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou a seguinte estrutura de pastas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65900\/questao\/2024887-20211110005612000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das pastas cont\u00e9m 5 arquivos. Ao selecionar a pasta Projetos, pressionar CTRL+X e, depois, abrir a pasta Documentos e pressionar CTRL+V, a pasta Projetos<\/p>","resposta":7886255,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 criada vazia dentro da pasta Documentos.","id":7886254,"corpo":"<p>\u00e9 criada vazia dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.","id":7886255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 enviada para a Lixeira com todos os seus arquivos.","id":7886256,"corpo":"<p>\u00e9 enviada para a Lixeira com todos os seus arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 enviada para a Lixeira, mas todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.","id":7886257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 enviada para a Lixeira, mas todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passa a se chamar Documentos.","id":7886258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a se chamar Documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o navegador Google Chrome vers\u00e3o 63.0, um usu\u00e1rio abriu uma nova aba de navega\u00e7\u00e3o clicando no \u00edcone no canto superior direito e selecionando a op\u00e7\u00e3o Nova janela an\u00f4nima. Essa nova janela","provas":[{"id":65900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 08:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2024901,"hashId":"00be4beed5ee122ea932edc43cf56957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando o navegador Google Chrome vers\u00e3o 63.0, um usu\u00e1rio abriu uma nova aba de navega\u00e7\u00e3o clicando no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65900\/questao\/2024901-20211110011004000000-0.png\"> no canto superior direito e selecionando a op\u00e7\u00e3o Nova janela an\u00f4nima. Essa nova janela<\/p>","resposta":7886328,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o solicitar\u00e1 login e senha em nenhum web site.","id":7886324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o solicitar\u00e1 login e senha em nenhum web site.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 gravada no computador para que seu conte\u00fado possa ser acessado offline.","id":7886325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 gravada no computador para que seu conte\u00fado possa ser acessado offline.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite que o usu\u00e1rio acesse web sites em geral, exceto servi\u00e7os de web mail.","id":7886326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que o usu\u00e1rio acesse web sites em geral, exceto servi\u00e7os de web mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite que o usu\u00e1rio acesse web sites em geral, exceto sites de compras online.","id":7886327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que o usu\u00e1rio acesse web sites em geral, exceto sites de compras online.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o mant\u00e9m registro de hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o no Google Chrome.","id":7886328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o mant\u00e9m registro de hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o no Google Chrome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o coordenador teve o or\u00e7amento do projeto reprovado, ent\u00e3o ele cometeu um erro. Mas esse coordenador n\u00e3o teve o or\u00e7amento do projeto reprovado. Logo,","provas":[{"id":63306,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-19 12:34:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1942466,"hashId":"24a6201b0a75368bd0b0ff76d1be45bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o coordenador teve o or\u00e7amento do projeto reprovado, ent\u00e3o ele cometeu um erro. Mas esse coordenador n\u00e3o teve o or\u00e7amento do projeto reprovado. Logo,<\/p>","resposta":7514402,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algu\u00e9m teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.","id":7514401,"corpo":"<p>algu\u00e9m teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algu\u00e9m n\u00e3o teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.","id":7514402,"corpo":"<p>algu\u00e9m n\u00e3o teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coordenador teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.","id":7514403,"corpo":"<p>o coordenador teve o or\u00e7amento do projeto reprovado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o coordenador cometeu um erro.","id":7514404,"corpo":"<p>o coordenador cometeu um erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o coordenador n\u00e3o cometeu um erro.","id":7514405,"corpo":"<p>o coordenador n\u00e3o cometeu um erro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as premissas \u201cO n\u00famero 4 \u00e9 um n\u00famero par\u201d e \u201cH\u00e1 n\u00fameros pares entre O e 10\u201d. Assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta com base nessas premissas, ","provas":[{"id":61149,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-toropi-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Toropi - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-19 12:34:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1861638,"hashId":"facd8e59c781a3e92652a82febc81de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as premissas \u201cO n\u00famero 4 \u00e9 um n\u00famero par\u201d e \u201cH\u00e1 n\u00fameros pares entre O e 10\u201d. Assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta com base nessas premissas, <\/p>","resposta":7162813,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo n\u00famero par est\u00e1 contido entre 0 e 10. ","id":7162812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo n\u00famero par est\u00e1 contido entre 0 e 10. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero 4 \u00e9 um n\u00famero par contido entre 0 e 10. ","id":7162813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 4 \u00e9 um n\u00famero par contido entre 0 e 10. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero 4 n\u00e3o pode ser par se estiver contido entre 0 e 10. ","id":7162814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 4 n\u00e3o pode ser par se estiver contido entre 0 e 10. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero 10 n\u00e3o pode ser um n\u00famero par. ","id":7162815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 10 n\u00e3o pode ser um n\u00famero par. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o n\u00famero 4 est\u00e1 fora do intervalo de 0 a 10, ele deixa de ser par. ","id":7162816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o n\u00famero 4 est\u00e1 fora do intervalo de 0 a 10, ele deixa de ser par. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bofete","sigla":"","id":5271,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma determinada regra na sequ\u00eancia de palavras abaixo elencadas:DesfeitaAdornoIndiz\u00edvelAridezInsidiosoXPodemos afirmar que a palavra que representa o \u201cX\u201d na sequ\u00eancia e :","provas":[{"id":67923,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bofete","sigla":"","id":5271,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Planexcon - C\u00e2mara de Bofete - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-19 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069049,"hashId":"022828418ec3dd2adde4b23ed98470f1","enunciado":"<p>H\u00e1 uma determinada regra na sequ\u00eancia de palavras abaixo elencadas:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 461px;\"><colgroup><col width=\"85\"><col width=\"80\"><col width=\"73\"><col width=\"91\"><col width=\"82\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfeita<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adorno<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Indiz\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aridez<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Insidioso<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Podemos afirmar que a palavra que representa o \u201cX\u201d na sequ\u00eancia e :<\/p>","resposta":8081395,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divergir.","id":8081392,"corpo":"<p>Divergir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rtico.","id":8081393,"corpo":"<p>\u00c1rtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inepto.","id":8081394,"corpo":"<p>Inepto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pancadaria.","id":8081395,"corpo":"<p>Pancadaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carapeta.","id":8081396,"corpo":"<p>Carapeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda empresa deve considerar alguns princ\u00edpios para que sua organiza\u00e7\u00e3o funcione e sua administra\u00e7\u00e3o seja eficaz.Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um desses princ\u00edpios e suas respectivas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":57029,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-19 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1699923,"hashId":"4c34c012db41eb507a798e8fd0bd2b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda empresa deve considerar alguns princ\u00edpios para que sua organiza\u00e7\u00e3o funcione e sua administra\u00e7\u00e3o seja eficaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um desses princ\u00edpios e suas respectivas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":6431988,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabilidade do pessoal: manuten\u00e7\u00e3o das equipes como forma de promover seu desenvolvimento e melhoria.","id":6431985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilidade do pessoal: manuten\u00e7\u00e3o das equipes como forma de promover seu desenvolvimento e melhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disciplina: respeito aos acordos estabelecidos entre a empresa e seus colaboradores ou funcion\u00e1rios.","id":6431986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplina: respeito aos acordos estabelecidos entre a empresa e seus colaboradores ou funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o do interesse individual ao interesse geral: o interesse geral deve prevalecer sobre o individual.","id":6431987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o do interesse individual ao interesse geral: o interesse geral deve prevalecer sobre o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade de comando: um indiv\u00edduo deve ter mais de um superior para que a uniformidade do trabalho seja garantida.","id":6431988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de comando: um indiv\u00edduo deve ter mais de um superior para que a uniformidade do trabalho seja garantida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Enriquecimento do trabalho","oab":false,"nome":"Enriquecimento do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425426,"slug":"administracao-geral-enriquecimento-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1699923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A UML aponta modelos e diagramas mandat\u00f3rios que facilitam o desenvolvimento de softwares voltados para o ambiente mobile, web e desktop.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009437,"hashId":"57716d88c88717f58aa501907dda2819","enunciado":"A UML aponta modelos e diagramas mandat\u00f3rios que\r\nfacilitam o desenvolvimento de softwares voltados para o\r\nambiente mobile, web e desktop.","resposta":3528625,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a UML, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371179,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a UML, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais","id":15983},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":15984},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":15985}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas express\u00f5es vinculadas a ideias que se op\u00f5em no texto s\u00e3o:","provas":[{"id":33254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais","id":15983},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao-audiovisuais","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais - 2018"},{"id":33255,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":15984},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2018"},{"id":33256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":15985},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011654,"hashId":"c173cb9e3cdcafa273aad6f48954fa7e","enunciado":"Duas express\u00f5es vinculadas a ideias que se op\u00f5em no texto s\u00e3o:","resposta":3538470,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edodo significativo da hist\u00f3ria \/ movimento moderno (2o par\u00e1grafo).","id":3538469,"corpo":"per\u00edodo significativo da hist\u00f3ria \/ movimento moderno (2o par\u00e1grafo).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exemplo eminente de conjunto arquitetural \/ especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria (2o par\u00e1grafo).","id":3538470,"corpo":"exemplo eminente de conjunto arquitetural \/ especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria (2o par\u00e1grafo).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tra\u00e7os essenciais da capital \/ modos de viver na cidade (3o par\u00e1grafo).","id":3538471,"corpo":"tra\u00e7os essenciais da capital \/ modos de viver na cidade (3o par\u00e1grafo).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenho \u00fanico de cidade \/ projeto urban\u00edstico (5o par\u00e1grafo).","id":3538472,"corpo":"desenho \u00fanico de cidade \/ projeto urban\u00edstico (5o par\u00e1grafo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" um p\u00e1ssaro gigante voando em dire\u00e7\u00e3o ao sudeste \/ uma ideia de liberdade (6o par\u00e1grafo).","id":3538473,"corpo":" um p\u00e1ssaro gigante voando em dire\u00e7\u00e3o ao sudeste \/ uma ideia de liberdade (6o par\u00e1grafo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371522,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33254\/17.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1011654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do texto \u00e9","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017146,"hashId":"c3d798219ced63296696e272d7a5fc21","enunciado":"O objetivo do texto \u00e9","resposta":3559956,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convencer o p\u00fablico leitor de que o processo de globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevers\u00edvel.","id":3559954,"corpo":"convencer o p\u00fablico leitor de que o processo de\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevers\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descrever resultados de pesquisas que comprovam os riscos da obesidade para a sa\u00fade.","id":3559955,"corpo":"descrever resultados de pesquisas que comprovam os\r\nriscos da obesidade para a sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar o p\u00fablico leitor das poss\u00edveis causas do aumento da obesidade no mundo globalizado.","id":3559956,"corpo":"informar o p\u00fablico leitor das poss\u00edveis causas do\r\naumento da obesidade no mundo globalizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alertar as pessoas, por meio da narrativa de fatos ver\u00eddicos, dos preju\u00edzos causados pelo cultivo de oleaginosas.","id":3559957,"corpo":"alertar as pessoas, por meio da narrativa de fatos\r\nver\u00eddicos, dos preju\u00edzos causados pelo cultivo de\r\noleaginosas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divulgar os efeitos ben\u00e9ficos de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel acompanhada de exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares para a sa\u00fade humana.","id":3559958,"corpo":"divulgar os efeitos ben\u00e9ficos de uma alimenta\u00e7\u00e3o\r\nsaud\u00e1vel acompanhada de exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares\r\npara a sa\u00fade humana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372422,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33652\/57.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse contexto espec\u00edfico (o do Golpe de 1964), antes mesmo de Jango deixar o pa\u00eds, o presidente do Senado, Auro de Moura Andrade, j\u00e1 havia declarado vaga \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi ent\u00e3o:","provas":[{"id":31779,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31784,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":991220,"hashId":"99bd1dce8e77176675bcccff166bac07","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31779\/35.gif\"><\/p><p>Nesse contexto espec\u00edfico (o do Golpe de 1964), antes mesmo de Jango deixar o pa\u00eds, o presidente do Senado, Auro\r\nde Moura Andrade, j\u00e1 havia declarado vaga \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi ent\u00e3o:<\/p>","resposta":3461140,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assumida interinamente pelo presidente da C\u00e2mara dos Deputados, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1946.","id":3461140,"corpo":"Assumida interinamente pelo presidente da C\u00e2mara dos Deputados, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1946.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assumida imediatamente pelo Comando Supremo da Revolu\u00e7\u00e3o, que permaneceria no poder por duas semanas.","id":3461141,"corpo":"Assumida imediatamente pelo Comando Supremo da Revolu\u00e7\u00e3o, que permaneceria no poder por duas semanas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumida por Castelo Branco, o primeiro dos militares que comporiam a presid\u00eancia do Brasil nos pr\u00f3ximos 21 anos.","id":3461142,"corpo":"Assumida por Castelo Branco, o primeiro dos militares que comporiam a presid\u00eancia do Brasil nos pr\u00f3ximos 21 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocupada pelo ent\u00e3o vice-presidente da Rep\u00fablica, at\u00e9 que os militares se organizassem para assumi-la definitivamente.","id":3461143,"corpo":"Ocupada pelo ent\u00e3o vice-presidente da Rep\u00fablica, at\u00e9 que os militares se organizassem para assumi-la definitivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367987,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/991220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo da Interventoria de Agamenon Magalh\u00e3es em Pernambuco, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082450,"hashId":"cf170f5a26bb7645d888f62d0deeea1c","enunciado":"<p align=\"justify\"><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/19.GIF\"><\/p><p>Sobre o per\u00edodo da <u>Interventoria<\/u> de Agamenon Magalh\u00e3es em Pernambuco, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p><p><\/p>","resposta":3814659,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguindo o que ocorria nacionalmente, a interventoria de Agamenon fazia do primeiro de maio uma das datas mais comemoradas, instando trabalhadores e donos de f\u00e1bricas a marcharem juntos, como forma de demonstrar o sentimento cooperativista.","id":3814659,"corpo":"<p align=justify>seguindo o que ocorria nacionalmente, a interventoria de Agamenon fazia do primeiro de maio uma das datas mais comemoradas, instando trabalhadores e donos de f\u00e1bricas a marcharem juntos, como forma de demonstrar o sentimento cooperativista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Recife j\u00e1 em finais da d\u00e9cada de 30 havia praticamente erradicado a pobreza; era agora a \u201cVeneza americana\u201d, onde seus habitantes podiam usufruir das comodidades e facilidades de uma cidade moderna","id":3814660,"corpo":"<p align=justify>o Recife j\u00e1 em finais da d\u00e9cada de 30 havia praticamente erradicado a pobreza; era agora a \u201cVeneza americana\u201d, onde seus habitantes podiam usufruir das comodidades e facilidades de uma cidade moderna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo que Magalh\u00e3es esteve \u00e0 frente do governo estadual, uma verdadeira expuls\u00e3o da pobreza teve lugar nas \u00e1reas centrais da cidade. Os moradores dos famosos mocambos foram remetidos para casas doadas pelo Estado. A mentalidade \u00e9 que tanto ricos como pobres deveriam ser beneficiados igualmente pelo governo.","id":3814661,"corpo":"<p align=justify>durante o per\u00edodo que Magalh\u00e3es esteve \u00e0 frente do governo estadual, uma verdadeira expuls\u00e3o da pobreza teve lugar nas \u00e1reas centrais da cidade. Os moradores dos famosos mocambos foram remetidos para casas doadas pelo Estado. A mentalidade \u00e9 que tanto ricos como pobres deveriam ser beneficiados igualmente pelo governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar da censura que existia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o nacional, em Pernambuco, os jornais praticamente n\u00e3o sofreram com tais medidas. Existia uma verdadeira admira\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o de Agamenon, o que resultava em poucas cr\u00edticas ao seu governo.","id":3814662,"corpo":"<p align=justify>apesar da censura que existia nos meios de comunica\u00e7\u00e3o nacional, em Pernambuco, os jornais praticamente n\u00e3o sofreram com tais medidas. Existia uma verdadeira admira\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o de Agamenon, o que resultava em poucas cr\u00edticas ao seu governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse per\u00edodo, houve um esfor\u00e7o por parte do governo para introduzir a cultura popular como tra\u00e7o caracter\u00edstico do povo de Pernambuco. Para isso, foram criadas exposi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, em que se apresentavam a arte popular, bem como a Liga Carnavalesca, visando incluir as camadas m\u00e9dias e as elites no \u201cbrinquedo\u201d do povo.","id":3814663,"corpo":"<p align=justify>nesse per\u00edodo, houve um esfor\u00e7o por parte do governo para introduzir a cultura popular como tra\u00e7o caracter\u00edstico do povo de Pernambuco. Para isso, foram criadas exposi\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, em que se apresentavam a arte popular, bem como a Liga Carnavalesca, visando incluir as camadas m\u00e9dias e as elites no \u201cbrinquedo\u201d do povo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401202,"slug":"historia-pernambuco-pe"}],"slug":"historia\/1082450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I","id":21355},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDona, preciso de uma toalha.\u201d, o verbo, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o, \u00e9 classificado como","provas":[{"id":66735,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I","id":21355},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-professor-substituto-de-1a-a-4a-serie-peb-i-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I - 2018"},{"id":66734,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF","id":6921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-medico-clinico-psf-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - M\u00e9dico Cl\u00ednico PSF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2031724,"hashId":"cc3c9a0fcbe87762f9d7d46ab26df972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Dona, preciso de uma toalha.\u201d,<\/em> o verbo, quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o, \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":7916637,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo transitivo indireto.","id":7916637,"corpo":"<p>Verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo intransitivo.","id":7916638,"corpo":"<p>Verbo intransitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto.","id":7916639,"corpo":"<p>Verbo transitivo direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto e indireto.","id":7916640,"corpo":"<p>Verbo transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"nome_clean":"Verbos intransitivos","oab":false,"nome":"Verbos intransitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409359,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-intransitivos"},{"nome_clean":"Verbos transitivos","oab":false,"nome":"Verbos transitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409360,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-transitivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha a seguir, criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.ABCDE1M\u00easAbrevia\u00e7\u00e3o M\u00easInicial M\u00easQuantidade de diasN\u00famero m\u00eas2OutubroOutO31103AbrilAbrA3044NovembroNovN30115DezembroDezD31126FevereiroFevF2827MaioMaiM3158SetembroSetS3099JunhoJunJ30610Mar\u00e7oMarM31311JaneiroJanJ31112AgostoAgoA31813JulhoJulJ317Assinale a alternativa que indica a coluna que deve ser utilizada para que seja feita uma classifica\u00e7\u00e3o crescente dos meses, a fim de que a coluna A exiba na ordem Janeiro, Fevereiro, Mar\u00e7o, Abril, Maio, Junho, Julho, Agosto, Setembro, Outubro, Novembro e Dezembro, considerando que a primeira linha ser\u00e1 usada como cabe\u00e7alho na classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57926,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1725865,"hashId":"2c18ce28f0c2788b1244918b9d6ad8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a planilha a seguir, criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 715px;\"><colgroup><col width=\"54\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"110\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"122\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"165\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"139\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">E<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">M\u00eas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Abrevia\u00e7\u00e3o M\u00eas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Inicial M\u00eas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Quantidade de dias<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">N\u00famero m\u00eas<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Outubro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Out<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">10<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Abril<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Abr<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">30<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">4<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Novembro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Nov<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">N<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">30<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">11<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Dezembro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Dez<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">12<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Fevereiro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Fev<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">F<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">28<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Maio<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mai<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">M<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">5<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Setembro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Set<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">S<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">30<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">9<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Junho<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Jun<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">J<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">30<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">6<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mar\u00e7o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Mar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">M<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">3<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">11<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Janeiro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Jan<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">J<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">12<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Agosto<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ago<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">8<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"background-color: rgb(208, 206, 206);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(208, 206, 206)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">13<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Julho<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Jul<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">J<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">31<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">7<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a coluna que deve ser utilizada para que seja feita uma classifica\u00e7\u00e3o crescente dos meses, a fim de que a coluna A exiba na ordem Janeiro, Fevereiro, Mar\u00e7o, Abril, Maio, Junho, Julho, Agosto, Setembro, Outubro, Novembro e Dezembro, considerando que a primeira linha ser\u00e1 usada como cabe\u00e7alho na classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6550637,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coluna A.","id":6550633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coluna B.","id":6550634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coluna C.","id":6550635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coluna D.","id":6550636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coluna E.","id":6550637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Slide Mestre, do aplicativo Microsoft Office PowerPoint 2007, na sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no idioma Portugu\u00eas-Brasil, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. I. Um Slide Mestre \u00e9 o slide principal em uma hierarquia de slides que armazena todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o tema e os layouts de slide de uma apresenta\u00e7\u00e3o.II. Cada apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m pelo menos um Slide Mestre. III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a n\u00edvel de usu\u00e1rio, alterar um Slide Mestre. IV. Os Slides Mestres afetam a apar\u00eancia de uma apresenta\u00e7\u00e3o inteira. As afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o contidas em","provas":[{"id":66732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 07:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2072857,"hashId":"6f6f50a14a1841e5fddfd544009a354c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema<em> Slide Mestre<\/em>, do aplicativo Microsoft Office PowerPoint 2007, na sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no idioma Portugu\u00eas-Brasil, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um Slide Mestre \u00e9 o slide principal em uma hierarquia de slides que armazena todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o tema e os layouts de slide de uma apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m pelo menos um Slide Mestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a n\u00edvel de usu\u00e1rio, alterar um Slide Mestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os Slides Mestres afetam a apar\u00eancia de uma apresenta\u00e7\u00e3o inteira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es <u>corretas<\/u> est\u00e3o contidas em<\/p>","resposta":8096402,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8096401,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8096402,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8096403,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8096404,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2007","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2007","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405125,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2007"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420409,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Slide Mestre","oab":false,"nome":"Slide Mestre","pai":420409,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420447,"slug":"informatica-slide-mestre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inform\u00e1tica b\u00e1sica, o termo ____________ significa o ato de copiar (transferir) um arquivo de um site da Internet para o seu pr\u00f3prio computador.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64893,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 07:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1986876,"hashId":"4ed535218246ca4b83bfbb4336e7d452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inform\u00e1tica b\u00e1sica, o termo ____________ significa o ato de copiar (transferir) um arquivo de um site da Internet para o seu pr\u00f3prio computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7715801,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dom\u00ednio","id":7715797,"corpo":"<p>dom\u00ednio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"attachment","id":7715798,"corpo":"<p><em>attachment<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cookie","id":7715799,"corpo":"<p><em>cookie<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freeware","id":7715800,"corpo":"<p><em>freeware<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"download","id":7715801,"corpo":"<p><em>download<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Psicologia da sa\u00fade, seus fundamentos e sua pr\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64754,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 14:17:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1988840,"hashId":"21c5fd993591ff093fa9ee52c5b3a9fa","enunciado":"<p>A respeito de Psicologia da sa\u00fade, seus fundamentos e sua pr\u00e1tica, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7724991,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dedica-se especificamente a compreender a rela\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com a doen\u00e7a.","id":7724988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dedica-se especificamente a compreender a rela\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 sin\u00f4nimo da psicologia hospitalar, e tamb\u00e9m equivalente a esta.","id":7724989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sin\u00f4nimo da psicologia hospitalar, e tamb\u00e9m equivalente a esta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitui a pr\u00e1tica tradicional da psicologia cl\u00ednica em hospitais e ambulat\u00f3rios.","id":7724990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui a pr\u00e1tica tradicional da psicologia cl\u00ednica em hospitais e ambulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma disciplina aut\u00f4noma, mas essencialmente interdisciplinar.","id":7724991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma disciplina aut\u00f4noma, mas essencialmente interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitui interven\u00e7\u00e3o adequada apenas no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":7724992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui interven\u00e7\u00e3o adequada apenas no n\u00edvel prim\u00e1rio de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a globaliza\u00e7\u00e3o e as exig\u00eancias do mercado global, todo o territ\u00f3rio nacional se inseriu em din\u00e2micas de competi\u00e7\u00e3o internacional ligadas \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios e industriais ou nas atividades de suporte ao circuito superior e inferior da economia, gerando ciclos de desenvolvimento econ\u00f4mico.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 19:35:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962265,"hashId":"97f36b541991a04224eb2a937f605001","enunciado":"Com a globaliza\u00e7\u00e3o e as exig\u00eancias do mercado global, todo o\r\nterrit\u00f3rio nacional se inseriu em din\u00e2micas de competi\u00e7\u00e3o\r\ninternacional ligadas \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios\r\ne industriais ou nas atividades de suporte ao circuito superior\r\ne inferior da economia, gerando ciclos de desenvolvimento\r\necon\u00f4mico.","resposta":3363432,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 divis\u00e3o inter-regional do trabalho e da produ\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":362530,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 divis\u00e3o inter-regional do trabalho e da produ\u00e7\u00e3o\r\nno Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/962265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara tem o prazo de sessenta (60) dias, a contar do recebimento do parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, para julgar as contas do Prefeito, mediante a observa\u00e7\u00e3o, entre outros, do seguinte preceito:","provas":[{"id":37476,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Controlador Interno - 2018"},{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:03:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1074139,"hashId":"528223e60387295628d9d24d889b6743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara tem o prazo de sessenta (60) dias, a contar do recebimento do parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, para julgar as contas do Prefeito, mediante a observa\u00e7\u00e3o, entre outros, do seguinte preceito:<\/p>","resposta":3779378,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sejam aprovadas ou reprovadas as contas, elas sempre ser\u00e3o imediatamente remetidas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para os devidos fins.","id":3779376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam aprovadas ou reprovadas as contas, elas sempre ser\u00e3o imediatamente remetidas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para os devidos fins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o publicados, na \u00edntegra, o parecer do Tribunal de Contas e a respectiva decis\u00e3o da C\u00e2mara, mas somente no caso de rejei\u00e7\u00e3o das contas do Prefeito.","id":3779377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o publicados, na \u00edntegra, o parecer do Tribunal de Contas e a respectiva decis\u00e3o da C\u00e2mara, mas somente no caso de rejei\u00e7\u00e3o das contas do Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o parecer do Tribunal de Contas somente poder\u00e1 ser rejeitado por decis\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara.","id":3779378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o parecer do Tribunal de Contas somente poder\u00e1 ser rejeitado por decis\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o publicados, na \u00edntegra, o parecer do Tribunal de Contas e a respectiva decis\u00e3o da C\u00e2mara, mas somente no caso de aprova\u00e7\u00e3o das contas do Prefeito.","id":3779379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o publicados, na \u00edntegra, o parecer do Tribunal de Contas e a respectiva decis\u00e3o da C\u00e2mara, mas somente no caso de aprova\u00e7\u00e3o das contas do Prefeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o parecer do Tribunal de Contas somente poder\u00e1 ser rejeitado por decis\u00e3o de 3\/5 (tr\u00eas quintos) dos membros da C\u00e2mara.","id":3779380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o parecer do Tribunal de Contas somente poder\u00e1 ser rejeitado por decis\u00e3o de 3\/5 (tr\u00eas quintos) dos membros da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1074139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da parte especial do C\u00f3digo Penal brasileiro vigente est\u00e1 estruturada a partir do bem jur\u00eddico, objeto da tutela penal, classificando-se os crimes, entre outros, como contra a pessoa, contra o patrim\u00f4nio, contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir dessa perspectiva, s\u00e3o classificados como crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica os delitos de ","provas":[{"id":63945,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-guarda-civil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 10:43:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1953332,"hashId":"2e356cd18f2d7b151c86bb935da9e263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da parte especial do C\u00f3digo Penal brasileiro vigente est\u00e1 estruturada a partir do bem jur\u00eddico, objeto da tutela penal, classificando-se os crimes, entre outros, como contra a pessoa, contra o patrim\u00f4nio, contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A partir dessa perspectiva, s\u00e3o classificados como crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica os delitos de <\/p>","resposta":7562151,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advocacia administrativa, concuss\u00e3o, peculato culposo e viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional. ","id":7562151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advocacia administrativa, concuss\u00e3o, peculato culposo e viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arrebatamento de preso, falsa identidade, uso de documento falso e tr\u00e1fico de influ\u00eancia.","id":7562152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arrebatamento de preso, falsa identidade, uso de documento falso e tr\u00e1fico de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo automotor, descaminho, concuss\u00e3o e prevarica\u00e7\u00e3o.","id":7562153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo automotor, descaminho, concuss\u00e3o e prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abandono de fun\u00e7\u00e3o, condescend\u00eancia criminosa, corrup\u00e7\u00e3o ativa e supress\u00e3o de documento.","id":7562154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abandono de fun\u00e7\u00e3o, condescend\u00eancia criminosa, corrup\u00e7\u00e3o ativa e supress\u00e3o de documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da regulamenta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Brasileiro vigente, o estrito cumprimento do dever legal e a obedi\u00eancia hier\u00e1rquica configuram, respectivamente, hip\u00f3teses de exclus\u00e3o da","provas":[{"id":63945,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-guarda-civil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 10:42:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1953331,"hashId":"8b3801adeceff5740a292e0ac1c98f24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da regulamenta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal Brasileiro vigente, o estrito cumprimento do dever legal e a obedi\u00eancia hier\u00e1rquica configuram, respectivamente, hip\u00f3teses de exclus\u00e3o da<\/p>","resposta":7562148,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipicidade e culpabilidade. ","id":7562147,"corpo":"<p>tipicidade e culpabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilicitude e culpabilidade. ","id":7562148,"corpo":"<p>ilicitude e culpabilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"culpabilidade e tipicidade. ","id":7562149,"corpo":"<p>culpabilidade e tipicidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"culpabilidade e ilicitude.","id":7562150,"corpo":"<p>culpabilidade e ilicitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Conduta","oab":false,"nome":"Conduta","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413704,"slug":"direito-penal-conduta"},{"nome_clean":"Causas de Exclus\u00e3o da Conduta","oab":false,"nome":"Causas de Exclus\u00e3o da Conduta","pai":413704,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413711,"slug":"direito-penal-causas-de-exclusao-da-conduta"},{"nome_clean":"Causas Supralegais de Exclus\u00e3o da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Supralegais de Exclus\u00e3o da Ilicitude","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418558,"slug":"direito-penal-causas-supralegais-de-exclusao-da-ilicitude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o f(x) = k cos( x ), onde K \u00e9 uma constante real, diferente de zero, e x \u00e9 valor em graus. E correto afirmar que a raz\u00e3o entre f(60\u00ba) e f(45\u00ba) \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 10:46:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861189,"hashId":"329f71948fc6d799ee406277613ce72a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a fun\u00e7\u00e3o f(x) = k cos( x ), onde K \u00e9 uma constante real, diferente de zero, e x \u00e9 valor em graus. E correto afirmar que a raz\u00e3o entre f(60\u00ba) e f(45\u00ba) \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":7160615,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22\u200b\u200b ","id":7160615,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21\u200b ","id":7160616,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\u200b\u200b ","id":7160617,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32\u200b\u200b ","id":7160618,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":7160619,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408932,"slug":"matematica-funcao-cosseno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transiente hidr\u00e1ulico est\u00e1, em geral, associado a uma mudan\u00e7a de velocidade s\u00fabita em uma tubula\u00e7\u00e3o sob press\u00e3o. Assinale a alternativa que N\u00c3O constitui op\u00e7\u00e3o de dispositivo para controle de eventuais transientes hidr\u00e1ulicos em tubula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":64759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-xavier-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Xavier - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:35:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1985343,"hashId":"754bf1fc0348ac8c3895963448b07ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transiente hidr\u00e1ulico est\u00e1, em geral, associado a uma mudan\u00e7a de velocidade s\u00fabita em uma tubula\u00e7\u00e3o sob press\u00e3o. Assinale a alternativa que N\u00c3O constitui op\u00e7\u00e3o de dispositivo para controle de eventuais transientes hidr\u00e1ulicos em tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7708438,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":7708438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de al\u00edvio.","id":7708439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula de al\u00edvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanques unidirecionais.","id":7708440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanques unidirecionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volante de in\u00e9rcia interligado ao eixo do motor-bomba.","id":7708441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volante de in\u00e9rcia interligado ao eixo do motor-bomba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanques bidirecionais. ","id":7708442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanques bidirecionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A durabilidade das estruturas de concreto est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 possibilidade de prote\u00e7\u00e3o das armaduras. Analise as seguintes assertivas relacionadas \u00e0 NBR 6118\/2014 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), no que diz respeito a esse assunto: I. \u00c0 medida que aumenta a classe de agressividade do ambiente mais aumenta a parcela de cobrimento resultante do valor de toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o exigido. II. Os cobrimentos nominais m\u00ednimos sempre s\u00e3o maiores para as lajes se comparado a vigas e pilares em mesma condi\u00e7\u00e3o ambiental. III. Existe uma forte correspond\u00eancia entre a rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto e sua durabilidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 10:52:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1998849,"hashId":"8569cd0e475858f2f968aaf499ad7fef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A durabilidade das estruturas de concreto est\u00e1 intimamente ligada \u00e0 possibilidade de prote\u00e7\u00e3o das armaduras. Analise as seguintes assertivas relacionadas \u00e0 NBR 6118\/2014 (Projeto de estruturas de concreto - Procedimento), no que diz respeito a esse assunto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 medida que aumenta a classe de agressividade do ambiente mais aumenta a parcela de cobrimento resultante do valor de toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o exigido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os cobrimentos nominais m\u00ednimos sempre s\u00e3o maiores para as lajes se comparado a vigas e pilares em mesma condi\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existe uma forte correspond\u00eancia entre a rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e a resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto e sua durabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7770532,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7770530,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7770531,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7770532,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7770533,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7770534,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429831,"slug":"engenharia-civil-nbr-6118-projeto-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades, crit\u00e9rios de especifica\u00e7\u00e3o e controle tecnol\u00f3gico de concretos de cimento Portland, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61590,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-engenheiro-civil-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:58:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1878988,"hashId":"d0e391fba49c7d4aa1d2dd79c0ce5c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades, crit\u00e9rios de especifica\u00e7\u00e3o e controle tecnol\u00f3gico de concretos de cimento Portland, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7234780,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de preparo C n\u00e3o pode ser utilizada para concretos estruturais preconizados na NBR 6.118 (2014) e adota como desvio-padr\u00e3o o valor de 7,0 MPa.","id":7234779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o de preparo C n\u00e3o pode ser utilizada para concretos estruturais preconizados na NBR 6.118 (2014) e adota como desvio-padr\u00e3o o valor de 7,0 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ar aprisionado \u00e9 composto pelos vazios de ar intencionalmente introduzidos no concreto, atrav\u00e9s de aditivos espec\u00edficos para confec\u00e7\u00e3o de concreto flu\u00eddo.","id":7234780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ar aprisionado \u00e9 composto pelos vazios de ar intencionalmente introduzidos no concreto, atrav\u00e9s de aditivos espec\u00edficos para confec\u00e7\u00e3o de concreto flu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a norma brasileira vigente, o controle estat\u00edstico do concreto por amostragem parcial pode ser utilizado para concretos de classe de resist\u00eancia superiores a 50MPa.","id":7234781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma brasileira vigente, o controle estat\u00edstico do concreto por amostragem parcial pode ser utilizado para concretos de classe de resist\u00eancia superiores a 50MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes modificadores de viscosidade s\u00e3o aditivos qu\u00edmicos que devem ser utilizados em dosagens onde pretende-se melhorar substancialmente a coes\u00e3o e, portanto, reduzir a exsuda\u00e7\u00e3o e a segrega\u00e7\u00e3o.","id":7234782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes modificadores de viscosidade s\u00e3o aditivos qu\u00edmicos que devem ser utilizados em dosagens onde pretende-se melhorar substancialmente a coes\u00e3o e, portanto, reduzir a exsuda\u00e7\u00e3o e a segrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento de uma viga met\u00e1lica pressup\u00f5e poder definir as solicita\u00e7\u00f5es geradas pelo carregamento externo e pelo peso pr\u00f3prio a fim de determinar as caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas m\u00ednimas necess\u00e1rias da pe\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das solicita\u00e7\u00f5es, verifique as seguintes assertivas: I. Em uma viga bi apoiada carregada, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver trecho de esfor\u00e7o cortante nulo. II. No caso de um balan\u00e7o engastado, n\u00e3o necessariamente a maior flecha ocorre no ponto de aplica\u00e7\u00e3o da carga. III. Em uma viga cont\u00ednua com carregamento distribu\u00eddo, os momentos fletores positivos m\u00e1ximos ocorrem nos apoios. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-xavier-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Xavier - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:31:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1985330,"hashId":"a64330afb1e653070dae6a5c53aad05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento de uma viga met\u00e1lica pressup\u00f5e poder definir as solicita\u00e7\u00f5es geradas pelo carregamento externo e pelo peso pr\u00f3prio a fim de determinar as caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas m\u00ednimas necess\u00e1rias da pe\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das solicita\u00e7\u00f5es, verifique as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma viga bi apoiada carregada, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver trecho de esfor\u00e7o cortante nulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No caso de um balan\u00e7o engastado, n\u00e3o necessariamente a maior flecha ocorre no ponto de aplica\u00e7\u00e3o da carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma viga cont\u00ednua com carregamento distribu\u00eddo, os momentos fletores positivos m\u00e1ximos ocorrem nos apoios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7708377,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7708376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7708377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7708378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7708379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7708380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas relacionadas \u00e0 NBR 9649\/1986 (Projeto de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio \u2013 Procedimento), no que diz respeito a dimensionamento hidr\u00e1ulico e disposi\u00e7\u00f5es construtivas: I. Os di\u00e2metros a empregar devem ser os previstos nas normas e especifica\u00e7\u00f5es brasileiras relativas aos diversos materiais, o menor n\u00e3o sendo inferior \u00e0 DN 100. II. O recobrimento n\u00e3o deve ser inferior a 0,90m para coletor assentado no leito da via de tr\u00e1fego, ou a 0,65m para coletor assentado no passeio. O recobrimento menor deve ser justificado. III. Para todos os trechos da rede, devem ser estimadas as vaz\u00f5es inicial e final (Qi e Qf). Inexistindo dados pesquisados e comprovados, com validade estat\u00edstica, recomenda-se como o menor valor de vaz\u00e3o 1,5 l\/s em qualquer trecho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:17:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1998860,"hashId":"417200c0a3f056af016591dbebd9db45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas relacionadas \u00e0 NBR 9649\/1986 (Projeto de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio \u2013 Procedimento), no que diz respeito a dimensionamento hidr\u00e1ulico e disposi\u00e7\u00f5es construtivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os di\u00e2metros a empregar devem ser os previstos nas normas e especifica\u00e7\u00f5es brasileiras relativas aos diversos materiais, o menor n\u00e3o sendo inferior \u00e0 DN 100. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O recobrimento n\u00e3o deve ser inferior a 0,90m para coletor assentado no leito da via de tr\u00e1fego, ou a 0,65m para coletor assentado no passeio. O recobrimento menor deve ser justificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para todos os trechos da rede, devem ser estimadas as vaz\u00f5es inicial e final (Qi e Qf). Inexistindo dados pesquisados e comprovados, com validade estat\u00edstica, recomenda-se como o menor valor de vaz\u00e3o 1,5 l\/s em qualquer trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7770585,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7770581,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7770582,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7770583,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7770584,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7770585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"NBR 9649","oab":false,"nome":"NBR 9649","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419429,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9649"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 9050\/2015 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos), a sinaliza\u00e7\u00e3o deve ser autoexplicativa, percept\u00edvel, e leg\u00edvel para todos, inclusive \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. A sinaliza\u00e7\u00e3o utilizada para identificar os diferentes ambientes ou elementos de um espa\u00e7o ou de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como?","provas":[{"id":65274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:18:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1998862,"hashId":"727ffe7cfd83454f0880566c77e0742b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NBR 9050\/2015 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos), a sinaliza\u00e7\u00e3o deve ser autoexplicativa, percept\u00edvel, e leg\u00edvel para todos, inclusive \u00e0s pessoas com defici\u00eancia. A sinaliza\u00e7\u00e3o utilizada para identificar os diferentes ambientes ou elementos de um espa\u00e7o ou de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como?<\/p>","resposta":7770591,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direcional. ","id":7770590,"corpo":"<p>Direcional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informativa. ","id":7770591,"corpo":"<p>Informativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrutiva.","id":7770592,"corpo":"<p>Instrutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientativa. ","id":7770593,"corpo":"<p>Orientativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicativa.","id":7770594,"corpo":"<p>Indicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ficar retido na malha de uma peneira de s\u00e9rie normal, o agregado apresentou um ac\u00famulo de massa inferior a 5%. Devido a esse fato, a grandeza que se associa a essa distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":63725,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-engenharia-civil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:45:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1951735,"hashId":"7e3b3ca08290a91cee3bf6aea0d5d718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ficar retido na malha de uma peneira de s\u00e9rie normal, o agregado apresentou um ac\u00famulo de massa inferior a 5%. Devido a esse fato, a grandeza que se associa a essa distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":7555087,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00f3dulo de finura","id":7555086,"corpo":"<p>m\u00f3dulo de finura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o m\u00e1xima caracter\u00edstica","id":7555087,"corpo":"<p>dimens\u00e3o m\u00e1xima caracter\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"granulometria","id":7555088,"corpo":"<p>granulometria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma dos gr\u00e3os","id":7555089,"corpo":"<p>forma dos gr\u00e3os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um desenho t\u00e9cnico, a vista superior do plano horizontal, geralmente localizada em projeto a uma altura de 1,50 m do piso referenciado, pode variar conforme a representa\u00e7\u00e3o dos elementos convenientemente necess\u00e1rios. A essa representa\u00e7\u00e3o, pode-se dar o nome de:","provas":[{"id":63725,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-engenharia-civil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 11:45:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1951737,"hashId":"6bb01b2bc39ac2052ec6ba6cde7f1075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um desenho t\u00e9cnico, a vista superior do plano horizontal, geralmente localizada em projeto a uma altura de 1,50 m do piso referenciado, pode variar conforme a representa\u00e7\u00e3o dos elementos convenientemente necess\u00e1rios. A essa representa\u00e7\u00e3o, pode-se dar o nome de:<\/p>","resposta":7555097,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planta de loca\u00e7\u00e3o ou implanta\u00e7\u00e3o","id":7555095,"corpo":"<p>planta de loca\u00e7\u00e3o ou implanta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planta de situa\u00e7\u00e3o","id":7555096,"corpo":"<p>planta de situa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planta de edifica\u00e7\u00e3o","id":7555097,"corpo":"<p>planta de edifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corte","id":7555098,"corpo":"<p>corte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de estabilidade intacta para embarca\u00e7\u00f5es empregadas na navega\u00e7\u00e3o em mar aberto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61241,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-inspecao-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 12:28:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863748,"hashId":"0c7c9e8c5e2e7f86a9e55de17eed0b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de estabilidade intacta para embarca\u00e7\u00f5es empregadas na navega\u00e7\u00e3o em mar aberto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7171919,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para todas as condi\u00e7\u00f5es de carregamento analisadas, a altura metac\u00eantrica inicial e as Curvas de Estabilidade Est\u00e1tica devem ser corrigidas em fun\u00e7\u00e3o do efeito de superf\u00edcie livre dos tanques.","id":7171919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para todas as condi\u00e7\u00f5es de carregamento analisadas, a altura metac\u00eantrica inicial e as Curvas de Estabilidade Est\u00e1tica devem ser corrigidas em fun\u00e7\u00e3o do efeito de superf\u00edcie livre dos tanques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as embarca\u00e7\u00f5es de passageiros dever\u00e3o ter sua estabilidade avaliada somente para a condi\u00e7\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de passageiros com suas bagagens.","id":7171920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as embarca\u00e7\u00f5es de passageiros dever\u00e3o ter sua estabilidade avaliada somente para a condi\u00e7\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de passageiros com suas bagagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o peso de cada pessoa a bordo deve ser assumido igual a 90 kilogramas.","id":7171921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso de cada pessoa a bordo deve ser assumido igual a 90 kilogramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na condi\u00e7\u00e3o de carga total de partida, deve-se supor que as embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o carregadas, com seus tanques de lastro vazios, at\u00e9 a linha de refer\u00eancia que marca a altura do respectivo conv\u00e9s de borda livre.","id":7171922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na condi\u00e7\u00e3o de carga total de partida, deve-se supor que as embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o carregadas, com seus tanques de lastro vazios, at\u00e9 a linha de refer\u00eancia que marca a altura do respectivo conv\u00e9s de borda livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crit\u00e9rio ambiental, definido como a capacidade de a embarca\u00e7\u00e3o resistir aos efeitos combinados de vento de trav\u00e9s e ao balan\u00e7o, n\u00e3o deve ser verificado para a condi\u00e7\u00e3o de chegada, sem carga, com 10% do abastecimento de g\u00eaneros e combust\u00edvel.","id":7171923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crit\u00e9rio ambiental, definido como a capacidade de a embarca\u00e7\u00e3o resistir aos efeitos combinados de vento de trav\u00e9s e ao balan\u00e7o, n\u00e3o deve ser verificado para a condi\u00e7\u00e3o de chegada, sem carga, com 10% do abastecimento de g\u00eaneros e combust\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia ou for\u00e7a que um \u00e1tomo tem para capturar el\u00e9trons \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":66276,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 12:28:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2061886,"hashId":"9599e3a749fffc5d819ad3bfb5174556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia ou for\u00e7a que um \u00e1tomo tem para capturar el\u00e9trons \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":8049520,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletronegatividade.","id":8049520,"corpo":"<p>Eletronegatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletropositividade.","id":8049521,"corpo":"<p>Eletropositividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3tons.","id":8049522,"corpo":"<p>Pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o covalente.","id":8049523,"corpo":"<p>Liga\u00e7\u00e3o covalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o polivalente.","id":8049524,"corpo":"<p>Liga\u00e7\u00e3o polivalente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio da arrecada\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 aquele em que ocorre a seguinte a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 12:45:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1932509,"hashId":"c8690783f05a805a33bd1d2c2e1794f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio da arrecada\u00e7\u00e3o da receita \u00e9 aquele em que ocorre a seguinte a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7468953,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reparti\u00e7\u00e3o competente verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.","id":7468952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reparti\u00e7\u00e3o competente verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a entrega dos recursos devidos ao Tesouro pelos contribuintes ou devedores por meio de agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo ente.","id":7468953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a entrega dos recursos devidos ao Tesouro pelos contribuintes ou devedores por meio de agentes arrecadadores ou institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas pelo ente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro.","id":7468954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia dos valores arrecadados \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a estimativa a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na proposta or\u00e7ament\u00e1ria..","id":7468955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estimativa a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na proposta or\u00e7ament\u00e1ria..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o do direito do credor para efetuar o pagamento devido.","id":7468956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o do direito do credor para efetuar o pagamento devido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411864,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-arrecadacao"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"},{"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":412100,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412102,"slug":"contabilidade-publica-arrecadacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa que pode ser realizada por meio de adiantamento \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 12:45:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1932540,"hashId":"b0f84c7138197a2b5f7f443961ab6be7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa que pode ser realizada por meio de adiantamento \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":7469109,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de bens permanentes at\u00e9 o valor da licita\u00e7\u00e3o na modalidade de convite.","id":7469107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de bens permanentes at\u00e9 o valor da licita\u00e7\u00e3o na modalidade de convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compra de bens de consumo mediante a licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o independente do valor.","id":7469108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compra de bens de consumo mediante a licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o independente do valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas mi\u00fadas e de pronto pagamento de valor que n\u00e3o supere o limite estabelecido em regulamento pr\u00f3prio.","id":7469109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas mi\u00fadas e de pronto pagamento de valor que n\u00e3o supere o limite estabelecido em regulamento pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00f5es por meio do sistema de registro de pre\u00e7os.","id":7469110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00f5es por meio do sistema de registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos.","id":7469111,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412119,"slug":"contabilidade-publica-despesas-extraorcamentarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas que comp\u00f5em a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais:","provas":[{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 12:49:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1932578,"hashId":"2639274bcffb98c475150cb9063a031b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas que comp\u00f5em a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais:<\/p>","resposta":7469300,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoal e encargos.","id":7469297,"corpo":"<p>pessoal e encargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o de bens e amortiza\u00e7\u00e3o.","id":7469298,"corpo":"<p>deprecia\u00e7\u00e3o de bens e amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","id":7469299,"corpo":"<p>obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impostos e taxas recebidos.","id":7469300,"corpo":"<p>impostos e taxas recebidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multas e juros pagos.","id":7469301,"corpo":"<p>multas e juros pagos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412199,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412200,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME), preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.Dentre outras hip\u00f3teses, caso sejam apresentados ind\u00edcios de que o ato disciplinar tenha se baseado em depoimentos, exames ou documentos comprovadamente falsos, o processo disciplinar poder\u00e1 ser revisto, a pedido, no prazo de __________, ou ex-officio, no prazo de __________.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035699,"hashId":"62daf4bbafeb8285339a8cb76e225379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME), preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras hip\u00f3teses, caso sejam apresentados ind\u00edcios de que o ato disciplinar tenha se baseado em depoimentos, exames ou documentos comprovadamente falsos, o processo disciplinar poder\u00e1 ser revisto, a pedido, no prazo de __________, ou ex-officio, no prazo de __________.<\/p>","resposta":3623195,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 (noventa) dias \/ 180 (cento e oitenta) dias","id":3623193,"corpo":"<p>90 (noventa) dias \/ 180 (cento e oitenta) dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 (noventa) dias \/ 01 (um) ano","id":3623194,"corpo":"<p>90 (noventa) dias \/ 01 (um) ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias \/ 02 (dois) anos","id":3623195,"corpo":"<p>120 (cento e vinte) dias \/ 02 (dois) anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 (cento e cinquenta) dias \/ 02 (dois) anos","id":3623196,"corpo":"<p>150 (cento e cinquenta) dias \/ 02 (dois) anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 (cento e oitenta) dias \/ 05 (cinco) anos","id":3623197,"corpo":"<p>180 (cento e oitenta) dias \/ 05 (cinco) anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba254-R\/00 - Disp\u00f5e sobre o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME)","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba254-R\/00 - Disp\u00f5e sobre o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME)","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no254-r-00-dispoe-sobre-o-regulamento-disciplinar-dos-militares-estaduais-do-estado-do-espirito-santo-rdme"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1035699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB SUAS\/2012, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social:","provas":[{"id":30836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"},{"id":30837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":973894,"hashId":"98be89b0a9edb8861892a4995be5c1f0","enunciado":"De acordo com a NOB SUAS\/2012, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social:","resposta":3408584,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o social, o controle social e a vigil\u00e2ncia socioassistencial.","id":3408581,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o social, o controle social e a vigil\u00e2ncia socioassistencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia socioassistencial, o controle social e o planejamento.","id":3408582,"corpo":"a vigil\u00e2ncia socioassistencial, o controle social e o planejamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defesa de direitos, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e o controle social.","id":3408583,"corpo":"a defesa de direitos, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e o controle social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos.","id":3408584,"corpo":" a prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364471,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/973894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de apresentar internamente muitas organelas limitadas por membrana, no interior de c\u00e9lulas eucariontes encontramos um conjunto de fibras finas e longas denominado de citoesqueleto. Como mostrado no esquema ao lado, tr\u00eas tipos de fibras proteicas constituem o citoesqueleto de c\u00e9lulas animais: microt\u00fabulos; filamentos intermedi\u00e1rios e microfilamentos. Sobre o assunto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":30460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":30461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":968368,"hashId":"2ff0ac91ca0c3d909bf6c384ef0910b6","enunciado":"<p>Al\u00e9m de apresentar internamente muitas organelas\r\nlimitadas por membrana, no interior de\r\nc\u00e9lulas eucariontes encontramos um conjunto\r\nde fibras finas e longas denominado de citoesqueleto.\r\nComo mostrado no esquema ao lado,\r\ntr\u00eas tipos de fibras proteicas constituem o citoesqueleto\r\nde c\u00e9lulas animais: microt\u00fabulos; filamentos\r\nintermedi\u00e1rios e microfilamentos.\r\n<\/p><p>Sobre o assunto, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30460\/43.gif\"><\/p>","resposta":3386155,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fibras dos microfilamentos s\u00e3o compostas por mon\u00f4meros de actina que estabilizam a forma celular, mas tamb\u00e9m podem estar envolvidas com movimentos celulares como a contra\u00e7\u00e3o na citocinese centr\u00edpeta das mitoses e meioses.","id":3386152,"corpo":"As fibras dos microfilamentos s\u00e3o compostas por mon\u00f4meros de actina que estabilizam a forma\r\ncelular, mas tamb\u00e9m podem estar envolvidas com movimentos celulares como a contra\u00e7\u00e3o na\r\ncitocinese centr\u00edpeta das mitoses e meioses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00edlios e flagelos eucariontes s\u00e3o lembrados a partir de microt\u00fabulos especializados, mas n\u00e3o participam da movimenta\u00e7\u00e3o de componente no interior celular.","id":3386153,"corpo":"C\u00edlios e flagelos eucariontes s\u00e3o lembrados a partir de microt\u00fabulos especializados, mas n\u00e3o\r\nparticipam da movimenta\u00e7\u00e3o de componente no interior celular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os centr\u00edolos formados por feixes de microt\u00fabulos situam-se nos centros organizadores dos microt\u00fabulos, em c\u00e9lulas que est\u00e3o se direcionando para a divis\u00e3o.","id":3386154,"corpo":"Os centr\u00edolos formados por feixes de microt\u00fabulos situam-se nos centros organizadores dos microt\u00fabulos,\r\nem c\u00e9lulas que est\u00e3o se direcionando para a divis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os filamentos intermedi\u00e1rios s\u00e3o encontrados apenas em organismos multicelulares, sendo compostos por prote\u00ednas da fam\u00edlia das queratinas, n\u00e3o resistem \u00e0 tens\u00e3o.","id":3386155,"corpo":"Os filamentos intermedi\u00e1rios s\u00e3o encontrados apenas em organismos multicelulares, sendo compostos\r\npor prote\u00ednas da fam\u00edlia das queratinas, n\u00e3o resistem \u00e0 tens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os microfilamentos e os filamentos de miosina dirigem a a\u00e7\u00e3o muscular, mas as c\u00e9lulas musculares devem ter seu citoesqueleto adequadamente ancorado na membrana plasm\u00e1tica e na matriz extracelular, para que les\u00f5es celulares n\u00e3o ocorram durante a contra\u00e7\u00e3o.","id":3386156,"corpo":"Os microfilamentos e os filamentos de miosina dirigem a a\u00e7\u00e3o muscular, mas as c\u00e9lulas musculares\r\ndevem ter seu citoesqueleto adequadamente ancorado na membrana plasm\u00e1tica e na matriz\r\nextracelular, para que les\u00f5es celulares n\u00e3o ocorram durante a contra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363591,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/968368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Figura 3 abaixo, considere que foi digitado no endere\u00e7o de c\u00e9lula A1 =AGORA() e, logo ap\u00f3s, foi pressionada a tecla Enter do teclado, considere ainda que o recurso Auto-Ajuste, entre colunas, est\u00e1 acionado, conforme Figura 3. Diga, respectivamente, qual o conte\u00fado da c\u00e9lula A1?\u25e2A1 2 Figura 3 \u2013 Vis\u00e3o parcial de uma planilha do programa Microsoft Excel 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","provas":[{"id":57252,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Contador - 2018"},{"id":57253,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Enfermeiro - 2018"},{"id":57254,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":57255,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Fiscal - 2018"},{"id":57256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1734630,"hashId":"ea0fc87672100c92dbb99a018947a34e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Figura 3 abaixo, considere que foi digitado no endere\u00e7o de c\u00e9lula A1 =AGORA() e, logo ap\u00f3s, foi pressionada a tecla Enter do teclado, considere ainda que o recurso Auto-Ajuste, entre colunas, est\u00e1 acionado, conforme Figura 3. Diga, respectivamente, qual o conte\u00fado da c\u00e9lula A1?<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 293px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"143\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g8vb\"><td data-row=\"row-g8vb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g8vb\" data-cell=\"cell-im9w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-g8vb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g8vb\" data-cell=\"cell-ymd6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"yellow\">A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-onvm\"><td data-row=\"row-onvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onvm\" data-cell=\"cell-y274\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"yellow\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-onvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onvm\" data-cell=\"cell-ol1i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ix3h\"><td data-row=\"row-ix3h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix3h\" data-cell=\"cell-0zij\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ix3h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix3h\" data-cell=\"cell-d9uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 3 \u2013 Vis\u00e3o parcial de uma planilha do programa Microsoft Excel 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o<\/p>","resposta":6589421,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a Data.","id":6589418,"corpo":"<p>Somente a Data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a Hora.","id":6589419,"corpo":"<p>Somente a Hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hora e Data.","id":6589420,"corpo":"<p>Hora e Data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Data e Hora.","id":6589421,"corpo":"<p>Data e Hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duas Datas.","id":6589422,"corpo":"<p>Duas Datas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em miss\u00e3o de treinamento de pouso e decolagem no Porta Avi\u00f5es S\u00e3o Paulo, entre um pouso e uma decolagem, a aeronave TA-SKU (SKYHAWK) do Esquadr\u00e3o VF-1, proveniente da Base A\u00e9rea Naval de S\u00e3o Pedro da Aldeia, \u00e9 reabastecida. O Marinheiro respons\u00e1vel, conhecedor do processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito \u00e0 qual toda aeronave fica sujeita em voo e conhecedor das normas de seguran\u00e7a que regulamentam o abastecimento de aeronaves, realiza o procedimento correto: antes de introduzir a mangueira de combust\u00edvel no bocal do tanque, liga por meio de um fio condutor (fio terra) a aeronave a uma haste met\u00e1lica no conv\u00e9s do S\u00e3o Paulo. Marque a op\u00e7\u00e3o que melhor descreve o processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito considerando para tal um sistema eletricamente isolado e constitu\u00eddo de dois corpos. ","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 21:25:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861241,"hashId":"6a5d052956e7b677d273d4047ad6cd72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em miss\u00e3o de treinamento de pouso e decolagem no Porta Avi\u00f5es S\u00e3o Paulo, entre um pouso e uma decolagem, a aeronave TA-SKU (SKYHAWK) do Esquadr\u00e3o VF-1, proveniente da Base A\u00e9rea Naval de S\u00e3o Pedro da Aldeia, \u00e9 reabastecida. O Marinheiro respons\u00e1vel, conhecedor do processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito \u00e0 qual toda aeronave fica sujeita em voo e conhecedor das normas de seguran\u00e7a que regulamentam o abastecimento de aeronaves, realiza o procedimento correto: antes de introduzir a mangueira de combust\u00edvel no bocal do tanque, liga por meio de um fio condutor (fio terra) a aeronave a uma haste met\u00e1lica no conv\u00e9s do S\u00e3o Paulo. Marque a op\u00e7\u00e3o que melhor descreve o processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito considerando para tal um sistema eletricamente isolado e constitu\u00eddo de dois corpos. <\/p>","resposta":7160841,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois corpos inicialmente neutros, de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. ","id":7160841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois corpos inicialmente neutros,  de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois corpos inicialmente neutros, de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais iguais. ","id":7160842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois corpos inicialmente neutros, de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais iguais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois corpos inicialmente neutros, de materiais iguais, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. ","id":7160843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois corpos inicialmente neutros, de materiais iguais, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois corpos inicialmente neutros, de materiais iguais, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais iguais. ","id":7160844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois corpos inicialmente neutros, de materiais iguais, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais iguais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois corpos inicialmente carregados, de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. ","id":7160845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois corpos inicialmente carregados, de materiais diferentes, quando atritados, adquirem cargas el\u00e9tricas de sinais opostos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura acima, o Helic\u00f3ptero SH-16 (Seahawk) \u00e9 uma poderosa arma de guerra antissubmarina da Marinha do Brasil (MB) capaz de detectar, com o seu sonar de imers\u00e3o, submarinos que estejam ocultos em profundidades que n\u00e3o ultrapassem os 500 metros. A MB, ao tomar conhecimento da exist\u00eancia de um submarino inimigo em \u00e1guas jurisdicionais brasileiras envia um desses helic\u00f3pteros do Primeiro Esquadr\u00e3o de Helic\u00f3pteros Anti-Submarino a fim de tentar detect\u00e1-lo. Considere o helic\u00f3ptero sobre a superf\u00edcie da \u00e1gua e na mesma vertical do submarino, que se encontra submerso tentando ocultar-se a uma profundidade tal que n\u00e3o haja risco algum a sua estrutura em virtude da press\u00e3o externa. Sendo assim, marque a op\u00e7\u00e3o que fornece a profundidade m\u00e1xima a que poder\u00e1 estar o submarino antes que comece a colapsar (implodir) e informe se o helic\u00f3ptero ter\u00e1 chance ou n\u00e3o em detect\u00e1-lo.Dados: \u03c1atmost\u00e9rica = 1 atm = 1 x 105 N\/m2 ; g = 10 m\/s2; dagua = 103 kg\/m3; press\u00e3o m\u00e1xima suportada pelo submarino = 2,6 x 106 N\/m2.","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 21:29:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861322,"hashId":"913fae74dc9c4b88782842509585d819","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61154\/questao\/1861322-20210823101847000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura acima, o Helic\u00f3ptero SH-16 (Seahawk) \u00e9 uma poderosa arma de guerra antissubmarina da Marinha do Brasil (MB) capaz de detectar, com o seu sonar de imers\u00e3o, submarinos que estejam ocultos em profundidades que n\u00e3o ultrapassem os 500 metros. A MB, ao tomar conhecimento da exist\u00eancia de um submarino inimigo em \u00e1guas jurisdicionais brasileiras envia um desses helic\u00f3pteros do Primeiro Esquadr\u00e3o de Helic\u00f3pteros Anti-Submarino a fim de tentar detect\u00e1-lo. Considere o helic\u00f3ptero sobre a superf\u00edcie da \u00e1gua e na mesma vertical do submarino, que se encontra submerso tentando ocultar-se a uma profundidade tal que n\u00e3o haja risco algum a sua estrutura em virtude da press\u00e3o externa. Sendo assim, marque a op\u00e7\u00e3o que fornece a profundidade m\u00e1xima a que poder\u00e1 estar o submarino antes que comece a colapsar (implodir) e informe se o helic\u00f3ptero ter\u00e1 chance ou n\u00e3o em detect\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03c1<\/span><sub>atmost\u00e9rica<\/sub> = 1 atm = 1 x 10<sup>5<\/sup> N\/m<sup>2<\/sup> ; g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>; d<sub>agua<\/sub> = 10<sup>3<\/sup> kg\/m<sup>3<\/sup>; press\u00e3o m\u00e1xima suportada pelo submarino = 2,6 x 10<sup>6<\/sup> N\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":7161238,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.","id":7161237,"corpo":"<p>150 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.","id":7161238,"corpo":"<p>250 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"350 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.","id":7161239,"corpo":"<p>350 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.","id":7161240,"corpo":"<p>450 me ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"550 me n\u00e3o ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.","id":7161241,"corpo":"<p>550 me n\u00e3o ter\u00e1 chance de detect\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um fuzileiro naval em miss\u00e3o de desembarque de equipamentos, em uma praia do Haiti, utilizando para tal um moderno Carro Lagarta Anf\u00edbio (CLAnf) proveniente do Batalh\u00e3o de Viaturas Anf\u00edbias, conforme a figura a seguir. As massas do CLAnf vazio, do equipamento que transporta e do fuzileiro naval que o conduz, s\u00e3o, respectivamente, 20.000 kg, 1.020 kg e 80 kg. A inclina\u00e7\u00e3o (rampa) da praia \u00e9 de 30 graus por uma extens\u00e3o de 10 m. Marque a op\u00e7\u00e3o que fornece o m\u00f3dulo do trabalho da for\u00e7a peso do sistema (CLAnf + equipamento + fuzileiro) ao subir totalmente a rampa. Considere para tal g = 10 m\/s2, sen30\u00ba = 0,50 e cos30\u00ba = 0,87. ","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 21:29:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861302,"hashId":"b2bb7407c1cbed8f033a775b1cf41dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um fuzileiro naval em miss\u00e3o de desembarque de equipamentos, em uma praia do Haiti, utilizando para tal um moderno Carro Lagarta Anf\u00edbio (CLAnf) proveniente do Batalh\u00e3o de Viaturas Anf\u00edbias, conforme a figura a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61154\/questao\/1861302-20210823101330000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As massas do CLAnf vazio, do equipamento que transporta e do fuzileiro naval que o conduz, s\u00e3o, respectivamente, 20.000 kg, 1.020 kg e 80 kg. A inclina\u00e7\u00e3o (rampa) da praia \u00e9 de 30 graus por uma extens\u00e3o de 10 m. Marque a op\u00e7\u00e3o que fornece o m\u00f3dulo do trabalho da for\u00e7a peso do sistema (CLAnf + equipamento + fuzileiro) ao subir totalmente a rampa. Considere para tal g = 10 m\/s<sup>2<\/sup>, sen30\u00ba = 0,50 e cos30\u00ba = 0,87. <\/p>","resposta":7161141,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105.500 J","id":7161137,"corpo":"<p>105.500 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"211.000 J ","id":7161138,"corpo":"<p>211.000 J <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"535.000 J ","id":7161139,"corpo":"<p>535.000 J <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"850.000 J ","id":7161140,"corpo":"<p>850.000 J <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.055.000 J ","id":7161141,"corpo":"<p>1.055.000 J <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo. A figura representa ondas propagando-se numa corda tensa 4 s ap\u00f3s o in\u00edcio das oscila\u00e7\u00f5es da fonte F que as produz. O comprimento de onda (\u03bb) e a frequ\u00eancia (f) da onda produzida pela fonte F valem, respectivamente: ","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 21:26:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861252,"hashId":"8f9dfde2d45f648062c52cb0f465c59c","enunciado":"<p>Observe a figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61154\/questao\/1861252-20210823095413000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura representa ondas propagando-se numa corda tensa 4 s ap\u00f3s o in\u00edcio das oscila\u00e7\u00f5es da fonte F que as produz. O comprimento de onda (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bb<\/span>) e a frequ\u00eancia (f) da onda produzida pela fonte F valem, respectivamente: <\/p>","resposta":7160892,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3cm e 0,80 Hz ","id":7160890,"corpo":"<p>3cm e 0,80 Hz <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4cm e 0,25 Hz ","id":7160891,"corpo":"<p>4cm e 0,25 Hz <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4cm e 0,50 Hz ","id":7160892,"corpo":"<p>4cm e 0,50 Hz <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8cm e 0,25 Hz","id":7160893,"corpo":"<p>8cm e 0,25 Hz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8cm e 0,50 Hz ","id":7160894,"corpo":"<p>8cm e 0,50 Hz <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE) oferece uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alinhada aos objetivos constitucionalmente determinados \u00e0","provas":[{"id":66680,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66681,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:22:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2033195,"hashId":"787c7c24e1ba9fa4095a1d767c7884d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE) oferece uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o alinhada aos objetivos constitucionalmente determinados \u00e0<\/p>","resposta":7923310,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Escolar.","id":7923308,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":7923309,"corpo":"<p>Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":7923310,"corpo":"<p> Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":7923311,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 afirmado pelo artigo 16 da Lei Federal n\u00ba 9.394\/96 que o sistema federal de ensino compreende: I. as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o. II. as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada. III. os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o. IV. os estabelecimentos educacionais cadastrados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. V. as escolas mantidas pela iniciativa social. Est\u00e1 correto, APENAS, o que se afirma em","provas":[{"id":66680,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66681,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:22:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2033204,"hashId":"e45d452b660d0c5c8c9c631e375691f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 afirmado pelo artigo 16 da Lei Federal n\u00ba 9.394\/96 que o sistema federal de ensino compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. as institui\u00e7\u00f5es de ensino mantidas pela Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os \u00f3rg\u00e3os federais de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. os estabelecimentos educacionais cadastrados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. as escolas mantidas pela iniciativa social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <u>correto<\/u>, APENAS, o que se afirma em<\/p>","resposta":7923350,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7923349,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7923350,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":7923351,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7923352,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE), o objetivo da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o deve se harmonizar com os objetivos fundamentais da pr\u00f3pria Rep\u00fablica, fixados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo estes: I. construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. II. garantir o desenvolvimento nacional. III. erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o. IV. reduzir as desigualdades sociais e regionais e promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil o que se afirma em","provas":[{"id":66680,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66681,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de General Salgado","sigla":"","id":5175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-general-salgado-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de General Salgado - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:22:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2033198,"hashId":"b089897bfe674ba474f8bdf1dfc4b61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE), o objetivo da pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o deve se harmonizar com os objetivos fundamentais da pr\u00f3pria Rep\u00fablica, fixados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo estes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. garantir o desenvolvimento nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. reduzir as desigualdades sociais e regionais e promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <u>correto<\/u> afirmar que constituem objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil o que se afirma em<\/p>","resposta":7923321,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7923321,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7923322,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7923323,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7923324,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho da paisagem pode ser uma estrat\u00e9gia do professor no caminho da alfabetiza\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Por\u00e9m \u00e9 preciso ter clareza sobre as etapas do desenvolvimento cognitivo. Por exemplo, as crian\u00e7as conseguem realizar desenhos em perspectiva","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027790,"hashId":"a81aff8fcfc3cc6b9c993be5ee0ad902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho da paisagem pode ser uma estrat\u00e9gia do professor no caminho da alfabetiza\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Por\u00e9m \u00e9 preciso ter clareza sobre as etapas do desenvolvimento cognitivo. Por exemplo, as crian\u00e7as conseguem realizar desenhos em perspectiva<\/p>","resposta":7899441,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente no ensino m\u00e9dio, quando compreendem o sistema de coordenadas.","id":7899439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente no ensino m\u00e9dio, quando compreendem o sistema de coordenadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas primeiras s\u00e9ries do ensino fundamental, por meio da descentra\u00e7\u00e3o.","id":7899440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas primeiras s\u00e9ries do ensino fundamental, por meio da descentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 10 e 12 anos, compreendendo a transposi\u00e7\u00e3o do tri para o bidimensional.","id":7899441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre 10 e 12 anos, compreendendo a transposi\u00e7\u00e3o do tri para o bidimensional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir dos 5 anos, quando desenvolvem as rela\u00e7\u00f5es topol\u00f3gicas.","id":7899442,"corpo":"<p>a partir dos 5 anos, quando desenvolvem as rela\u00e7\u00f5es topol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 15 e 16 anos, quando conseguem criar figuras geom\u00e9tricas abstratas.","id":7899443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre 15 e 16 anos, quando conseguem criar figuras geom\u00e9tricas abstratas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de lugar utilizado na escola n\u00e3o abrange a sua dimens\u00e3o atual. Com a globaliza\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o t\u00e9cnico, cient\u00edfico e informacional, o lugar","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:45:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027796,"hashId":"0cafff3bc83126393da8e11f866af01c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de lugar utilizado na escola n\u00e3o abrange a sua dimens\u00e3o atual. Com a globaliza\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o t\u00e9cnico, cient\u00edfico e informacional, o lugar<\/p>","resposta":7899473,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possui mais exist\u00eancia pr\u00f3pria, posto que dilu\u00eddo no global.","id":7899469,"corpo":"<p>n\u00e3o possui mais exist\u00eancia pr\u00f3pria, posto que dilu\u00eddo no global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria que denota uma \u00e1rea separada do espa\u00e7o.","id":7899470,"corpo":"<p>\u00e9 uma categoria que denota uma \u00e1rea separada do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta mais aspectos subjetivos, somente de localiza\u00e7\u00e3o.","id":7899471,"corpo":"<p>n\u00e3o apresenta mais aspectos subjetivos, somente de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornou-se um sin\u00f4nimo de paisagem, pois remete \u00e0 subjetividade.","id":7899472,"corpo":"<p>tornou-se um sin\u00f4nimo de paisagem, pois remete \u00e0 subjetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser definido como entidade ou categoria que se encerra em si.","id":7899473,"corpo":"<p>n\u00e3o pode ser definido como entidade ou categoria que se encerra em si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a crian\u00e7a consiga ser capaz de ler e elaborar mapas, \u00e9 fundamental que ela desenvolva algumas capacidades como","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:41:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027771,"hashId":"f740f83969dbed2baf87bec8cca87d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a crian\u00e7a consiga ser capaz de ler e elaborar mapas, \u00e9 fundamental que ela desenvolva algumas capacidades como<\/p>","resposta":7899350,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenho abstrato, a est\u00e9tica art\u00edstica e a percep\u00e7\u00e3o prospectiva.","id":7899349,"corpo":"<p>o desenho abstrato, a est\u00e9tica art\u00edstica e a percep\u00e7\u00e3o prospectiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, as rela\u00e7\u00f5es espaciais e a reversibilidade.","id":7899350,"corpo":"<p>a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, as rela\u00e7\u00f5es espaciais e a reversibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo de dist\u00e2ncias e o desenho de objetos em escala proporcional.","id":7899351,"corpo":"<p>o c\u00e1lculo de dist\u00e2ncias e o desenho de objetos em escala proporcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pensamento cr\u00edtico, o empirismo dedutivo e a capacidade de s\u00edntese.","id":7899352,"corpo":"<p>o pensamento cr\u00edtico, o empirismo dedutivo e a capacidade de s\u00edntese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o racioc\u00ednio indutivo, o pensamento matem\u00e1tico e o desenho livre.","id":7899353,"corpo":"<p>o racioc\u00ednio indutivo, o pensamento matem\u00e1tico e o desenho livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da Geografia nas s\u00e9ries iniciais da escola \u00e9 importante na medida em que proporciona ao aluno","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:47:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027816,"hashId":"956f40f5e6f0c80bb4c1f4dfe0731381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da Geografia nas s\u00e9ries iniciais da escola \u00e9 importante na medida em que proporciona ao aluno<\/p>","resposta":7899568,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da natureza e dos recursos h\u00eddricos.","id":7899565,"corpo":"<p>a valoriza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da natureza e dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da mem\u00f3ria, decorando nomes de acidentes geogr\u00e1ficos.","id":7899566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da mem\u00f3ria, decorando nomes de acidentes geogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conhecimento r\u00e1pido dos continentes, pa\u00edses e suas capitais.","id":7899567,"corpo":"<p>o conhecimento r\u00e1pido dos continentes, pa\u00edses e suas capitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumentos que lhe permitem fazer a leitura do mundo.","id":7899568,"corpo":"<p>instrumentos que lhe permitem fazer a leitura do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividades l\u00fadicas di\u00e1rias, como a confec\u00e7\u00e3o e pintura de mapas.","id":7899569,"corpo":"<p>atividades l\u00fadicas di\u00e1rias, como a confec\u00e7\u00e3o e pintura de mapas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo franc\u00eas G\u00e9rard Vergnaud, considerado uma refer\u00eancia na Did\u00e1tica da Matem\u00e1tica, desenvolveu importantes estudos relativos \u00e0 Psicologia Cognitiva, sendo a Teoria dos Campos Conceituais o mais importante deles. Esta teoria tem por finalidade:","provas":[{"id":66445,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:24:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033251,"hashId":"2d4d0ede78959862054bee1b690ff05b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo franc\u00eas G\u00e9rard Vergnaud, considerado uma refer\u00eancia na Did\u00e1tica da Matem\u00e1tica, desenvolveu importantes estudos relativos \u00e0 Psicologia Cognitiva, sendo a Teoria dos Campos Conceituais o mais importante deles. Esta teoria tem por finalidade:<\/p>","resposta":7923560,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entender a mudan\u00e7a de comportamento, adquirida pela experi\u00eancia, observa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica.","id":7923559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender a mudan\u00e7a de comportamento, adquirida pela experi\u00eancia, observa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repensar as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem conceitual, de maneira que se torne mais acess\u00edvel \u00e0 compreens\u00e3o do aluno. ","id":7923560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repensar as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem conceitual, de maneira que se torne mais acess\u00edvel \u00e0 compreens\u00e3o do aluno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrar o aluno entre o conhecer, o fazer, o sentir, o conviver e o ser.","id":7923561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar o aluno entre o conhecer, o fazer, o sentir, o conviver e o ser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perceber que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo na intera\u00e7\u00e3o do aluno com o meio em que vive.","id":7923562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo na intera\u00e7\u00e3o do aluno com o meio em que vive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formar uma complexa combina\u00e7\u00e3o que favore\u00e7am a constru\u00e7\u00e3o dos conhecimentos para que a aprendizagem se torne mais acess\u00edvel ao aluno.","id":7923563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar uma complexa combina\u00e7\u00e3o que favore\u00e7am a constru\u00e7\u00e3o dos conhecimentos para que a aprendizagem se torne mais acess\u00edvel ao aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a concep\u00e7\u00e3o Interacionista, o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo na intera\u00e7\u00e3o com o meio. Os principais te\u00f3ricos da concep\u00e7\u00e3o Interacionista da aprendizagem s\u00e3o:","provas":[{"id":66445,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 22:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033254,"hashId":"7c59e8b2dd3bb0197189c242e136679f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a concep\u00e7\u00e3o Interacionista, o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo na intera\u00e7\u00e3o com o meio. Os principais te\u00f3ricos da concep\u00e7\u00e3o Interacionista da aprendizagem s\u00e3o:<\/p>","resposta":7923576,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pavlov, Rousseau e Wundt.","id":7923574,"corpo":"<p>Pavlov, Rousseau e Wundt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo Freire, Rogers e Freud.","id":7923575,"corpo":"<p>Paulo Freire, Rogers e Freud.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget, Vigotsky e Henry Wallon.","id":7923576,"corpo":"<p>Piaget, Vigotsky e Henry Wallon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Skinner, Wertheimer e Watson.","id":7923577,"corpo":"<p>Skinner, Wertheimer e Watson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com\u00eanio, Jonh Dewey, Emilia Ferreiro.","id":7923578,"corpo":"<p>Com\u00eanio, Jonh Dewey, Emilia Ferreiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cl\u00ednica ampliada a partir da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o prev\u00ea a institui\u00e7\u00e3o de novas pr\u00e1ticas e modos de cuidado para o paciente na Pol\u00edtica de Sa\u00fade. No que se refere \u00e0 cl\u00ednica ampliada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64129,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1963638,"hashId":"c1b734d70de90eac44c652fb0a50ed63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada a partir da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o prev\u00ea a institui\u00e7\u00e3o de novas pr\u00e1ticas e modos de cuidado para o paciente na Pol\u00edtica de Sa\u00fade. No que se refere \u00e0 cl\u00ednica ampliada, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7609343,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00ea um avan\u00e7o naquilo que diz respeito \u00e0 centralidade da doen\u00e7a, desconsiderando a complexidade da vida dos sujeitos.","id":7609339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prev\u00ea um avan\u00e7o naquilo que diz respeito \u00e0 centralidade da doen\u00e7a, desconsiderando a complexidade da vida dos sujeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prev\u00ea, na rela\u00e7\u00e3o com o paciente, uma atitude \u00e9tica e autorit\u00e1ria, indicando os processos de cuidado em sa\u00fade. ","id":7609340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prev\u00ea, na rela\u00e7\u00e3o com o paciente, uma atitude \u00e9tica e autorit\u00e1ria, indicando os processos de cuidado em sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de novas abordagens e instrumentos onera os servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o sendo poss\u00edvel utilizar essa abordagem na rela\u00e7\u00e3o com o paciente. ","id":7609341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de novas abordagens e instrumentos onera os servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o sendo poss\u00edvel utilizar essa abordagem na rela\u00e7\u00e3o com o paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvaloriza a abordagem interdisciplinar, considerando-se que ainda h\u00e1 uma disputa de saber hegem\u00f4nico no campo da sa\u00fade.","id":7609342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvaloriza a abordagem interdisciplinar, considerando-se que ainda h\u00e1 uma disputa de saber hegem\u00f4nico no campo da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prev\u00ea uma escuta individual bem como uma an\u00e1lise cr\u00edtica para compreender os problemas sociais, subjetivos, da fam\u00edlia e da comunidade. ","id":7609343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prev\u00ea uma escuta individual bem como uma an\u00e1lise cr\u00edtica para compreender os problemas sociais, subjetivos, da fam\u00edlia e da comunidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}