{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159016,"perPage":"100","pages":21591,"page":8189,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tend\u00eancia liberal tecnicista atribui \u00e0 escola o papel de modeladora de comportamentos, a fim de formar sujeitos acr\u00edticos para o mercado de trabalho.","provas":[{"id":38581,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1123699,"hashId":"dc05fb5bfeb9186d29d4685816fcd490","enunciado":"<p align=justify>A tend\u00eancia liberal tecnicista atribui \u00e0 escola o papel de\r\nmodeladora de comportamentos, a fim de formar\r\nsujeitos acr\u00edticos para o mercado de trabalho.<\/p>","resposta":3995516,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do ponto de vista da pedagogia, as diferentes concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o podem ser agrupadas em duas grandes tend\u00eancias: a primeira seria composta pelas concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que dariam prioridade \u00e0 teoria sobre a pr\u00e1tica, subordinando esta \u00e0quela, sendo que, no limite, dissolveriam a pr\u00e1tica na teoria; e a segunda, inversamente, compor-se-ia das concep\u00e7\u00f5es que subordinam a teoria \u00e0 pr\u00e1tica e, no limite, dissolvem a teoria na pr\u00e1tica.Dermeval Saviani. As concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Campinas: 2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir acerca das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.","id":387673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Do ponto de vista da pedagogia, as diferentes concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o podem ser agrupadas em duas grandes tend\u00eancias: a primeira seria composta pelas concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que dariam prioridade \u00e0 teoria sobre a pr\u00e1tica, subordinando esta \u00e0quela, sendo que, no limite, dissolveriam a pr\u00e1tica na teoria; e a segunda, inversamente, compor-se-ia das concep\u00e7\u00f5es que subordinam a teoria \u00e0 pr\u00e1tica e, no limite, dissolvem a teoria na pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dermeval Saviani. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">As concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas na hist\u00f3ria da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Campinas: 2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir acerca das tend\u00eancias pedag\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1123699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos de Piaget n\u00e3o consideraram a intelig\u00eancia humana como representativa de um processo de adapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.","provas":[{"id":38581,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1123712,"hashId":"e13861b4f29d78c90ff81ee1537f7146","enunciado":"<p align=justify>Os estudos de Piaget n\u00e3o consideraram a intelig\u00eancia\r\nhumana como representativa de um processo de\r\nadapta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.<\/p>","resposta":3995543,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos estudos te\u00f3ricos sobre as bases psicol\u00f3gicas da aprendizagem, julgue os seguintes itens.","id":387676,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos estudos te\u00f3ricos sobre as bases psicol\u00f3gicas da\r\naprendizagem, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1123712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escola tradicional, a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno baseia-se no respeito \u00e0 compet\u00eancia t\u00e9cnica do professor, em uma perspectiva hier\u00e1rquica.","provas":[{"id":38581,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1123725,"hashId":"421e15be16410259dc454d9d60ed1b2b","enunciado":"<p align=justify>Na escola tradicional, a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno\r\nbaseia-se no respeito \u00e0 compet\u00eancia t\u00e9cnica do\r\nprofessor, em uma perspectiva hier\u00e1rquica.<\/p>","resposta":3995568,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, julgue os seguintes itens.","id":387680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":"pedagogia\/1123725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Feitos os devidos ajustes de pontua\u00e7\u00e3o, a retirada do trecho \u201cEles, n\u00e3o\u201d (l.13) manteria o sentido geral do texto, por\u00e9m reduziria a \u00eanfase com a qual o autor se refere \u00e0 crueldade dos \u201cnoivos assassinos\u201d (l. 9 e 10).","provas":[{"id":29840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017805,"hashId":"cfd794b9a32e04d2610a126c8f3867c1","enunciado":" Feitos os devidos ajustes de pontua\u00e7\u00e3o, a retirada do trecho\r\n\u201cEles, n\u00e3o\u201d (l.13) manteria o sentido geral do texto, por\u00e9m\r\nreduziria a \u00eanfase com a qual o autor se refere \u00e0 crueldade dos\r\n\u201cnoivos assassinos\u201d (l. 9 e 10).","resposta":3562069,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3562069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3562070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos gramaticais do texto CB1A1BBB, julgue os itens que se seguem.","id":372560,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29840\/07.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e aos aspectos gramaticais do\r\ntexto CB1A1BBB, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo din\u00e2mico de tomar decis\u00f5es e realizar a\u00e7\u00f5es que compreendem cinco processos principais interligados. Assinale a alternativa que apresenta esses cinco processos.","provas":[{"id":42040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249225,"hashId":"b0e82c04d54d429b05e1258e4f86687d","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo din\u00e2mico\r\nde tomar decis\u00f5es e realizar a\u00e7\u00f5es\r\nque compreendem cinco processos\r\nprincipais interligados. Assinale a\r\nalternativa que apresenta esses cinco\r\nprocessos.<\/p>","resposta":4522319,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prop\u00f3sito, miss\u00e3o, vis\u00e3o, estrat\u00e9gia e inspe\u00e7\u00e3o.","id":4522317,"corpo":"<p align=justify>Prop\u00f3sito, miss\u00e3o, vis\u00e3o, estrat\u00e9gia e\r\ninspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtividade, efici\u00eancia, efic\u00e1cia, rapidez e ciclo.","id":4522318,"corpo":"<p align=justify>Produtividade, efici\u00eancia, efic\u00e1cia, rapidez e\r\nciclo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, execu\u00e7\u00e3o e controle.","id":4522319,"corpo":"<p align=justify>Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a,\r\nexecu\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perspectiva, auditoria, dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e desempenho.","id":4522320,"corpo":"<p align=justify>Perspectiva, auditoria, dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o\r\ne desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o, marketing, recursos humanos, finan\u00e7as e opera\u00e7\u00f5es.","id":4522321,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o, marketing, recursos humanos,\r\nfinan\u00e7as e opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/1249225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado ser\u00e1 igual para ambas as opera\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel: \u201c=2+3*4\u201d e \u201c=(2+3)*4\u201d, ou seja, o uso de par\u00eanteses no desenvolvimento de opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o interfere no resultado.","provas":[{"id":42038,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Administrador - 2018"},{"id":61455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-assuntos-educacionais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1249281,"hashId":"0bed584732ee3fc2b6d39c1d6a7d5f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado ser\u00e1 igual para ambas as opera\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel: \u201c=2+3*4\u201d e \u201c=(2+3)*4\u201d, ou seja, o uso de par\u00eanteses no desenvolvimento de opera\u00e7\u00f5es n\u00e3o interfere no resultado.<\/p>","resposta":4522504,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4522503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4522504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planilhas Eletr\u00f4nicas s\u00e3o tabelas utilizadas para comunicar informa\u00e7\u00f5es de forma clara, precisa e coesa. Em rela\u00e7\u00e3o ao Excel, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":401786,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planilhas Eletr\u00f4nicas s\u00e3o tabelas utilizadas para comunicar informa\u00e7\u00f5es de forma clara, precisa e coesa. Em rela\u00e7\u00e3o ao Excel, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1249281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta apenas sobre o que \u00e9 tratado no Texto II, \u201cA busca pelo sucesso n\u00e3o pode virar obsess\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"},{"id":58809,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1249560,"hashId":"7efaec33e298b4f1b00230037e8613f2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta apenas\r\nsobre o que \u00e9 tratado no Texto II, \u201cA\r\nbusca pelo sucesso n\u00e3o pode virar\r\nobsess\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":4523689,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar o trabalho com empenho e dedica\u00e7\u00e3o traz reconhecimento, melhores sal\u00e1rios e felicidade.","id":4523685,"corpo":"<p align=justify>Realizar o trabalho com empenho e\r\ndedica\u00e7\u00e3o traz reconhecimento, melhores\r\nsal\u00e1rios e felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pesquisa relatada no texto aponta que ser \u201cworkaholic\u201d n\u00e3o atrapalha os relacionamentos, porque a sociedade enaltece a a\u00e7\u00e3o de trabalhar.","id":4523686,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa relatada no texto aponta\r\nque ser \u201cworkaholic\u201d n\u00e3o atrapalha os\r\nrelacionamentos, porque a sociedade\r\nenaltece a a\u00e7\u00e3o de trabalhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sucesso traz satisfa\u00e7\u00e3o profissional e, consequentemente, melhor qualidade de vida.","id":4523687,"corpo":"<p align=justify>O sucesso traz satisfa\u00e7\u00e3o profissional e,\r\nconsequentemente, melhor qualidade de\r\nvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhar muito sem se desligar do que acontece na empresa, monitorando tudo pelo celular ou por e-mail, pode resultar em doen\u00e7as f\u00edsicas (como gastrite, enxaqueca, labirintite) e ps\u00edquicas (como ansiedade, depress\u00e3o, crises de p\u00e2nico).","id":4523688,"corpo":"<p align=justify>Trabalhar muito sem se desligar do que\r\nacontece na empresa, monitorando tudo\r\npelo celular ou por e-mail, pode resultar em\r\ndoen\u00e7as f\u00edsicas (como gastrite, enxaqueca,\r\nlabirintite) e ps\u00edquicas (como\r\nansiedade, depress\u00e3o, crises de p\u00e2nico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O v\u00edcio em trabalho \u00e9 fisiologicamente semelhante a outros v\u00edcios por liberar dopamina no c\u00e9rebro e causar prazer a cada tarefa conclu\u00edda.","id":4523689,"corpo":"<p align=justify>O v\u00edcio em trabalho \u00e9 fisiologicamente\r\nsemelhante a outros v\u00edcios por liberar\r\ndopamina no c\u00e9rebro e causar prazer a\r\ncada tarefa conclu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto ISUCESSO TRAZ FELICIDADE? Carol Castro\tSe dar bem na vida n\u00e3o envolve necessariamente dinheiro. Pode ter a ver apenas com felicidade. Voc\u00ea pode ser feliz na maior parte do tempo, com pouca ou muita grana, sem se ser arrastado pelos perrengues da vida. Em troca, uma ironia: felicidade pode melhorar seu desempenho no trabalho \u2013 e, consequentemente, seu sal\u00e1rio.\tS\u00f3 que s\u00f3 vale se for algo natural, desde que sua felicidade n\u00e3o dependa de fatores externos para acontecer. N\u00e3o d\u00e1 para contar com um bilhete premiado da loteria ou ser contratado pela empresa dos seus sonhos para ser feliz. At\u00e9 porque, a cada meta alcan\u00e7ada, voc\u00ea inventa uma nova. A\u00ed o \u00eaxtase passa e s\u00f3 d\u00e1 para ser feliz de novo quando o pr\u00f3ximo objetivo for conclu\u00eddo. E por pouco tempo.\t\u00c9 essa a primeira dica do americano Shawn Achor, especialista em psicologia positiva: sucesso n\u00e3o traz felicidade. Mas felicidade, essa sim, pode trazer sucesso.\t\u00c9 por isso que o modo como voc\u00ea enxerga o mundo importa. Segundo os estudos de Achor, intelig\u00eancia e habilidades t\u00e9cnicas preveem apenas 25% do sucesso de algu\u00e9m. Os outros 75% t\u00eam a ver com otimismo (que envolve felicidade), suporte social e a maneira de encarar o estresse.\tEm um teste, ele mostrou a banc\u00e1rios estressados um v\u00eddeo sobre como ver estresse como desafio, e n\u00e3o como um problema. Todos eles colocaram o aprendizado em pr\u00e1tica. Depois de observ\u00e1-los por seis semanas, a equipe de Shawn notou que os sintomas de estresse haviam ca\u00eddo 23%. Os participantes relatavam estar mais felizes. Mas mais que isso: segundo Shawn, a mudan\u00e7a de postura fez com que os banc\u00e1rios se envolvessem e se empenhassem mais com o trabalho.\tNa hora do aperto, ali\u00e1s, contar com os amigos \u00e9 importante. As pesquisas de Shawn mostram que o n\u00edvel de conex\u00f5es sociais \u00e9 o melhor jeito de prever felicidade. Por isso, ter uma boa rede de amigos verdadeiros ajuda bastante.\tE falta alguma coisa quando voc\u00ea sente uma felicidade quase plena e vive cercado por bons amigos? A\u00ed \u00e9 s\u00f3 alegria \u2013 no trabalho e em casa.Publicado em: 22\/04\/2015Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/cienciamaluc a\/3-dicas-da-ciencia-para-se-dar-bem-na- vida\/acesso em: 01\/02\/2018Texto II A BUSCA PELO SUCESSO N\u00c3O PODE VIRAR OBSESS\u00c3O Felicidade n\u00e3o depende de bons resultados no trabalho; \u00e9 o contr\u00e1rio M\u00e1rcio FerrariA rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e felicidade costuma ser encarada como causa e consequ\u00eancia, mas talvez n\u00e3o seja t\u00e3o simples assim. Vide o livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado nos Estados Unidos, The Happiness Track (\u201cO caminho da felicidade\u201d), de Emma Seppala, pesquisadora da Universidade Stanford. A autora argumenta que o caminho \u00e9 outro: a felicidade abre portas para o sucesso profissional e n\u00e3o o oposto. Em outras palavras, costumamos buscar felicidade no trabalho, quando, para trabalhar bem, o melhor \u00e9 j\u00e1 ser feliz.Satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel, claro. O problema, segundo Seppala, n\u00e3o \u00e9 ser \u201cworkaholic\u201d, mas \u201csuccessaholic\u201d, o que leva \u00e0 procura incessante de uma conquista atr\u00e1s da outra, na esperan\u00e7a de que na pr\u00f3xima finalmente chegue a felicidade. A autora detecta nisso um c\u00edrculo perverso que acaba resultando em exaust\u00e3o e, como um tiro pela culatra, em desempenho med\u00edocre no trabalho. Para piorar, esse \u00e9 um comportamento incentivado socialmente. O v\u00edcio em trabalho, diferentemente de outros v\u00edcios, \u00e9 enaltecido em nossa cultura, n\u00e3o s\u00f3 pela admira\u00e7\u00e3o dos pares, mas tamb\u00e9m por meio de recompensas.Al\u00e9m do refor\u00e7o do ambiente, no entanto, h\u00e1 um mecanismo biol\u00f3gico que \u201crecompensa\u201d igualmente a corrida pelo sucesso no trabalho \u2013 e funciona de modo semelhante a todo v\u00edcio. Uma conquista de qualquer tipo dispara uma carga do neurotransmissor dopamina no c\u00e9rebro, provocando sensa\u00e7\u00e3o de prazer. At\u00e9 enviar um e-mail importante ou \u201cticar\u201d uma tarefa conclu\u00edda s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que podem acionar esse mecanismo. E nossa \u00e9poca, com celulares de trabalho que soam mesmo nos hor\u00e1rios de descanso, n\u00e3o ajuda nada. Em algum momento, a necessidade constante de realizar uma tarefa a mais tem consequ\u00eancias que afetam a sa\u00fade e o funcionamento da mente. O resultado costuma ser estresse emocional, tens\u00e3o nos relacionamentos e at\u00e9 cinismo. No trabalho, as consequ\u00eancias v\u00e3o de queda na produtividade \u00e0 perda da capacidade de aten\u00e7\u00e3o.Esse estado de coisas n\u00e3o \u00e9 irremedi\u00e1vel. A mudan\u00e7a necess\u00e1ria precisa se dar no \u00e2mbito individual e pode ser resumida a estar presente em todos os momentos. Em vez de fazer v\u00e1rias coisas ao mesmo tempo, Seppala recomenda que as coisas sejam feitas uma por vez. Os dividendos ser\u00e3o, depois de algum tempo, maior satisfa\u00e7\u00e3o e produtividade. E h\u00e1 tamb\u00e9m as pequenas provid\u00eancias, como silenciar o celular, evitar as redes sociais e estabelecer para si mesmo per\u00edodos de tempo para focar apenas numa tarefa, sem nenhuma distra\u00e7\u00e3o. Obsess\u00e3o: o problema n\u00e3o \u00e9 ser um \u201cworkaholic\u201d, mas sim um \u201csuccessaholic\u201d. Isso resulta em exaust\u00e3o e desempenho med\u00edocre no trabalho.Publicado em: 31\/05\/2016Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/ noticia\/2016\/05\/busca-pelo-sucesso-nao-pode- virar-obsessao.htmlAcesso em: 01\/02\/2018","id":401833,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SUCESSO TRAZ FELICIDADE? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carol Castro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe dar bem na vida n\u00e3o envolve necessariamente dinheiro. Pode ter a ver apenas com felicidade. Voc\u00ea pode ser feliz na maior parte do tempo, com pouca ou muita grana, sem se ser arrastado pelos perrengues da vida. Em troca, uma ironia: felicidade pode melhorar seu desempenho no trabalho \u2013 e, consequentemente, seu sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tS\u00f3 que s\u00f3 vale se for algo natural, desde que sua felicidade n\u00e3o dependa de fatores externos para acontecer. N\u00e3o d\u00e1 para contar com um bilhete premiado da loteria ou ser contratado pela empresa dos seus sonhos para ser feliz. At\u00e9 porque, a cada meta alcan\u00e7ada, voc\u00ea inventa uma nova. A\u00ed o \u00eaxtase passa e s\u00f3 d\u00e1 para ser feliz de novo quando o pr\u00f3ximo objetivo for conclu\u00eddo. E por pouco tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 essa a primeira dica do americano Shawn Achor, especialista em psicologia positiva: sucesso n\u00e3o traz felicidade. Mas felicidade, essa sim, pode trazer sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 por isso que o modo como voc\u00ea enxerga o mundo importa. Segundo os estudos de Achor, intelig\u00eancia e habilidades t\u00e9cnicas preveem apenas 25% do sucesso de algu\u00e9m. Os outros 75% t\u00eam a ver com otimismo (que envolve felicidade), suporte social e a maneira de encarar o estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm um teste, ele mostrou a banc\u00e1rios estressados um v\u00eddeo sobre como ver estresse como desafio, e n\u00e3o como um problema. Todos eles colocaram o aprendizado em pr\u00e1tica. Depois de observ\u00e1-los por seis semanas, a equipe de Shawn notou que os sintomas de estresse haviam ca\u00eddo 23%. Os participantes relatavam estar mais felizes. Mas mais que isso: segundo Shawn, a mudan\u00e7a de postura fez com que os banc\u00e1rios se envolvessem e se empenhassem mais com o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa hora do aperto, ali\u00e1s, contar com os amigos \u00e9 importante. As pesquisas de Shawn mostram que o n\u00edvel de conex\u00f5es sociais \u00e9 o melhor jeito de prever felicidade. Por isso, ter uma boa rede de amigos verdadeiros ajuda bastante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE falta alguma coisa quando voc\u00ea sente uma felicidade quase plena e vive cercado por bons amigos? A\u00ed \u00e9 s\u00f3 alegria \u2013 no trabalho e em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em: 22\/04\/2015<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/cienciamaluc a\/3-dicas-da-ciencia-para-se-dar-bem-na- vida\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso em: 01\/02\/2018<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A BUSCA PELO SUCESSO N\u00c3O PODE VIRAR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>OBSESS\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade n\u00e3o depende de bons resultados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>no trabalho; \u00e9 o contr\u00e1rio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rcio Ferrari<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A rela\u00e7\u00e3o entre trabalho e felicidade costuma ser encarada como causa e consequ\u00eancia, mas talvez n\u00e3o seja t\u00e3o simples assim. Vide o livro, rec\u00e9m-lan\u00e7ado nos Estados Unidos, The Happiness Track (\u201cO caminho da felicidade\u201d), de Emma Seppala, pesquisadora da Universidade Stanford. A autora argumenta que o caminho \u00e9 outro: a felicidade abre portas para o sucesso profissional e n\u00e3o o oposto. Em outras palavras, costumamos buscar felicidade no trabalho, quando, para trabalhar bem, o melhor \u00e9 j\u00e1 ser feliz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel, claro. O problema, segundo Seppala, n\u00e3o \u00e9 ser \u201cworkaholic\u201d, mas \u201csuccessaholic\u201d, o que leva \u00e0 procura incessante de uma conquista atr\u00e1s da outra, na esperan\u00e7a de que na pr\u00f3xima finalmente chegue a felicidade. A autora detecta nisso um c\u00edrculo perverso que acaba resultando em exaust\u00e3o e, como um tiro pela culatra, em desempenho med\u00edocre no trabalho. Para piorar, esse \u00e9 um comportamento incentivado socialmente. O v\u00edcio em trabalho, diferentemente de outros v\u00edcios, \u00e9 enaltecido em nossa cultura, n\u00e3o s\u00f3 pela admira\u00e7\u00e3o dos pares, mas tamb\u00e9m por meio de recompensas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m do refor\u00e7o do ambiente, no entanto, h\u00e1 um mecanismo biol\u00f3gico que \u201crecompensa\u201d igualmente a corrida pelo sucesso no trabalho \u2013 e funciona de modo semelhante a todo v\u00edcio. Uma conquista de qualquer tipo dispara uma carga do neurotransmissor dopamina no c\u00e9rebro, provocando sensa\u00e7\u00e3o de prazer. At\u00e9 enviar um e-mail importante ou \u201cticar\u201d uma tarefa conclu\u00edda s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que podem acionar esse mecanismo. E nossa \u00e9poca, com celulares de trabalho que soam mesmo nos hor\u00e1rios de descanso, n\u00e3o ajuda nada. Em algum momento, a necessidade constante de realizar uma tarefa a mais tem consequ\u00eancias que afetam a sa\u00fade e o funcionamento da mente. O resultado costuma ser estresse emocional, tens\u00e3o nos relacionamentos e at\u00e9 cinismo. No trabalho, as consequ\u00eancias v\u00e3o de queda na produtividade \u00e0 perda da capacidade de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse estado de coisas n\u00e3o \u00e9 irremedi\u00e1vel. A mudan\u00e7a necess\u00e1ria precisa se dar no \u00e2mbito individual e pode ser resumida a estar presente em todos os momentos. Em vez de fazer v\u00e1rias coisas ao mesmo tempo, Seppala recomenda que as coisas sejam feitas uma por vez. Os dividendos ser\u00e3o, depois de algum tempo, maior satisfa\u00e7\u00e3o e produtividade. E h\u00e1 tamb\u00e9m as pequenas provid\u00eancias, como silenciar o celular, evitar as redes sociais e estabelecer para si mesmo per\u00edodos de tempo para focar apenas numa tarefa, sem nenhuma distra\u00e7\u00e3o. Obsess\u00e3o: o problema n\u00e3o \u00e9 ser um \u201cworkaholic\u201d, mas sim um \u201csuccessaholic\u201d. Isso resulta em exaust\u00e3o e desempenho med\u00edocre no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em: 31\/05\/2016<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epocanegocios.globo.com\/Carreira\/ noticia\/2016\/05\/busca-pelo-sucesso-nao-pode- virar-obsessao.html<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 01\/02\/2018<\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Sistema Operacional Windows 7, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um software j\u00e1 instalado por padr\u00e3o com o sistema operacional.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"},{"id":58809,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1249649,"hashId":"96ce1dc6d37012da8335cb6d6738987e","enunciado":"<p align=justify>Em um Sistema Operacional Windows\r\n7, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas,\r\nassinale a alternativa que N\u00c3O apresenta\r\num software j\u00e1 instalado por padr\u00e3o com\r\no sistema operacional.<\/p>","resposta":4524038,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calculadora.","id":4524037,"corpo":"<p align=justify>Calculadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Edge.","id":4524038,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Edge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Paint.","id":4524039,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Paint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Word Pad.","id":4524040,"corpo":"<p align=justify>Word Pad.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloco de Notas.","id":4524041,"corpo":"<p align=justify>Bloco de Notas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1249649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ger\u00eancia ou gerenciamento de projetos \u00e9 realizada atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o apropriadas dos processos de gerenciamento de projetos, logicamente agrupados em cinco grupos de processos. Assinale a alternativa que apresenta esses grupos de processos.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249711,"hashId":"a9a64fa8659a403c458e7c7bcb59ea75","enunciado":"<p align=justify>A ger\u00eancia ou gerenciamento de projetos\r\n\u00e9 realizada atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o e\r\nintegra\u00e7\u00e3o apropriadas dos processos\r\nde gerenciamento de projetos,\r\nlogicamente agrupados em cinco grupos\r\nde processos. Assinale a alternativa que\r\napresenta esses grupos de processos.<\/p>","resposta":4524224,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimentos, habilidades, ferramentas, t\u00e9cnicas e requisitos.","id":4524222,"corpo":"<p align=justify>Conhecimentos, habilidades, ferramentas,\r\nt\u00e9cnicas e requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escopo, qualidade, cronograma, or\u00e7amento de recursos e riscos.","id":4524223,"corpo":"<p align=justify>Escopo, qualidade, cronograma, or\u00e7amento\r\nde recursos e riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle, e encerramento.","id":4524224,"corpo":"<p align=justify>Inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o,\r\nmonitoramento e controle, e encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escopo, mudan\u00e7a, planejamento, gerenciamento, monitoramento e controle.","id":4524225,"corpo":"<p align=justify>Escopo, mudan\u00e7a, planejamento,\r\ngerenciamento, monitoramento e controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, qualidade, organiza\u00e7\u00e3o e partes interessadas.","id":4524226,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, qualidade,\r\norganiza\u00e7\u00e3o e partes interessadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PERT-CPM","oab":false,"nome":"PERT-CPM","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404649,"slug":"administracao-geral-pert-cpm"}],"slug":"administracao-geral\/1249711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a principal ideia tratada no texto \u201cTecnologia e seres humanos artificiais\u201d.","provas":[{"id":42057,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249955,"hashId":"130beb6e417a23df7da5797d04180266","enunciado":"<p align=justify>Assinale a principal ideia tratada no texto\r\n\u201cTecnologia e seres humanos artificiais\u201d.<\/p>","resposta":4525204,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um projeto sobre a humanidade ser povoada por rob\u00f4s, daqui alguns anos.","id":4525203,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um projeto sobre a humanidade ser\r\npovoada por rob\u00f4s, daqui alguns anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto faz um alerta ao tempo e \u00e0 import\u00e2ncia dada por n\u00f3s ao uso dos dispositivos tecnol\u00f3gicos no dia a dia.","id":4525204,"corpo":"<p align=justify>O texto faz um alerta ao tempo e \u00e0\r\nimport\u00e2ncia dada por n\u00f3s ao uso dos\r\ndispositivos tecnol\u00f3gicos no dia a dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto indica que ningu\u00e9m deve usar equipamentos tecnol\u00f3gicos no trabalho ou em qualquer outro contexto.","id":4525205,"corpo":"<p align=justify>O texto indica que ningu\u00e9m deve usar\r\nequipamentos tecnol\u00f3gicos no trabalho ou\r\nem qualquer outro contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor do texto nomeia todos os dispositivos que devemos comprar para termos uma vida conectada e feliz com os outros.","id":4525206,"corpo":"<p align=justify>O autor do texto nomeia todos os dispositivos\r\nque devemos comprar para termos uma\r\nvida conectada e feliz com os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto retrata a doen\u00e7a \u201cansiedade digital\u201d como algo secund\u00e1rio, a que n\u00e3o devemos dar tanta import\u00e2ncia assim.","id":4525207,"corpo":"<p align=justify>O texto retrata a doen\u00e7a \u201cansiedade digital\u201d\r\ncomo algo secund\u00e1rio, a que n\u00e3o devemos\r\ndar tanta import\u00e2ncia assim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tecnologia e seres humanos artificiais Guilherme Mariano Nossa sociedade est\u00e1 cada vez mais evolu\u00edda, isso \u00e9 um fato, gra\u00e7as a intelig\u00eancia humana, as tecnologias vem sendo aprimoradas, tudo para tornar o nosso dia a dia mais simples, r\u00e1pido e f\u00e1cil. Vivemos em uma gera\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial, mas ser\u00e1 que tanta praticidade e rapidez n\u00e3o tem suas consequ\u00eancias? Notebooks, Iphones, celulares, televis\u00f5es smart, os gadgets conquistaram o seu lugar no cora\u00e7\u00e3o da humanidade, que faz quest\u00e3o de manter-se atualizado com tudo o que h\u00e1 de novo e mais moderno em tecnologia nos pa\u00edses de primeiro mundo. Gadget vem do ingl\u00eas geringon\u00e7a, dispositivo. S\u00e3o equipamentos com fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e \u00fatil ao cotidiano, por\u00e9m, al\u00e9m da l\u00f3gica da finalidade, para muitas pessoas eles t\u00eam outra fun\u00e7\u00e3o. Status e superioridade. Esses dispositivos vieram sim trazer muitos avan\u00e7os positivos, n\u00e3o d\u00e1 para negar. Mas ningu\u00e9m pode fazer vista grossa quanto aos problemas econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e mesmo culturais que esse avan\u00e7o implantou na sociedade em geral. Considerando-se somente o problema do status, certamente voc\u00ea deve achar que isso est\u00e1 distante de voc\u00ea. Mas todos n\u00f3s somos escravos dele, todos n\u00e3o, mas vamos dizer que a maioria. (...) Precisamos abrir os olhos para n\u00e3o nos tornarmos escravos desses gadgets que visam facilitar demais as coisas. Na minha opini\u00e3o, acho que o pior \u00e9 que sabemos de tal depend\u00eancia, quando ficamos sem internet ou sem celular, parece que nos arranca algo do nosso corpo, n\u00e3o nos sentimos normais, precisamos saber sobre o que o grupo do Whatsapp est\u00e1 conversando, o que est\u00e1 acontecendo no Facebook, o que eu estou perdendo, parece loucura, mas \u00e9 algo totalmente real. Por isso, cabe a n\u00f3s fazer bom uso desse arsenal que temos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, seja como usu\u00e1rio comum ou como profissional. Pois tudo em exagero pode ser prejudicial. (...) Lembre-se: tais ferramentas s\u00e3o um facilitador e n\u00e3o um substituto absoluto do que acontece fora da internet. \u00c9 de total import\u00e2ncia conversar pessoalmente com pessoas, mas tamb\u00e9m \u00e9 muito pr\u00e1tico conversar com pessoas distantes instantaneamente, devemos fazer um elo entre os dois meios, mantendo sempre um equil\u00edbrio. (...) Nos sentimos carentes de informa\u00e7\u00f5es e precisamos consumi-las, precisamos nos atualizar toda hora. A confus\u00e3o se estabelece a ponto de a Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana estar disposta a incluir a \u201cansiedade digital\u201d na lista de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas existentes, tratando-a como um v\u00edcio sem limite, similar a comprar ou jogar. Realmente uma depend\u00eancia, \u00e9 algo a ser tratado. Tente se condicionar a acessar as redes sociais poucas vezes ao dia, como duas vezes apenas, que tal? (...) Reserve um tempo para estar com as pessoas, escute, fale tamb\u00e9m, d\u00ea sua opini\u00e3o sobre algum assunto, isso faz muito bem para n\u00f3s, tanto pra quem ouve, quanto pra quem fala, tudo no seu tempo. Fonte: adaptado de &lt; http:\/\/obviousmag.org\/i_appear_missing\/201 6\/ tecnologia-e-seres-humanos- artificiais.html &gt;","id":401887,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Tecnologia e seres \r\nhumanos artificiais <\/b><\/p><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\">Guilherme Mariano <\/div><div>\r\n<br><\/div><div>      \r\n Nossa sociedade est\u00e1 cada vez mais \r\nevolu\u00edda,\r\nisso \u00e9 um fato, gra\u00e7as a intelig\u00eancia \r\nhumana, as\r\ntecnologias vem sendo aprimoradas, tudo \r\npara\r\ntornar o nosso dia a dia mais simples, \r\nr\u00e1pido e\r\nf\u00e1cil. Vivemos em uma gera\u00e7\u00e3o de \r\nintelig\u00eancia\r\nartificial, mas ser\u00e1 que tanta praticidade \r\ne rapidez\r\nn\u00e3o tem suas consequ\u00eancias? <\/div>\r\n<div>       Notebooks, \r\nIphones, celulares, televis\u00f5es\r\nsmart, os gadgets conquistaram o seu lugar\r\nno cora\u00e7\u00e3o da humanidade, que faz quest\u00e3o\r\nde manter-se atualizado com tudo o que h\u00e1 \r\nde\r\nnovo e mais moderno em tecnologia nos \r\npa\u00edses\r\nde primeiro mundo. Gadget vem do ingl\u00eas\r\ngeringon\u00e7a, dispositivo. S\u00e3o equipamentos \r\ncom\r\nfun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e \u00fatil ao cotidiano, por\u00e9m, \r\nal\u00e9m\r\nda l\u00f3gica da finalidade, para muitas \r\npessoas eles\r\nt\u00eam outra fun\u00e7\u00e3o. Status e \r\nsuperioridade. <\/div><div>  \r\n     Esses dispositivos \r\nvieram sim trazer \r\nmuitos\r\navan\u00e7os positivos, n\u00e3o d\u00e1 para negar. Mas\r\nningu\u00e9m pode fazer vista grossa quanto aos\r\nproblemas econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e\r\nmesmo culturais que esse avan\u00e7o implantou \r\nna\r\nsociedade em geral. Considerando-se \r\nsomente o\r\nproblema do status, certamente voc\u00ea deve \r\nachar\r\nque isso est\u00e1 distante de voc\u00ea. Mas todos \r\nn\u00f3s\r\nsomos escravos dele, todos n\u00e3o, mas vamos\r\ndizer que a maioria. (...) <\/div>\r\n<div>        \r\nPrecisamos abrir os olhos para n\u00e3o nos\r\ntornarmos escravos desses gadgets que \r\nvisam\r\nfacilitar demais as coisas. Na minha \r\nopini\u00e3o, acho\r\nque o pior \u00e9 que sabemos de tal \r\ndepend\u00eancia,\r\nquando ficamos sem internet ou sem \r\ncelular,\r\nparece que nos arranca algo do nosso \r\ncorpo, n\u00e3o\r\nnos sentimos normais, precisamos saber \r\nsobre\r\no que o grupo do Whatsapp est\u00e1 \r\nconversando,\r\no que est\u00e1 acontecendo no Facebook, o que\r\neu estou perdendo, parece loucura, mas \u00e9 \r\nalgo\r\ntotalmente real. <\/div><div>  \r\n      Por isso, cabe a n\u00f3s \r\nfazer bom uso desse\r\narsenal que temos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, seja\r\ncomo usu\u00e1rio comum ou como profissional. \r\nPois tudo em exagero pode ser prejudicial. \r\n(...)\r\nLembre-se: tais ferramentas s\u00e3o um \r\nfacilitador\r\ne n\u00e3o um substituto absoluto do que \r\nacontece\r\nfora da internet. \u00c9 de total import\u00e2ncia \r\nconversar\r\npessoalmente com pessoas, mas tamb\u00e9m \u00e9\r\nmuito pr\u00e1tico conversar com pessoas \r\ndistantes\r\ninstantaneamente, devemos fazer um elo \r\nentre os\r\ndois meios, mantendo sempre um equil\u00edbrio. \r\n(...) <\/div><div>      \r\n Nos sentimos carentes de informa\u00e7\u00f5es \r\ne\r\nprecisamos consumi-las, precisamos nos \r\natualizar\r\ntoda hora. A confus\u00e3o se estabelece a \r\nponto\r\nde a Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana \r\nestar\r\ndisposta a incluir a \u201cansiedade digital\u201d \r\nna lista\r\nde doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas existentes, \r\ntratando-a\r\ncomo um v\u00edcio sem limite, similar a \r\ncomprar ou\r\njogar. Realmente uma depend\u00eancia, \u00e9 algo a \r\nser\r\ntratado. Tente se condicionar a acessar as \r\nredes\r\nsociais poucas vezes ao dia, como duas \r\nvezes\r\napenas, que tal? (...) Reserve um tempo \r\npara\r\nestar com as pessoas, escute, fale tamb\u00e9m, \r\nd\u00ea\r\nsua opini\u00e3o sobre algum assunto, isso faz \r\nmuito\r\nbem para n\u00f3s, tanto pra quem ouve, quanto \r\npra\r\nquem fala, tudo no seu tempo. <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>Fonte: adaptado de \r\n&lt; \r\nhttp:\/\/obviousmag.org\/i_appear_missing\/201\r\n6\/\r\ntecnologia-e-seres-humanos-\r\nartificiais.html &gt;<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cfazer vista grossa\u201d utilizada na frase \u201cEsses dispositivos vieram sim trazer muitos avan\u00e7os positivos, n\u00e3o d\u00e1 para negar. Mas ningu\u00e9m pode fazer vista grossa quanto aos problemas econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e mesmo culturais que esse avan\u00e7o implantou na sociedade em geral\u201d refere-se a que sentido, nesse contexto?","provas":[{"id":42057,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249963,"hashId":"11327b1bf492371a8d9966b92b8b6f8e","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cfazer vista grossa\u201d utilizada\r\nna frase \u201cEsses dispositivos vieram sim\r\ntrazer muitos avan\u00e7os positivos, n\u00e3o\r\nd\u00e1 para negar. Mas ningu\u00e9m pode <u><b>fazer\r\nvista grossa<\/b><\/u> quanto aos problemas\r\necon\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e mesmo\r\nculturais que esse avan\u00e7o implantou\r\nna sociedade em geral\u201d refere-se a que\r\nsentido, nesse contexto?<\/p>","resposta":4525236,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode desconsiderar ou fingir a exist\u00eancia dos problemas gerados pelo uso dos dispositivos no dia a dia.","id":4525236,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m pode desconsiderar ou fingir a\r\nexist\u00eancia dos problemas gerados pelo uso\r\ndos dispositivos no dia a dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas apresentam miopia em alguns contextos sociais.","id":4525237,"corpo":"<p align=justify>As pessoas apresentam miopia em alguns\r\ncontextos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas n\u00e3o conseguem enxergar os problemas, porque eles est\u00e3o mascarados na sociedade.","id":4525238,"corpo":"<p align=justify>As pessoas n\u00e3o conseguem enxergar os\r\nproblemas, porque eles est\u00e3o mascarados\r\nna sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m enxerga os problemas porque eles n\u00e3o existem.","id":4525239,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m enxerga os problemas porque eles\r\nn\u00e3o existem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cVista grossa\u201d significa enxergar os problemas \u00e0 dist\u00e2ncia, nesse contexto.","id":4525240,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cVista grossa\u201d significa enxergar os\r\nproblemas \u00e0 dist\u00e2ncia, nesse contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tecnologia e seres humanos artificiais Guilherme Mariano Nossa sociedade est\u00e1 cada vez mais evolu\u00edda, isso \u00e9 um fato, gra\u00e7as a intelig\u00eancia humana, as tecnologias vem sendo aprimoradas, tudo para tornar o nosso dia a dia mais simples, r\u00e1pido e f\u00e1cil. Vivemos em uma gera\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial, mas ser\u00e1 que tanta praticidade e rapidez n\u00e3o tem suas consequ\u00eancias? Notebooks, Iphones, celulares, televis\u00f5es smart, os gadgets conquistaram o seu lugar no cora\u00e7\u00e3o da humanidade, que faz quest\u00e3o de manter-se atualizado com tudo o que h\u00e1 de novo e mais moderno em tecnologia nos pa\u00edses de primeiro mundo. Gadget vem do ingl\u00eas geringon\u00e7a, dispositivo. S\u00e3o equipamentos com fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e \u00fatil ao cotidiano, por\u00e9m, al\u00e9m da l\u00f3gica da finalidade, para muitas pessoas eles t\u00eam outra fun\u00e7\u00e3o. Status e superioridade. Esses dispositivos vieram sim trazer muitos avan\u00e7os positivos, n\u00e3o d\u00e1 para negar. Mas ningu\u00e9m pode fazer vista grossa quanto aos problemas econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e mesmo culturais que esse avan\u00e7o implantou na sociedade em geral. Considerando-se somente o problema do status, certamente voc\u00ea deve achar que isso est\u00e1 distante de voc\u00ea. Mas todos n\u00f3s somos escravos dele, todos n\u00e3o, mas vamos dizer que a maioria. (...) Precisamos abrir os olhos para n\u00e3o nos tornarmos escravos desses gadgets que visam facilitar demais as coisas. Na minha opini\u00e3o, acho que o pior \u00e9 que sabemos de tal depend\u00eancia, quando ficamos sem internet ou sem celular, parece que nos arranca algo do nosso corpo, n\u00e3o nos sentimos normais, precisamos saber sobre o que o grupo do Whatsapp est\u00e1 conversando, o que est\u00e1 acontecendo no Facebook, o que eu estou perdendo, parece loucura, mas \u00e9 algo totalmente real. Por isso, cabe a n\u00f3s fazer bom uso desse arsenal que temos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, seja como usu\u00e1rio comum ou como profissional. Pois tudo em exagero pode ser prejudicial. (...) Lembre-se: tais ferramentas s\u00e3o um facilitador e n\u00e3o um substituto absoluto do que acontece fora da internet. \u00c9 de total import\u00e2ncia conversar pessoalmente com pessoas, mas tamb\u00e9m \u00e9 muito pr\u00e1tico conversar com pessoas distantes instantaneamente, devemos fazer um elo entre os dois meios, mantendo sempre um equil\u00edbrio. (...) Nos sentimos carentes de informa\u00e7\u00f5es e precisamos consumi-las, precisamos nos atualizar toda hora. A confus\u00e3o se estabelece a ponto de a Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana estar disposta a incluir a \u201cansiedade digital\u201d na lista de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas existentes, tratando-a como um v\u00edcio sem limite, similar a comprar ou jogar. Realmente uma depend\u00eancia, \u00e9 algo a ser tratado. Tente se condicionar a acessar as redes sociais poucas vezes ao dia, como duas vezes apenas, que tal? (...) Reserve um tempo para estar com as pessoas, escute, fale tamb\u00e9m, d\u00ea sua opini\u00e3o sobre algum assunto, isso faz muito bem para n\u00f3s, tanto pra quem ouve, quanto pra quem fala, tudo no seu tempo. Fonte: adaptado de &lt; http:\/\/obviousmag.org\/i_appear_missing\/201 6\/ tecnologia-e-seres-humanos- artificiais.html &gt;","id":401887,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Tecnologia e seres \r\nhumanos artificiais <\/b><\/p><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\">Guilherme Mariano <\/div><div>\r\n<br><\/div><div>      \r\n Nossa sociedade est\u00e1 cada vez mais \r\nevolu\u00edda,\r\nisso \u00e9 um fato, gra\u00e7as a intelig\u00eancia \r\nhumana, as\r\ntecnologias vem sendo aprimoradas, tudo \r\npara\r\ntornar o nosso dia a dia mais simples, \r\nr\u00e1pido e\r\nf\u00e1cil. Vivemos em uma gera\u00e7\u00e3o de \r\nintelig\u00eancia\r\nartificial, mas ser\u00e1 que tanta praticidade \r\ne rapidez\r\nn\u00e3o tem suas consequ\u00eancias? <\/div>\r\n<div>       Notebooks, \r\nIphones, celulares, televis\u00f5es\r\nsmart, os gadgets conquistaram o seu lugar\r\nno cora\u00e7\u00e3o da humanidade, que faz quest\u00e3o\r\nde manter-se atualizado com tudo o que h\u00e1 \r\nde\r\nnovo e mais moderno em tecnologia nos \r\npa\u00edses\r\nde primeiro mundo. Gadget vem do ingl\u00eas\r\ngeringon\u00e7a, dispositivo. S\u00e3o equipamentos \r\ncom\r\nfun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e \u00fatil ao cotidiano, por\u00e9m, \r\nal\u00e9m\r\nda l\u00f3gica da finalidade, para muitas \r\npessoas eles\r\nt\u00eam outra fun\u00e7\u00e3o. Status e \r\nsuperioridade. <\/div><div>  \r\n     Esses dispositivos \r\nvieram sim trazer \r\nmuitos\r\navan\u00e7os positivos, n\u00e3o d\u00e1 para negar. Mas\r\nningu\u00e9m pode fazer vista grossa quanto aos\r\nproblemas econ\u00f4micos, pol\u00edticos, sociais e\r\nmesmo culturais que esse avan\u00e7o implantou \r\nna\r\nsociedade em geral. Considerando-se \r\nsomente o\r\nproblema do status, certamente voc\u00ea deve \r\nachar\r\nque isso est\u00e1 distante de voc\u00ea. Mas todos \r\nn\u00f3s\r\nsomos escravos dele, todos n\u00e3o, mas vamos\r\ndizer que a maioria. (...) <\/div>\r\n<div>        \r\nPrecisamos abrir os olhos para n\u00e3o nos\r\ntornarmos escravos desses gadgets que \r\nvisam\r\nfacilitar demais as coisas. Na minha \r\nopini\u00e3o, acho\r\nque o pior \u00e9 que sabemos de tal \r\ndepend\u00eancia,\r\nquando ficamos sem internet ou sem \r\ncelular,\r\nparece que nos arranca algo do nosso \r\ncorpo, n\u00e3o\r\nnos sentimos normais, precisamos saber \r\nsobre\r\no que o grupo do Whatsapp est\u00e1 \r\nconversando,\r\no que est\u00e1 acontecendo no Facebook, o que\r\neu estou perdendo, parece loucura, mas \u00e9 \r\nalgo\r\ntotalmente real. <\/div><div>  \r\n      Por isso, cabe a n\u00f3s \r\nfazer bom uso desse\r\narsenal que temos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o, seja\r\ncomo usu\u00e1rio comum ou como profissional. \r\nPois tudo em exagero pode ser prejudicial. \r\n(...)\r\nLembre-se: tais ferramentas s\u00e3o um \r\nfacilitador\r\ne n\u00e3o um substituto absoluto do que \r\nacontece\r\nfora da internet. \u00c9 de total import\u00e2ncia \r\nconversar\r\npessoalmente com pessoas, mas tamb\u00e9m \u00e9\r\nmuito pr\u00e1tico conversar com pessoas \r\ndistantes\r\ninstantaneamente, devemos fazer um elo \r\nentre os\r\ndois meios, mantendo sempre um equil\u00edbrio. \r\n(...) <\/div><div>      \r\n Nos sentimos carentes de informa\u00e7\u00f5es \r\ne\r\nprecisamos consumi-las, precisamos nos \r\natualizar\r\ntoda hora. A confus\u00e3o se estabelece a \r\nponto\r\nde a Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana \r\nestar\r\ndisposta a incluir a \u201cansiedade digital\u201d \r\nna lista\r\nde doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas existentes, \r\ntratando-a\r\ncomo um v\u00edcio sem limite, similar a \r\ncomprar ou\r\njogar. Realmente uma depend\u00eancia, \u00e9 algo a \r\nser\r\ntratado. Tente se condicionar a acessar as \r\nredes\r\nsociais poucas vezes ao dia, como duas \r\nvezes\r\napenas, que tal? (...) Reserve um tempo \r\npara\r\nestar com as pessoas, escute, fale tamb\u00e9m, \r\nd\u00ea\r\nsua opini\u00e3o sobre algum assunto, isso faz \r\nmuito\r\nbem para n\u00f3s, tanto pra quem ouve, quanto \r\npra\r\nquem fala, tudo no seu tempo. <\/div>\r\n<div><br><\/div><div>Fonte: adaptado de \r\n&lt; \r\nhttp:\/\/obviousmag.org\/i_appear_missing\/201\r\n6\/\r\ntecnologia-e-seres-humanos-\r\nartificiais.html &gt;<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331,"slug":"analista-de-redes-e-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acessar a rede da empresa onde trabalha \u00e9 uma atividade comum atualmente. O problema existente nessa atividade est\u00e1 na pouca seguran\u00e7a. Referente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o segura utilizando a internet, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331,"slug":"analista-de-redes-e-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1249999,"hashId":"819221875652b69c6523079f3eb003df","enunciado":"<p align=justify>Acessar a rede da empresa onde trabalha\r\n\u00e9 uma atividade comum atualmente.\r\nO problema existente nessa atividade\r\nest\u00e1 na pouca seguran\u00e7a. Referente\r\n\u00e0 comunica\u00e7\u00e3o segura utilizando a\r\ninternet, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4525404,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma rede privada virtual (VPN) \u00e9 capaz de estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o segura garantindo a privacidade das informa\u00e7\u00f5es, pois s\u00f3 pode ser utilizada pelos funcion\u00e1rios de uma empresa ou grupo de pessoas autorizadas.","id":4525404,"corpo":"<p align=justify>Uma rede privada virtual (VPN) \u00e9 capaz\r\nde estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o segura\r\ngarantindo a privacidade das informa\u00e7\u00f5es,\r\npois s\u00f3 pode ser utilizada pelos funcion\u00e1rios\r\nde uma empresa ou grupo de pessoas\r\nautorizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma rede WAN, como a internet, \u00e9 segura e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de preocupa\u00e7\u00e3o com itens adicionais de seguran\u00e7a.","id":4525405,"corpo":"<p align=justify>Uma rede WAN, como a internet, \u00e9 segura\r\ne n\u00e3o h\u00e1 necessidade de preocupa\u00e7\u00e3o com\r\nitens adicionais de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para haver seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o utilizando a internet, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer a comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do protocolo TCP\/IP.","id":4525406,"corpo":"<p align=justify>Para haver seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o\r\nutilizando a internet, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nestabelecer a comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do\r\nprotocolo TCP\/IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para haver uma comunica\u00e7\u00e3o segura atrav\u00e9s da internet, basta que utilizemos senhas de seguran\u00e7a, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio se preocupar com criptografia.","id":4525407,"corpo":"<p align=justify>Para haver uma comunica\u00e7\u00e3o segura\r\natrav\u00e9s da internet, basta que utilizemos\r\nsenhas de seguran\u00e7a, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio\r\nse preocupar com criptografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rede privada virtual (VPN) n\u00e3o \u00e9 utilizada para estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o segura, mas sim para aumentar a velocidade de transfer\u00eancia de dados.","id":4525408,"corpo":"<p align=justify>A rede privada virtual (VPN) n\u00e3o \u00e9 utilizada\r\npara estabelecer uma comunica\u00e7\u00e3o segura,\r\nmas sim para aumentar a velocidade de\r\ntransfer\u00eancia de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1249999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e0 \u00e1rea de recursos humanos reorienta o foco de poder nas organiza\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 consci\u00eancia de que s\u00e3o","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1250118,"hashId":"cc8fa676843112627e3765601290efcb","enunciado":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e0\r\n\u00e1rea de recursos humanos reorienta o\r\nfoco de poder nas organiza\u00e7\u00f5es, devido\r\n\u00e0 consci\u00eancia de que s\u00e3o<\/p>","resposta":4525982,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os acionistas que formulam e se responsabilizam pelas estrat\u00e9gias e obt\u00eam os resultados operacionais.","id":4525978,"corpo":"<p align=justify>os acionistas que formulam e se\r\nresponsabilizam pelas estrat\u00e9gias e obt\u00eam\r\nos resultados operacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dirigentes que admitem ou demitem as pessoas que proporcionar\u00e3o o crescimento da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4525979,"corpo":"<p align=justify>os dirigentes que admitem ou demitem as\r\npessoas que proporcionar\u00e3o o crescimento\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os clientes que asseguram a realiza\u00e7\u00e3o das metas e objetivos que fazem a organiza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ar.","id":4525980,"corpo":"<p align=justify>os clientes que asseguram a realiza\u00e7\u00e3o das\r\nmetas e objetivos que fazem a organiza\u00e7\u00e3o\r\navan\u00e7ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as m\u00e1quinas e os equipamentos que proporcionar\u00e3o o incremento de produtividade da produ\u00e7\u00e3o.","id":4525981,"corpo":"<p align=justify>as m\u00e1quinas e os equipamentos\r\nque proporcionar\u00e3o o incremento de\r\nprodutividade da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas que formulam e implementam as estrat\u00e9gias e elas se constituem no elemento diferenciador.","id":4525982,"corpo":"<p align=justify>as pessoas que formulam e implementam\r\nas estrat\u00e9gias e elas se constituem no\r\nelemento diferenciador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1250118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio Microsoft Word (Vers\u00e3o 2013, Instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas) a tecla de atalho Ctrl+E tem qual fun\u00e7\u00e3o? Obs.: o caractere + serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42082,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251035,"hashId":"2e0e7d5da2413b679fdd8c36a7a8a5bf","enunciado":"<p align=justify>Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio\r\nMicrosoft Word (Vers\u00e3o 2013, Instala\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o em portugu\u00eas) a tecla de atalho\r\nCtrl+E tem qual fun\u00e7\u00e3o? <div><br><\/div><div>Obs.: o caractere + serve apenas para\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o.<\/div><\/p>","resposta":4530232,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina o texto at\u00e9 o final da palavra.","id":4530230,"corpo":"<p align=justify>Elimina o texto at\u00e9 o final da palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elimina o texto at\u00e9 o in\u00edcio da palavra.","id":4530231,"corpo":"<p align=justify>Elimina o texto at\u00e9 o in\u00edcio da palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centraliza o texto.","id":4530232,"corpo":"<p align=justify>Centraliza o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixa o par\u00e1grafo selecionado.","id":4530233,"corpo":"<p align=justify>Deixa o par\u00e1grafo selecionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui o tamanho da fonte em 1 ponto.","id":4530234,"corpo":"<p align=justify>Diminui o tamanho da fonte em 1 ponto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"}],"slug":"informatica\/1251035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visita \u00e0 maternidade \u00e9 uma das estrat\u00e9gias utilizadas para vincular a gestante ao respectivo local de parto e deve ser realizada durante o pr\u00e9-natal.","provas":[{"id":42104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":12792,"slug":"enfermeiro-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1251828,"hashId":"a613b218fd5fb77ad2cd7d2d77c59870","enunciado":"<p align=justify>A visita \u00e0 maternidade \u00e9 uma das estrat\u00e9gias utilizadas\r\npara vincular a gestante ao respectivo local de parto e\r\ndeve ser realizada durante o pr\u00e9-natal.<\/p>","resposta":4533485,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4533485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4533486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 24 anos de idade, primeira gesta\u00e7\u00e3o, idade gestacional de 39 semanas e 4 dias, apresentou contra\u00e7\u00f5es (tr\u00eas contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos) e perda de tamp\u00e3o mucoso e procurou atendimento no hospital pr\u00f3ximo \u00e0 casa da m\u00e3e dela. Ap\u00f3s horas, j\u00e1 havia passado por quatro hospitais diferentes, nos quais n\u00e3o foi avaliada e nem admitida. A gestante refere que nunca foi informada a respeito de qual \u201chospital deveria procurar para parir\u201d. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":402088,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma gestante de 24 anos de idade, primeira gesta\u00e7\u00e3o, idade\r\ngestacional de 39 semanas e 4 dias, apresentou contra\u00e7\u00f5es\r\n(tr\u00eas contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos) e perda de tamp\u00e3o mucoso e\r\nprocurou atendimento no hospital pr\u00f3ximo \u00e0 casa da m\u00e3e\r\ndela. Ap\u00f3s horas, j\u00e1 havia passado por quatro hospitais\r\ndiferentes, nos quais n\u00e3o foi avaliada e nem admitida. A gestante refere que nunca foi informada a respeito de qual\r\n\u201chospital deveria procurar para parir\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413321,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":428306,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428307,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"}],"slug":"enfermagem\/1251828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916,"slug":"tecnico-universitario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o pacote de recompensas que um empregado recebe pelo seu trabalho. Assinale a alternativa que apresenta os itens inclu\u00eddos na remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916,"slug":"tecnico-universitario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252546,"hashId":"2f1b0cac602b610e80138f03712b1b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o pacote de recompensas que um empregado recebe pelo seu trabalho. Assinale a alternativa que apresenta os itens inclu\u00eddos na remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4537039,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento, promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.","id":4537037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento, promo\u00e7\u00e3o e reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carreira, cargos, estrutura e estrat\u00e9gia.","id":4537038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carreira, cargos, estrutura e estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio, incentivos salariais e benef\u00edcios.","id":4537039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rio, incentivos salariais e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o, acordos internos e demanda.","id":4537040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legisla\u00e7\u00e3o, acordos internos e demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e seguran\u00e7a.","id":4537041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1252546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17917,"slug":"analista-universitario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341,"slug":"analista-universitario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22343,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22344,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia","id":22349,"slug":"analista-universitario-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":22352,"slug":"analista-universitario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":22346,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347,"slug":"analista-universitario-area-fisica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22348,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22350,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI","id":22351,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o excerto \u201cOcorrendo o decl\u00ednio cultural, ocorre juntamente o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, com o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, aumenta a facilidade de aliena\u00e7\u00e3o. Situa\u00e7\u00e3o perfeita para os monopolizadores da nossa sociedade.\u201d e assinale a alternativa que o analisa corretamente.","provas":[{"id":42132,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17917,"slug":"analista-universitario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56495,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":56496,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados - 2018"},{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341,"slug":"analista-universitario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"},{"id":56498,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":56499,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22343,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":56500,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22344,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"},{"id":56501,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2018"},{"id":56505,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia","id":22349,"slug":"analista-universitario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"},{"id":56508,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":22352,"slug":"analista-universitario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":56502,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":22346,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":56503,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347,"slug":"analista-universitario-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":56504,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22348,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":56506,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22350,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56507,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI","id":22351,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1252582,"hashId":"624e8f023a178d6c20aa7c300d26ad9f","enunciado":"<p align=justify>Considere o excerto \u201cOcorrendo o\r\ndecl\u00ednio cultural, ocorre juntamente o\r\ndecl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, com o decl\u00ednio\r\nda educa\u00e7\u00e3o, aumenta a facilidade de\r\naliena\u00e7\u00e3o. Situa\u00e7\u00e3o perfeita para os\r\nmonopolizadores da nossa sociedade.\u201d\r\ne assinale a alternativa que o analisa\r\ncorretamente.<\/p>","resposta":4537372,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o de palavras, no g\u00eanero textual em quest\u00e3o, configura-se como um problema de coes\u00e3o referencial, embora permita que o leitor memorize as informa\u00e7\u00f5es reiteradas.","id":4537368,"corpo":"<p align=justify>A repeti\u00e7\u00e3o de palavras, no g\u00eanero textual\r\nem quest\u00e3o, configura-se como um problema\r\nde coes\u00e3o referencial, embora permita que\r\no leitor memorize as informa\u00e7\u00f5es reiteradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor se vale de uma grada\u00e7\u00e3o de ideias, que se presta a fins estil\u00edsticos, visando atenuar o impacto social da m\u00fasica.","id":4537369,"corpo":"<p align=justify>O autor se vale de uma grada\u00e7\u00e3o de ideias,\r\nque se presta a fins estil\u00edsticos, visando\r\natenuar o impacto social da m\u00fasica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio do exagero, o autor constr\u00f3i sua cr\u00edtica aos m\u00fasicos da sociedade contempor\u00e2nea.","id":4537370,"corpo":"<p align=justify>Por meio do exagero, o autor constr\u00f3i\r\nsua cr\u00edtica aos m\u00fasicos da sociedade\r\ncontempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase \u201cSitua\u00e7\u00e3o perfeita para os monopolizadores da nossa sociedade.\u201d est\u00e1 incompleta, pois n\u00e3o apresenta verbo em sua estrutura.","id":4537371,"corpo":"<p align=justify>A frase \u201cSitua\u00e7\u00e3o perfeita para os\r\nmonopolizadores da nossa sociedade.\u201d est\u00e1\r\nincompleta, pois n\u00e3o apresenta verbo em\r\nsua estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O excerto \u00e9 um exemplo de texto que n\u00e3o seria adequado \u00e0 esfera administrativa, pois, al\u00e9m de n\u00e3o ser conciso, n\u00e3o \u00e9 objetivo.","id":4537372,"corpo":"<p align=justify>O excerto \u00e9 um exemplo de texto que n\u00e3o\r\nseria adequado \u00e0 esfera administrativa, pois,\r\nal\u00e9m de n\u00e3o ser conciso, n\u00e3o \u00e9 objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A influ\u00eancia da m\u00fasica na sociedade Diego Kobylinski A m\u00fasica \u00e9 a principal arte em todo o mundo. Desde tribos ind\u00edgenas, at\u00e9 em grandes cidades, a m\u00fasica \u00e9, em especial, uma forte presen\u00e7a art\u00edstica na cultura.O feito de cantar ou escutar uma can\u00e7\u00e3o pode desencadear efeitos emocionais numa pessoa. Tristeza, alegria, nostalgia, raiva, muitos s\u00e3o os sentimentos que veem aos ouvintes da m\u00fasica. Esses sentimentos, quando contidos em v\u00e1rias pessoas, podem gerar movimentos sociais. Como exemplo, os movimentos: punk, grunge, alternativo e emotivo (este, o mais popular no Brasil). Muitos movimentos buscavam, como meta, uma maior liberdade de express\u00e3o e uma melhor qualidade de vida na sociedade.Portanto, a m\u00fasica pode ser considerada uma das artes que mais influenciam na sociedade. Por isso, muitas m\u00eddias optam pela monopoliza\u00e7\u00e3o do mercado fonogr\u00e1fico. Se h\u00e1 d\u00e9cadas era a censura a principal vil\u00e3, agora \u00e9 a aliena\u00e7\u00e3o, o controle do que vai ou n\u00e3o fazer sucesso. Isso somado ao descaso pela qualidade musical atual na sociedade brasileira, provocando um decl\u00ednio cultural.\tOcorrendo o decl\u00ednio cultural, ocorre juntamente o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, com o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, aumenta a facilidade de aliena\u00e7\u00e3o. Situa\u00e7\u00e3o perfeita para os monopolizadores da nossa sociedade. [...]\tA popula\u00e7\u00e3o tem que entender como \u00e9 preciso uma melhoria na arte nacional, pois, por meio dessa melhoria, poder\u00e3o ocorrer efeitos muito significativos na educa\u00e7\u00e3o. Projetos sociais com o intuito de incentivar as crian\u00e7as a trabalhar com a m\u00fasica e a arte em geral, especialmente nas favelas, facilidade ao acesso a instrumentos musicais, e outras a\u00e7\u00f5es podem, juntas, modificar aos poucos a cultura da nossa sociedade, melhorando, assim, a nossa qualidade de vida.Adaptado de: https:\/\/inverta.org\/jornal\/edicao- impressa\/445\/cultura\/a-influencia-da-musica- na-sociedade Acesso em: 13\/04\/2018.","id":402175,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A influ\u00eancia da m\u00fasica na sociedade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Diego Kobylinski <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA m\u00fasica \u00e9 a principal arte em todo o mundo. Desde tribos ind\u00edgenas, at\u00e9 em grandes cidades, a m\u00fasica \u00e9, em especial, uma forte presen\u00e7a art\u00edstica na cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O feito de cantar ou escutar uma can\u00e7\u00e3o pode desencadear efeitos emocionais numa pessoa. Tristeza, alegria, nostalgia, raiva, muitos s\u00e3o os sentimentos que veem aos ouvintes da m\u00fasica. Esses sentimentos, quando contidos em v\u00e1rias pessoas, podem gerar movimentos sociais. Como exemplo, os movimentos: punk, grunge, alternativo e emotivo (este, o mais popular no Brasil). Muitos movimentos buscavam, como meta, uma maior liberdade de express\u00e3o e uma melhor qualidade de vida na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Portanto, a m\u00fasica pode ser considerada uma das artes que mais influenciam na sociedade. Por isso, muitas m\u00eddias optam pela monopoliza\u00e7\u00e3o do mercado fonogr\u00e1fico. Se h\u00e1 d\u00e9cadas era a censura a principal vil\u00e3, agora \u00e9 a aliena\u00e7\u00e3o, o controle do que vai ou n\u00e3o fazer sucesso. Isso somado ao descaso pela qualidade musical atual na sociedade brasileira, provocando um decl\u00ednio cultural.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOcorrendo o decl\u00ednio cultural, ocorre juntamente o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, com o decl\u00ednio da educa\u00e7\u00e3o, aumenta a facilidade de aliena\u00e7\u00e3o. Situa\u00e7\u00e3o perfeita para os monopolizadores da nossa sociedade. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA popula\u00e7\u00e3o tem que entender como \u00e9 preciso uma melhoria na arte nacional, pois, por meio dessa melhoria, poder\u00e3o ocorrer efeitos muito significativos na educa\u00e7\u00e3o. Projetos sociais com o intuito de incentivar as crian\u00e7as a trabalhar com a m\u00fasica e a arte em geral, especialmente nas favelas, facilidade ao acesso a instrumentos musicais, e outras a\u00e7\u00f5es podem, juntas, modificar aos poucos a cultura da nossa sociedade, melhorando, assim, a nossa qualidade de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/inverta.org\/jornal\/edicao- impressa\/445\/cultura\/a-influencia-da-musica- na-sociedade Acesso em: 13\/04\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1252582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17917,"slug":"analista-universitario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341,"slug":"analista-universitario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22343,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22344,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia","id":22349,"slug":"analista-universitario-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":22352,"slug":"analista-universitario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":22346,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347,"slug":"analista-universitario-area-fisica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22348,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22350,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI","id":22351,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando \u00e0 objetividade, o locutor-relator da ata em quest\u00e3o apresenta os fatos","provas":[{"id":42132,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17917,"slug":"analista-universitario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56495,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":56496,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados - 2018"},{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341,"slug":"analista-universitario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"},{"id":56498,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":56499,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22343,"slug":"analista-universitario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":56500,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":22344,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"},{"id":56501,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":22345,"slug":"analista-universitario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2018"},{"id":56505,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia","id":22349,"slug":"analista-universitario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"},{"id":56508,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":22352,"slug":"analista-universitario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":56502,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":22346,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":56503,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347,"slug":"analista-universitario-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":56504,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":22348,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":56506,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22350,"slug":"analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56507,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI","id":22351,"slug":"analista-universitario-area-analista-em-ti"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Analista em TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1252699,"hashId":"7cac2da0e83b0655bad93b19b997671f","enunciado":"<p align=justify>Visando \u00e0 objetividade, o locutor-relator\r\nda ata em quest\u00e3o apresenta os fatos<\/p>","resposta":4537549,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ora em primeira, ora em terceira pessoa, alternando os focos de relato dos fatos.","id":4537546,"corpo":"<p align=justify>ora em primeira, ora em terceira pessoa,\r\nalternando os focos de relato dos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em terceira pessoa, demonstrando onisci\u00eancia diante das a\u00e7\u00f5es relatadas.","id":4537547,"corpo":"<p align=justify>em terceira pessoa, demonstrando\r\nonisci\u00eancia diante das a\u00e7\u00f5es relatadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em primeira pessoa, como participante dos acontecimentos relatados.","id":4537548,"corpo":"<p align=justify>em primeira pessoa, como participante dos\r\nacontecimentos relatados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em terceira pessoa, priorizando um ponto de vista externo.","id":4537549,"corpo":"<p align=justify>em terceira pessoa, priorizando um ponto\r\nde vista externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em primeira pessoa, como quem os testemunhou.","id":4537550,"corpo":"<p align=justify>em primeira pessoa, como quem os\r\ntestemunhou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO AGR\u00c1RIO CONSELHO NACIONAL DE DESENVOLVIMENTO RURAL SUSTENT\u00c1VEL ATA EXECUTIVA DA 52\u00aa REUNI\u00c3O AMPLIADA DO CONDRAF Aos dias cinco e seis de dezembro de dois mil e doze, sendo no primeiro dia, das nove \u00e0s dezoito horas, e no segundo dia, das nove horas \u00e0s treze horas, foi realizada a quinquag\u00e9sima segunda Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho Nacional de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel - CONDRAF, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco A, T\u00e9rreo, Bras\u00edlia-DF. Estiveram presentes o Ministro de Estado do Desenvolvimento [...], os Convidados Permanentes [\u2026], os (as) Conselheiros (as) [...] os (as) Convidados (as) [\u2026]. PAUTA. PRIMEIRA PARTE: Brasil Rural Hoje: [\u2026] A Reuni\u00e3o teve in\u00edcio com uma sauda\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio- Executivo a todos os Conselheiros do CONDRAF, tendo apresentado e aprovado a pauta da 52\u00aa Reuni\u00e3o. Em seguida, em rela\u00e7\u00e3o a ata da 6\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria, foi dispensada a leitura, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00e3o do texto, foi aprovada a ata da 6\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria pelo Plen\u00e1rio. [...] Ap\u00f3s a leitura da Minuta do Regimento Interno, em que os participantes da Reuni\u00e3o, conselheiros\/ as e convidados foram indicando destaques \u00e0 proposta, o Secret\u00e1rio colocou em debate os destaques indicados, em que a grande maioria foi acatada pela Mesa; foi acordado a aprova\u00e7\u00e3o do Regimento Interno pelo Plen\u00e1rio [\u2026] Por fim e nada mais havendo a ser tratado, o Secret\u00e1rio-Executivo do CONDRAF encerrou a reuni\u00e3o, agradecendo a presen\u00e7a de todos.Adaptado de: http:\/\/livrozilla.com\/doc\/462282\/ata- 52%C2%AA-ro--- minist%C3%A9rio-do-desenvolvimento- agr%C3%A1rio Acesso em 15\/04\/2018.","id":402196,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MINIST\u00c9RIO DO DESENVOLVIMENTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>AGR\u00c1RIO CONSELHO NACIONAL DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DESENVOLVIMENTO RURAL SUSTENT\u00c1VEL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ATA EXECUTIVA DA 52\u00aa REUNI\u00c3O AMPLIADA DO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CONDRAF <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aos dias cinco e seis de dezembro de dois mil e doze, sendo no primeiro dia, das nove \u00e0s dezoito horas, e no segundo dia, das nove horas \u00e0s treze horas, foi realizada a quinquag\u00e9sima segunda Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Conselho Nacional de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel - CONDRAF, na Esplanada dos Minist\u00e9rios, Bloco A, T\u00e9rreo, Bras\u00edlia-DF. Estiveram presentes o Ministro de Estado do Desenvolvimento [...], os Convidados Permanentes [\u2026], os (as) Conselheiros (as) [...] os (as) Convidados (as) [\u2026]. PAUTA. PRIMEIRA PARTE: Brasil Rural Hoje: [\u2026] A Reuni\u00e3o teve in\u00edcio com uma sauda\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio- Executivo a todos os Conselheiros do CONDRAF, tendo apresentado e aprovado a pauta da 52\u00aa Reuni\u00e3o. Em seguida, em rela\u00e7\u00e3o a ata da 6\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria, foi dispensada a leitura, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00e3o do texto, foi aprovada a ata da 6\u00aa Reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria pelo Plen\u00e1rio. [...] Ap\u00f3s a leitura da Minuta do Regimento Interno, em que os participantes da Reuni\u00e3o, conselheiros\/ as e convidados foram indicando destaques \u00e0 proposta, o Secret\u00e1rio colocou em debate os destaques indicados, em que a grande maioria foi acatada pela Mesa; foi acordado a aprova\u00e7\u00e3o do Regimento Interno pelo Plen\u00e1rio [\u2026] Por fim e nada mais havendo a ser tratado, o Secret\u00e1rio-Executivo do CONDRAF encerrou a reuni\u00e3o, agradecendo a presen\u00e7a de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: http:\/\/livrozilla.com\/doc\/462282\/ata- 52%C2%AA-ro--- minist%C3%A9rio-do-desenvolvimento- agr%C3%A1rio Acesso em 15\/04\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1252699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o disposto no artigo 19, da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, para os fins do \u201ccaput\u201d do artigo 169 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados: I. Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento). II. Estados: 55% (cinquenta e cinco por cento). III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700661,"hashId":"0fd10f2b361e334a8ec4b4bbc27c123c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o disposto no artigo 19, da Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, para os fins do \u201ccaput\u201d do artigo 169 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estados: 55% (cinquenta e cinco por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6435481,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6435479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6435480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6435481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6435482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1700661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administrar os sal\u00e1rios de maneira equitativa e justa \u00e9 um grande desafio de qualquer gest\u00e3o, neste sentido, o programa de cargos e sal\u00e1rios pode ajudar a atender \u00e0s expectativas dos funcion\u00e1rios, para tanto, precisa passar por uma etapa inicial do programa, que \u00e9 a","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700675,"hashId":"48d0a5b2f1861e34e1a5e82cb349bfea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar os sal\u00e1rios de maneira equitativa e justa \u00e9 um grande desafio de qualquer gest\u00e3o, neste sentido, o programa de cargos e sal\u00e1rios pode ajudar a atender \u00e0s expectativas dos funcion\u00e1rios, para tanto, precisa passar por uma etapa inicial do programa, que \u00e9 a<\/p>","resposta":6435538,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de cargos.","id":6435535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":6435536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisa de sal\u00e1rios.","id":6435537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa de sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o de cargos.","id":6435538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1700675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento do processo de planejamento empresarial ocorre atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o de controle que abrange as etapas dos padr\u00f5es de desempenho, das medidas, da interpreta\u00e7\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o corretiva. Assinale a alternativa que apresenta o que envolve a etapa de interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados.","provas":[{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1701159,"hashId":"650d42dbe4a002647ea5b2129c562a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento do processo de planejamento empresarial ocorre atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o de controle que abrange as etapas dos padr\u00f5es de desempenho, das medidas, da interpreta\u00e7\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o corretiva. Assinale a alternativa que apresenta o que envolve a etapa de interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","resposta":6437807,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Envolve o estabelecimento dos padr\u00f5es de desempenho e a fixa\u00e7\u00e3o das medidas de aferi\u00e7\u00e3o dos resultados. ","id":6437806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Envolve o estabelecimento dos padr\u00f5es de desempenho e a fixa\u00e7\u00e3o das medidas de aferi\u00e7\u00e3o dos resultados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Envolve a compara\u00e7\u00e3o dos valores reais com os padr\u00f5es e a an\u00e1lise das causas das varia\u00e7\u00f5es.","id":6437807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Envolve a compara\u00e7\u00e3o dos valores reais com os padr\u00f5es e a an\u00e1lise das causas das varia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envolve uma combina\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais e financeiros e a obten\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias.","id":6437808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve uma combina\u00e7\u00e3o de procedimentos operacionais e financeiros e a obten\u00e7\u00e3o das tend\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Envolve um conjunto de procedimentos pelos quais a administra\u00e7\u00e3o superior e as ger\u00eancias identificam as metas de cada unidade.","id":6437809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Envolve um conjunto de procedimentos pelos quais a administra\u00e7\u00e3o superior e as ger\u00eancias identificam as metas de cada unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Envolve a estanqueidade dos \u00f3rg\u00e3os e a maximiza\u00e7\u00e3o setorial dos esfor\u00e7os em um enfoque sist\u00eamico da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6437810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Envolve a estanqueidade dos \u00f3rg\u00e3os e a maximiza\u00e7\u00e3o setorial dos esfor\u00e7os em um enfoque sist\u00eamico da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/1701159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292,"slug":"analista-executivo-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o de um colaborador \u00e9 percebida por meio de seu comportamento no ambiente de trabalho, dedicando-se ele a produzir mais, ou ainda propondo melhorias para esse ambiente. Uma ferramenta usada para motiva\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":56338,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social","id":22292,"slug":"analista-executivo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1704243,"hashId":"1c52e0717abefdcc6cdbb07d95ea033a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o de um colaborador \u00e9 percebida por meio de seu comportamento no ambiente de trabalho, dedicando-se ele a produzir mais, ou ainda propondo melhorias para esse ambiente. Uma ferramenta usada para motiva\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6450624,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de telefone m\u00f3vel corporativo.","id":6450621,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o de telefone m\u00f3vel corporativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de carro corporativo.","id":6450622,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o de carro corporativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.","id":6450623,"corpo":"<p>contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveitamento de m\u00e3o de obra interna.","id":6450624,"corpo":"<p>aproveitamento de m\u00e3o de obra interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es.","id":6450625,"corpo":"<p>otimiza\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1704243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico","id":6788,"slug":"perito-medico"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":22301,"slug":"analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Atuarial e Cont\u00e1bil","id":22303,"slug":"analista-previdenciario-area-atuarial-e-contabil"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi instaurado processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de ato de improbidade cometido no curso de um procedimento de licita\u00e7\u00e3o. Durante a tramita\u00e7\u00e3o do processo, foi identificado que a planilha de custos que ensejou a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00ednimo era inver\u00eddica, ou seja, suas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o eram corretas e n\u00e3o guardavam pertin\u00eancia com o mercado. Noticiado esse fato nos autos do processo administrativo onde foi aberta a licita\u00e7\u00e3o, a autoridade respons\u00e1vel","provas":[{"id":56342,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico","id":6788,"slug":"perito-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-perito-medico-3","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Perito M\u00e9dico - 2018"},{"id":56344,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":22301,"slug":"analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":56350,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Atuarial e Cont\u00e1bil","id":22303,"slug":"analista-previdenciario-area-atuarial-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-previdenciario-area-atuarial-e-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Atuarial e Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":56366,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-previdenciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1704382,"hashId":"ebeab3dad3144ff97d87cef971e09b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi instaurado processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de ato de improbidade cometido no curso de um procedimento de licita\u00e7\u00e3o. Durante a tramita\u00e7\u00e3o do processo, foi identificado que a planilha de custos que ensejou a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o m\u00ednimo era inver\u00eddica, ou seja, suas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o eram corretas e n\u00e3o guardavam pertin\u00eancia com o mercado. Noticiado esse fato nos autos do processo administrativo onde foi aberta a licita\u00e7\u00e3o, a autoridade respons\u00e1vel<\/p>","resposta":6451261,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode revogar a licita\u00e7\u00e3o, tornando prejudicado o processo de improbidade.","id":6451258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode revogar a licita\u00e7\u00e3o, tornando prejudicado o processo de improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve revogar a licita\u00e7\u00e3o, por se tratar de v\u00edcio insan\u00e1vel, restando arquivado o processo de improbidade, pois a caracteriza\u00e7\u00e3o de improbidade demanda prova do preju\u00edzo.","id":6451259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve revogar a licita\u00e7\u00e3o, por se tratar de v\u00edcio insan\u00e1vel, restando arquivado o processo de improbidade, pois a caracteriza\u00e7\u00e3o de improbidade demanda prova do preju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode anular a licita\u00e7\u00e3o, desde que o certame ainda esteja em curso, findo o qual a contrata\u00e7\u00e3o constitui direito subjetivo do vencedor, restando a possibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade.","id":6451260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode anular a licita\u00e7\u00e3o, desde que o certame ainda esteja em curso, findo o qual a contrata\u00e7\u00e3o constitui direito subjetivo do vencedor, restando a possibilidade de indeniza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve anular a licita\u00e7\u00e3o, ensejando tamb\u00e9m a anula\u00e7\u00e3o do contrato dela decorrente, se j\u00e1 assinado, sem preju\u00edzo do tr\u00e2mite do processo cujo objeto seja a apura\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade.","id":6451261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve anular a licita\u00e7\u00e3o, ensejando tamb\u00e9m a anula\u00e7\u00e3o do contrato dela decorrente, se j\u00e1 assinado, sem preju\u00edzo do tr\u00e2mite do processo cujo objeto seja a apura\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve anular o processo administrativo de improbidade, a licita\u00e7\u00e3o ocorrida, bem como instaurar novas apura\u00e7\u00f5es, de acordo com as condutas residuais que n\u00e3o tenham sido exauridas com o fim da licita\u00e7\u00e3o.","id":6451262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve anular o processo administrativo de improbidade, a licita\u00e7\u00e3o ocorrida, bem como instaurar novas apura\u00e7\u00f5es, de acordo com as condutas residuais que n\u00e3o tenham sido exauridas com o fim da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Procedimento Administrativo e do Processo Judicial","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422948,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-procedimento-administrativo-e-do-processo-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1704382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310,"slug":"analista-executivo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, tem-se verificado uma crescente demanda dos cidad\u00e3os e de movimentos da sociedade organizada por uma maior transpar\u00eancia na atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse cen\u00e1rio, alguns paradigmas foram sendo estabelecidos, entre eles, a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de","provas":[{"id":56368,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310,"slug":"analista-executivo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1704964,"hashId":"b68e04d60adf5f5d84914b28e185a496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, tem-se verificado uma crescente demanda dos cidad\u00e3os e de movimentos da sociedade organizada por uma maior transpar\u00eancia na atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nesse cen\u00e1rio, alguns paradigmas foram sendo estabelecidos, entre eles, a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de<\/p>","resposta":6454042,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excel\u00eancia, consistente na supress\u00e3o de atividades-meio, focando a atua\u00e7\u00e3o administrativa no atendimento direto ao cidad\u00e3o.","id":6454039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excel\u00eancia, consistente na supress\u00e3o de atividades-meio, focando a atua\u00e7\u00e3o administrativa no atendimento direto ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benchmarking, consistente na redu\u00e7\u00e3o de etapas e n\u00edveis hier\u00e1rquicos para obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pelos cidad\u00e3os.","id":6454040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>benchmarking<\/em>, consistente na redu\u00e7\u00e3o de etapas e n\u00edveis hier\u00e1rquicos para obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pelos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"downsizing, consistente na aplica\u00e7\u00e3o de indicadores de mercado para cobran\u00e7a de resultados das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":6454041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>downsizing<\/em>, consistente na aplica\u00e7\u00e3o de indicadores de mercado para cobran\u00e7a de resultados das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"accountability, que diz respeito \u00e0 responsividade, com obriga\u00e7\u00e3o de prestar contas pelos atos praticados e resultados obtidos.","id":6454042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>accountability<\/em>, que diz respeito \u00e0 responsividade, com obriga\u00e7\u00e3o de prestar contas pelos atos praticados e resultados obtidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"governan\u00e7a, que \u00e9 a capacidade do poder p\u00fablico de se comunicar com o cidad\u00e3o de forma amig\u00e1vel.","id":6454043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">governan\u00e7a, que \u00e9 a capacidade do poder p\u00fablico de se comunicar com o cidad\u00e3o de forma amig\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426210,"slug":"administracao-publica-accountability"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Accountability","oab":false,"nome":"Tipos de Accountability","pai":426210,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426221,"slug":"administracao-publica-tipos-de-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1704964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio de carga, com toda sua capacidade ocupada, pode transportar 1 800 caixas do tipo A ou 1 350 caixas do tipo B. Se o navio for carregado com 800 caixas do tipo A, ent\u00e3o ele ainda poder\u00e1 transportar um n\u00famero de caixas do tipo B, no m\u00e1ximo, igual a","provas":[{"id":56464,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sp-parcerias-sp-2018-fcc-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SP Parcerias - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707495,"hashId":"49ea9719f4d345a79840c383935b6def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio de carga, com toda sua capacidade ocupada, pode transportar 1 800 caixas do tipo A ou 1 350 caixas do tipo B. Se o navio for carregado com 800 caixas do tipo A, ent\u00e3o ele ainda poder\u00e1 transportar um n\u00famero de caixas do tipo B, no m\u00e1ximo, igual a<\/p>","resposta":6466197,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"750.","id":6466197,"corpo":"<p>750.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"700.","id":6466198,"corpo":"<p>700.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"675.","id":6466199,"corpo":"<p>675.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"725.","id":6466200,"corpo":"<p>725.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"650.","id":6466201,"corpo":"<p>650.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1707495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de investimento,","provas":[{"id":56464,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Parcerias","sigla":"SP Parcerias","id":4671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sp-parcerias-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sp-parcerias-sp-2018-fcc-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SP Parcerias - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707634,"hashId":"58227aadd63e37c10a0a767e538d92a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto de investimento,<\/p>","resposta":6466886,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode-se dispensar a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa, se o projeto utilizar recursos de terceiros.","id":6466882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode-se dispensar a prepara\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa, se o projeto utilizar recursos de terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca-se verificar se h\u00e1 viabilidade t\u00e9cnica, ou seja, se o projeto consegue remunerar adequadamente o capital investido.","id":6466883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca-se verificar se h\u00e1 viabilidade t\u00e9cnica, ou seja, se o projeto consegue remunerar adequadamente o capital investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideram-se os custos fixos enquanto os custos vari\u00e1veis s\u00e3o desprezados.","id":6466884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideram-se os custos fixos enquanto os custos vari\u00e1veis s\u00e3o desprezados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a localiza\u00e7\u00e3o constitui elemento relevante, embora seja incapaz de levar \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do projeto.","id":6466885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a localiza\u00e7\u00e3o constitui elemento relevante, embora seja incapaz de levar \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso considerar a necessidade de se utilizar premissas. ","id":6466886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 preciso considerar a necessidade de se utilizar premissas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 44 A 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/1707634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que os contratos administrativos podem ser alterados, EXCETO:","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709220,"hashId":"3202e452177f5cf4162428c06f69c195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que os contratos administrativos podem ser alterados, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6474601,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver modifica\u00e7\u00e3o no objeto ou das especifica\u00e7\u00f5es.","id":6474600,"corpo":"<p>Quando houver modifica\u00e7\u00e3o no objeto ou das especifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para modificar o seu valor inicial, permitindo-se a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento.","id":6474601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para modificar o seu valor inicial, permitindo-se a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.","id":6474602,"corpo":"<p>Quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o.","id":6474603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/1709220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica Educativa","id":22457,"slug":"professor-de-informatica-educativa"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para al\u00e9m de uma planifica\u00e7\u00e3o, o curr\u00edculo \u00e9 tamb\u00e9m a pr\u00e1tica em que se estabelece o di\u00e1logo entre os agentes sociais, os t\u00e9cnicos, as fam\u00edlias, os professores e os alunos. Determinado pelo contexto, o curr\u00edculo adquire diferentes sentidos conforme os diversos protagonistas. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta os tipos de curr\u00edculo.","provas":[{"id":56914,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-biologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Biologia - 2018"},{"id":56919,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ci\u00eancias - 2018"},{"id":56920,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Geografia - 2018"},{"id":56933,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica Educativa","id":22457,"slug":"professor-de-informatica-educativa"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-informatica-educativa-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Inform\u00e1tica Educativa - 2018"},{"id":56921,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":56922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":56923,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":56924,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-quimica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57825,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-fisica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1709687,"hashId":"d45a6ad5697d2b956256ef61528b8a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para al\u00e9m de uma planifica\u00e7\u00e3o, o curr\u00edculo \u00e9 tamb\u00e9m a pr\u00e1tica em que se estabelece o di\u00e1logo entre os agentes sociais, os t\u00e9cnicos, as fam\u00edlias, os professores e os alunos. Determinado pelo contexto, o curr\u00edculo adquire diferentes sentidos conforme os diversos protagonistas. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta os tipos de curr\u00edculo.<\/p>","resposta":6476843,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico, pr\u00e1tico e dial\u00e9tico ","id":6476842,"corpo":"<p>pol\u00edtico, pr\u00e1tico e dial\u00e9tico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oculto, real e formal ","id":6476843,"corpo":"<p>oculto, real e formal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradicional, tecnicista e construtivista","id":6476844,"corpo":"<p>tradicional, tecnicista e construtivista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formal, cultural e plural ","id":6476845,"corpo":"<p>formal, cultural e plural <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"educacional, pol\u00edtico e pedag\u00f3gico","id":6476846,"corpo":"<p>educacional, pol\u00edtico e pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1709687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balancete da empresa Produtos Simplex S.A. apresentava, em 31\/12\/2017, os saldos das seguintes contas, entre outras:Nome da contaSaldo em R$Nome da contaSaldo em R$Receita Bruta de Vendas1.800.000Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o80.000Despesas com sal\u00e1rios60.000Despesa com Comiss\u00f5es sobre Vendas40.000Despesas com propaganda20.000Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas100.000Impostos sobre Vendas320.000Abatimentos sobre Vendas32.000Descontos Financeiros Concedidos40.000Fretes sobre Vendas148.000Receita Financeira280.000Despesa com Imposto de Renda36.000Sabe-se que o valor das compras de estoque, no ano de 2017, foi R$ 880.000,00, que o saldo dos estoques existente em 31\/12\/2016 era R$ 200.000,00 e que no final de 2017 o saldo remanescente em estoque era R$ 160.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o Resultado Bruto com Vendas (Lucro Bruto) e o Resultado Operacional apurados pela empresa Produtos Simplex S.A. no ano de 2017 foram, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1692475,"hashId":"5d1ef6c5b0b9645b4dda6899ccc80f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balancete da empresa Produtos Simplex S.A. apresentava, em 31\/12\/2017, os saldos das seguintes contas, entre outras:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 738px;\"><colgroup><col width=\"244\"><col width=\"130\"><col width=\"264\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Nome da conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldo em R$<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Nome da conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldo em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Bruta de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.800.000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Comiss\u00f5es sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas com propaganda<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">320.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Abatimentos sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Descontos Financeiros Concedidos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fretes sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">148.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Financeira<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Imposto de Renda<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">36.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o valor das compras de estoque, no ano de 2017, foi R$ 880.000,00, que o saldo dos estoques existente em 31\/12\/2016 era R$ 200.000,00 e que no final de 2017 o saldo remanescente em estoque era R$ 160.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o Resultado Bruto com Vendas (Lucro Bruto) e o Resultado Operacional apurados pela empresa Produtos Simplex S.A. no ano de 2017 foram, respectivamente, em reais,<\/p>","resposta":6398554,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"280.000 e 80.000.","id":6398552,"corpo":"<p>280.000 e 80.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"280.000 e 320.000.","id":6398553,"corpo":"<p>280.000 e 320.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"428.000 e 80.000.","id":6398554,"corpo":"<p>428.000 e 80.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"428.000 e 320.000.","id":6398555,"corpo":"<p>428.000 e 320.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240.000 e 44.000.","id":6398556,"corpo":"<p>240.000 e 44.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/1692475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue o texto a seguir: \u201cS\u00e3o indicativos de qualidade de vida a compensa\u00e7\u00e3o adequada e clara, o ambiente seguro e saud\u00e1vel, o crescimento e seguran\u00e7a, a relev\u00e2ncia social e a meta para a auto realiza\u00e7\u00e3o. A qualidade de vida no trabalho \u00e9 determinada de forma singular e separada pelas caracter\u00edsticas pessoais (necessidades, impulsos, expectativas, pensamentos, desejos, valores, etc). De um outro lado est\u00e3o as caracter\u00edsticas situacionais (tecnologia, fluxos de trabalho, sistema de recompensas, condi\u00e7\u00f5es do sistema econ\u00f4mico, pol\u00edtico, etc.).\u201d Qual das alternativas indica uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o coerente com a vis\u00e3o de qualidade de vida apresentada no texto?","provas":[{"id":41726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:15:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1238385,"hashId":"71349197cdb1fbe537c340267a1ad884","enunciado":"<p align=justify>Julgue o texto a seguir: <div><br><\/div><div>\u201cS\u00e3o indicativos de qualidade de vida a compensa\u00e7\u00e3o adequada e clara, o ambiente seguro e saud\u00e1vel, o\r\ncrescimento e seguran\u00e7a, a relev\u00e2ncia social e a meta para a auto realiza\u00e7\u00e3o. A qualidade de vida no\r\ntrabalho \u00e9 determinada de forma singular e separada pelas caracter\u00edsticas pessoais (necessidades,\r\nimpulsos, expectativas, pensamentos, desejos, valores, etc). De um outro lado est\u00e3o as caracter\u00edsticas\r\nsituacionais (tecnologia, fluxos de trabalho, sistema de recompensas, condi\u00e7\u00f5es do sistema econ\u00f4mico,\r\npol\u00edtico, etc.).\u201d <div><br><\/div><div>Qual das alternativas indica uma condi\u00e7\u00e3o n\u00e3o coerente com a vis\u00e3o de qualidade de vida apresentada no\r\ntexto?<\/div><\/div><\/p>","resposta":4476765,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade de vida no trabalho n\u00e3o pode ser determinada isoladamente por caracter\u00edsticas pessoais ou situacionais, mas pela intera\u00e7\u00e3o desses dois conjuntos de fatores, indiv\u00edduo e organiza\u00e7\u00e3o.","id":4476765,"corpo":"<p align=justify>A qualidade de vida no trabalho n\u00e3o pode ser determinada isoladamente por caracter\u00edsticas pessoais ou\r\nsituacionais, mas pela intera\u00e7\u00e3o desses dois conjuntos de fatores, indiv\u00edduo e organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o adequada e clara n\u00e3o pode ser considerada um indicador de qualidade de vida, pelo car\u00e1ter de injusti\u00e7a a que est\u00e1 sujeito.","id":4476766,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o adequada e clara n\u00e3o pode ser considerada um indicador de qualidade de vida, pelo car\u00e1ter de\r\ninjusti\u00e7a a que est\u00e1 sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ambiente seguro e saud\u00e1vel n\u00e3o pode ser aplicado \u00e0 qualidade de vida pela diversidade de ambientes que caracterizam a exist\u00eancia humana.","id":4476767,"corpo":"<p align=justify>O ambiente seguro e saud\u00e1vel n\u00e3o pode ser aplicado \u00e0 qualidade de vida pela diversidade de ambientes que\r\ncaracterizam a exist\u00eancia humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A relev\u00e2ncia social n\u00e3o \u00e9 indicador de qualidade de vida, pois est\u00e1 vinculada a uma condi\u00e7\u00e3o de superioridade sobre os outros.","id":4476768,"corpo":"<p align=justify>A relev\u00e2ncia social n\u00e3o \u00e9 indicador de qualidade de vida, pois est\u00e1 vinculada a uma condi\u00e7\u00e3o de superioridade\r\nsobre os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A meta para autorrealiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 indicador de qualidade de vida, pois depende de cada indiv\u00edduo.","id":4476769,"corpo":"<p align=justify>A meta para autorrealiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 indicador de qualidade de vida, pois depende de cada indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/1238385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia encontram-se respeitadas em:","provas":[{"id":56263,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-arte-educador","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:  Arte Educador - 2018"},{"id":56264,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"},{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 13:46:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1692322,"hashId":"90d30efccb3d25ee62ff6672bb835fc7","enunciado":"<p>As normas de concord\u00e2ncia encontram-se respeitadas em:<\/p>","resposta":6397822,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cr\u00f4nica, al\u00e9m de se prestarem a ser documentos da atualidade, guarda caracter\u00edsticas liter\u00e1rias que a mant\u00e9m viva.","id":6397818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00f4nica, al\u00e9m de se prestarem a ser documentos da atualidade, guarda caracter\u00edsticas liter\u00e1rias que a mant\u00e9m viva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada um dos cronistas brasileiros, que chegam a obterem em um sucesso, n\u00e3o tiveram de disputar lugar na imprensa, pois haviam lugares para todos","id":6397819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos cronistas brasileiros, que chegam a obterem em um sucesso, n\u00e3o tiveram de disputar lugar na imprensa, pois haviam lugares para todos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a cr\u00f4nica tenha recentemente ganhado estatuto semelhante a outros g\u00eaneros liter\u00e1rios, nem sempre foram assim, pois aqueles que a compunha eram considerados antes jornalistas que escritores.","id":6397820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a cr\u00f4nica tenha recentemente ganhado estatuto semelhante a outros g\u00eaneros liter\u00e1rios, nem sempre foram assim, pois aqueles que a compunha eram considerados antes jornalistas que escritores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 no fim do s\u00e9culo XIX via-se cronistas famosos, como Machado de Assis, de quem grande parte dos textos foi publicado no jornal Gazeta de Not\u00edcias.","id":6397821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 no fim do s\u00e9culo XIX via-se cronistas famosos, como Machado de Assis, de quem grande parte dos textos foi publicado no jornal <em>Gazeta de Not\u00edcias<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria dos cronistas que se p\u00f5em a escrever sobre o cotidiano, mesmo que fa\u00e7a refer\u00eancia a quest\u00f5es pol\u00edticas, costuma acrescentar nuan\u00e7as pessoais a seus textos.","id":6397822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos cronistas que se p\u00f5em a escrever sobre o cotidiano, mesmo que fa\u00e7a refer\u00eancia a quest\u00f5es pol\u00edticas, costuma acrescentar nuan\u00e7as pessoais a seus textos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. 1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. 2. Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros... \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. 3. Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? \u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. 4. H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa? \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. 5. Voc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? \u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. (Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)","id":453510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>2. <\/em><strong><em>Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros..<\/em><\/strong><em>. \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>3. <\/em><strong><em>Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? <\/em><\/strong><em>\u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>4.<\/em><strong><em> H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa?<\/em><\/strong><em> \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>5. V<\/em><strong><em>oc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? <\/em><\/strong><em>\u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 correta correspond\u00eancia entre a palavra destacada e o sentido que ela expressa no texto.","provas":[{"id":33651,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal J\u00fanior","id":16064,"slug":"nutricionista-fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crn-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-nutricionista-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Nutricionista Fiscal J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1017101,"hashId":"471a6882898224d83c11f3c089db838c","enunciado":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 correta correspond\u00eancia\r\nentre a palavra destacada e o sentido que ela expressa no\r\ntexto.","resposta":3559729,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cacarreta\u201d (linha 5) \u2013 causa","id":3559729,"corpo":"\u201cacarreta\u201d (linha 5) \u2013 causa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cprecoce\u201d (linha 6) \u2013 fulminante","id":3559730,"corpo":"\u201cprecoce\u201d (linha 6) \u2013 fulminante","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccomprovadamente\u201d (linha 11) \u2013 contestavelmente","id":3559731,"corpo":"\u201ccomprovadamente\u201d (linha 11) \u2013 contestavelmente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201crequer\u201d (linha 26) \u2013 exime","id":3559732,"corpo":"\u201crequer\u201d (linha 26) \u2013 exime","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccrucial\u201d (linha 27) \u2013 prescind\u00edvel","id":3559733,"corpo":"\u201ccrucial\u201d (linha 27) \u2013 prescind\u00edvel","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372417,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33651\/55.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724,"slug":"estagio-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o, Pedro n\u00e3o obteve \u00eaxito, em primeira e em segunda inst\u00e2ncias, na a\u00e7\u00e3o judicial que ajuizara, perante a Justi\u00e7a Comum, em face de Ant\u00f4nio. O advogado de Pedro, por entender que a decis\u00e3o proferida afrontava a Lei Federal n\u00ba 123, afirmou que iria recorrer para uma inst\u00e2ncia superior. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o recurso pretendido:","provas":[{"id":73276,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724,"slug":"estagio-forense"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2018-fgv-estagio-forense","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Est\u00e1gio Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221982,"hashId":"b4b215fec49a0084a06e15bf0513b903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o, Pedro n\u00e3o obteve \u00eaxito, em primeira e em segunda inst\u00e2ncias, na a\u00e7\u00e3o judicial que ajuizara, perante a Justi\u00e7a Comum, em face de Ant\u00f4nio. O advogado de Pedro, por entender que a decis\u00e3o proferida afrontava a Lei Federal n\u00ba 123, afirmou que iria recorrer para uma inst\u00e2ncia superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o recurso pretendido:<\/p>","resposta":8734706,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel;","id":8734704,"corpo":"<p>\u00e9 incab\u00edvel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" deve ser direcionado ao Supremo Tribunal Federal;","id":8734705,"corpo":"<p> deve ser direcionado ao Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser direcionado ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":8734706,"corpo":"<p>deve ser direcionado ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" deve ser direcionado ao Tribunal Federal de Recursos;","id":8734707,"corpo":"<p> deve ser direcionado ao Tribunal Federal de Recursos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser direcionado ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":8734708,"corpo":"<p>deve ser direcionado ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2221982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u201cR\u201d M\u00f3veis foi notificada para comparecer a audi\u00eancia em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida por seu ex-empregado Thor. Em rela\u00e7\u00e3o ao preposto que ir\u00e1 representar a reclamada:","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado do Amap\u00e1","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pge-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 22:51:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003963,"hashId":"c0aa5f9ab7f87d6206915e01e50f8db2","enunciado":"A empresa \u201cR\u201d M\u00f3veis foi notificada para comparecer a audi\u00eancia em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista movida por seu ex-empregado\r\nThor. Em rela\u00e7\u00e3o ao preposto que ir\u00e1 representar a reclamada:","resposta":3509844,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa ser empregado, por for\u00e7a de dispositivo legal.","id":3509844,"corpo":"n\u00e3o precisa ser empregado, por for\u00e7a de dispositivo legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa ser empregado, quando se tratar de empregador dom\u00e9stico.","id":3509845,"corpo":"n\u00e3o precisa ser empregado, quando se tratar de empregador dom\u00e9stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa ser empregado, mas nesse caso, as suas declara\u00e7\u00f5es n\u00e3o obrigar\u00e3o o proponente.","id":3509846,"corpo":"n\u00e3o precisa ser empregado, mas nesse caso, as suas declara\u00e7\u00f5es n\u00e3o obrigar\u00e3o o proponente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser empregado ou gerente que tenha conhecimento dos fatos.","id":3509847,"corpo":"deve ser empregado ou gerente que tenha conhecimento dos fatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" deve ser empregado quando se tratar de micro ou pequeno empres\u00e1rio.","id":3509848,"corpo":" deve ser empregado quando se tratar de micro ou pequeno empres\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370101,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406820,"slug":"direito-processual-do-trabalho-partes-procuradores-representacao-substituicao-processual-e-litisconsorcio"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1003963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH, 2007), \u201ca Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos \u00e9 compreendida como um processo sistem\u00e1tico e multi-dimensional que orienta a forma\u00e7\u00e3o do sujeito de direitos\u201d, articulando as dimens\u00f5es relacionadas a seguir. Entre estas, h\u00e1 uma que N\u00c3O est\u00e1 correta. Assinale-a:","provas":[{"id":69563,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 22:44:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2128938,"hashId":"b01b7d80539353ab334008d42ef0771b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (PNEDH, 2007), \u201ca Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos \u00e9 compreendida como um processo sistem\u00e1tico e multi-dimensional que orienta a forma\u00e7\u00e3o do sujeito de direitos\u201d, articulando as dimens\u00f5es relacionadas a seguir. Entre estas, h\u00e1 uma que N\u00c3O est\u00e1 correta. Assinale-a:<\/p>","resposta":8328408,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre direitos humanos e a sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacional, nacional e local.","id":8328405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre direitos humanos e a sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacional, nacional e local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o de valores, atitudes e pr\u00e1ticas sociais que expressem a cultura dos direitos humanos em todos os espa\u00e7os da sociedade.","id":8328406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma\u00e7\u00e3o de valores, atitudes e pr\u00e1ticas sociais que expressem a cultura dos direitos humanos em todos os espa\u00e7os da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cidad\u00e3 capaz de se fazer presente nos n\u00edveis cognitivo, social, \u00e9tico e pol\u00edtico.","id":8328407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cidad\u00e3 capaz de se fazer presente nos n\u00edveis cognitivo, social, \u00e9tico e pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de processos metodol\u00f3gicos participativos e de constru\u00e7\u00e3o individual, utilizando linguagens e materiais did\u00e1ticos contextualizados.","id":8328408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de processos metodol\u00f3gicos participativos e de constru\u00e7\u00e3o individual, utilizando linguagens e materiais did\u00e1ticos contextualizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortalecimento de pr\u00e1ticas individuais e sociais que gerem a\u00e7\u00f5es e instrumentos em favor da promo\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos direitos humanos, bem como da repara\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es.","id":8328409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento de pr\u00e1ticas individuais e sociais que gerem a\u00e7\u00f5es e instrumentos em favor da promo\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos direitos humanos, bem como da repara\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405499,"slug":"pedagogia-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/2128938","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao excerto \u201cEstamos saindo do cinema, depois de termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o de um livro do qual gostamos muito. Na verdade, at\u00e9 que gostamos do filme tamb\u00e9m: o sentido foi mantido, a escolha do elenco foi adequada, e a trilha sonora refor\u00e7ou a camada afetiva da narrativa.\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 22:41:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":987064,"hashId":"3c0df66df4cd67614f06a551508cf4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao excerto \u201cEstamos saindo do cinema, depois de termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o de um livro do qual gostamos muito. Na verdade, at\u00e9 que gostamos do filme tamb\u00e9m: o sentido foi mantido, a escolha do elenco foi adequada, e a trilha sonora refor\u00e7ou a camada afetiva da narrativa.\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3447998,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cEstamos saindo do cinema, depois de termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o de um livro do qual gostamos muito.\u201d, as preposi\u00e7\u00f5es em destaque s\u00e3o exigidas pelo verbo ao qual se referem.","id":3447995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEstamos saindo <u>do<\/u> cinema, depois <u>de<\/u> termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o <u>de<\/u> um livro<u> do<\/u> qual gostamos muito.\u201d, as preposi\u00e7\u00f5es em destaque s\u00e3o exigidas pelo verbo ao qual se referem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] o sentido foi mantido, a escolha do elenco foi adequada, e a trilha sonora refor\u00e7ou a camada afetiva da narrativa.\u201d, todas as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o flexionadas na voz passiva, o que possibilita que o agente verbal seja omitido.","id":3447996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] o sentido foi mantido, a escolha do elenco foi adequada, e a trilha sonora refor\u00e7ou a camada afetiva da narrativa.\u201d, todas as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o flexionadas na voz passiva, o que possibilita que o agente verbal seja omitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cEstamos saindo do cinema, depois de termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o de um livro do qual gostamos muito.\u201d, o uso da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":3447997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cEstamos saindo do cinema, depois de termos visto uma adapta\u00e7\u00e3o de um livro do qual gostamos muito.\u201d, o uso da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois-pontos utilizados no excerto introduzem uma sequ\u00eancia que funciona como explica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o \u201cNa verdade, at\u00e9 que gostamos do filme tamb\u00e9m [...]\u201d.","id":3447998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois-pontos utilizados no excerto introduzem uma sequ\u00eancia que funciona como explica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o \u201cNa verdade, at\u00e9 que gostamos do filme tamb\u00e9m [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] at\u00e9 que gostamos do filme tamb\u00e9m [...]\u201d, a palavra em destaque denota realce, pois enfatiza o gosto pelo filme.","id":3447999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] at\u00e9 que gostamos do filme <u>tamb\u00e9m<\/u> [...]\u201d, a palavra em destaque denota realce, pois enfatiza o gosto pelo filme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367142,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31519\/19.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/987064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria Normativa MEC 9\/2017, que define a implementa\u00e7\u00e3o das reservas de vagas por parte das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que ofertam vagas de educa\u00e7\u00e3o superior e das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino que ofertam vagas em cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, observar\u00e1:","provas":[{"id":69485,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 22:44:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2116690,"hashId":"541142d32fe42f6f98c6eb18bad1e9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria Normativa MEC 9\/2017, que define a implementa\u00e7\u00e3o das reservas de vagas por parte das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que ofertam vagas de educa\u00e7\u00e3o superior e das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino que ofertam vagas em cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, observar\u00e1:<\/p>","resposta":8275503,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8275503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8275504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8275505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8275506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8275507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas prestava servi\u00e7os como empregado terceirizado da empresa Transpar\u00eancia Limpeza Ltda. ME, nas depend\u00eancias da tomadora de servi\u00e7os Luz e Sol Bebidas Ltda. Quando de sua dispensa, Jonas ingressou com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de ambas as empresas, sendo a segunda na qualidade de respons\u00e1vel subsidi\u00e1ria por eventuais d\u00e9bitos trabalhistas. As empresas contestaram o feito, sendo que Luz e Sol alegou e comprovou estar em recupera\u00e7\u00e3o judicial. Proferida a senten\u00e7a que condenou a Transpar\u00eancia no pagamento de diferen\u00e7as de horas extras e reflexos nas demais verbas salariais e rescis\u00f3rias e a Luz e Sol de forma subsidi\u00e1ria, pretendem as reclamadas interpor recurso ordin\u00e1rio. Nesse caso,","provas":[{"id":56278,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2018-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Caruaru - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 23:04:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692461,"hashId":"1a7f22b65f300c891cd136825fa69a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonas prestava servi\u00e7os como empregado terceirizado da empresa Transpar\u00eancia Limpeza Ltda. ME, nas depend\u00eancias da tomadora de servi\u00e7os Luz e Sol Bebidas Ltda. Quando de sua dispensa, Jonas ingressou com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de ambas as empresas, sendo a segunda na qualidade de respons\u00e1vel subsidi\u00e1ria por eventuais d\u00e9bitos trabalhistas. As empresas contestaram o feito, sendo que Luz e Sol alegou e comprovou estar em recupera\u00e7\u00e3o judicial. Proferida a senten\u00e7a que condenou a Transpar\u00eancia no pagamento de diferen\u00e7as de horas extras e reflexos nas demais verbas salariais e rescis\u00f3rias e a Luz e Sol de forma subsidi\u00e1ria, pretendem as reclamadas interpor recurso ordin\u00e1rio. Nesse caso,<\/p>","resposta":6398488,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luz e Sol dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade; j\u00e1 Transpar\u00eancia \u00e9 isenta, n\u00e3o precisando efetu\u00e1-lo, estando ambas obrigadas ao recolhimento das custas processuais de forma integral, cada uma comprovando o seu pagamento. ","id":6398485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz e Sol dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade; j\u00e1 Transpar\u00eancia \u00e9 isenta, n\u00e3o precisando efetu\u00e1-lo, estando ambas obrigadas ao recolhimento das custas processuais de forma integral, cada uma comprovando o seu pagamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas devem comprovar cada qual o dep\u00f3sito recursal e as custas processuais, na sua integralidade.","id":6398486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas devem comprovar cada qual o dep\u00f3sito recursal e as custas processuais, na sua integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas devem efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade, mas o recolhimento das custas processuais deve ser feito de forma integral, cada qual comprovando seu pagamento.","id":6398487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas devem efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade, mas o recolhimento das custas processuais deve ser feito de forma integral, cada qual comprovando seu pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade; j\u00e1 Luz e Sol \u00e9 isenta, n\u00e3o precisando efetu\u00e1-lo, estando ambas obrigadas ao recolhimento das custas processuais de forma integral, cada uma comprovando o seu pagamento.","id":6398488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal pela metade; j\u00e1 Luz e Sol \u00e9 isenta, n\u00e3o precisando efetu\u00e1-lo, estando ambas obrigadas ao recolhimento das custas processuais de forma integral, cada uma comprovando o seu pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal e o recolhimento das custas processuais pela metade; j\u00e1 Luz e Sol \u00e9 isenta tanto do dep\u00f3sito recursal, quanto das custas processuais.","id":6398489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia dever\u00e1 efetuar o dep\u00f3sito recursal e o recolhimento das custas processuais pela metade; j\u00e1 Luz e Sol \u00e9 isenta tanto do dep\u00f3sito recursal, quanto das custas processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custas e emolumentos","oab":true,"nome":"Custas e emolumentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-custas-e-emolumentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1692461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a fun\u00e7\u00e3o intestinal esteja preservada no paciente, a nutri\u00e7\u00e3o enteral ser\u00e1 mais eficiente que a parental, porque aquela mant\u00e9m a integridade da barreira intestinal, evitando complica\u00e7\u00f5es de infec\u00e7\u00e3o e redundando em menor custo no tratamento.","provas":[{"id":34749,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 23:08:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1028594,"hashId":"38d6ddc143610980b6ed3516cd9e9fd6","enunciado":"Caso a fun\u00e7\u00e3o intestinal esteja preservada no paciente,\r\na nutri\u00e7\u00e3o enteral ser\u00e1 mais eficiente que a parental,\r\nporque aquela mant\u00e9m a integridade da barreira intestinal,\r\nevitando complica\u00e7\u00f5es de infec\u00e7\u00e3o e redundando em menor\r\ncusto no tratamento.","resposta":3600292,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3600292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3600293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional do c\u00e2ncer, julgue os itens seguintes.","id":374463,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional do c\u00e2ncer, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1028594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao recurso de revista, considere:I. O relator do recurso de revista poder\u00e1 denegar-lhe seguimento, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, nas hip\u00f3teses de intempestividade, deser\u00e7\u00e3o, irregularidade de representa\u00e7\u00e3o ou de aus\u00eancia de qualquer outro pressuposto extr\u00ednseco ou intr\u00ednseco de admissibilidade. II. Nas causas sujeitas ao rito sumar\u00edssimo, somente ser\u00e1 admitido recurso de revista por viola\u00e7\u00e3o direta da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. III. O Tribunal Superior do Trabalho examinar\u00e1 previamente se a causa oferece transcend\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o aos reflexos gerais de natureza econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou jur\u00eddica, podendo, por decis\u00e3o monocr\u00e1tica do ministro Relator, denegar seguimento se entender n\u00e3o configurada a transcend\u00eancia. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":56278,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2018-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Caruaru - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 23:04:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692466,"hashId":"349dbcb30b2b4990fa912f071f8252cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao recurso de revista, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O relator do recurso de revista poder\u00e1 denegar-lhe seguimento, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, nas hip\u00f3teses de intempestividade, deser\u00e7\u00e3o, irregularidade de representa\u00e7\u00e3o ou de aus\u00eancia de qualquer outro pressuposto extr\u00ednseco ou intr\u00ednseco de admissibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas causas sujeitas ao rito sumar\u00edssimo, somente ser\u00e1 admitido recurso de revista por viola\u00e7\u00e3o direta da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Tribunal Superior do Trabalho examinar\u00e1 previamente se a causa oferece transcend\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o aos reflexos gerais de natureza econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou jur\u00eddica, podendo, por decis\u00e3o monocr\u00e1tica do ministro Relator, denegar seguimento se entender n\u00e3o configurada a transcend\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6398511,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6398510,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6398511,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":6398512,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6398513,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6398514,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso de revista","oab":true,"nome":"Recurso de revista","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406853,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-de-revista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1692466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o que disp\u00f5e o Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 (LINDB).","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 22:16:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073612,"hashId":"7bdea3ae78d4e54097acdf0802c981ea","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta de acordo com o que disp\u00f5e o Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942 (LINDB).<\/p>","resposta":3777344,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou quando regule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a lei anterior.","id":3777344,"corpo":"<p>A lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou quando regule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a lei anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As leis, atos e senten\u00e7as de outro pa\u00eds, bem como quaisquer declara\u00e7\u00f5es de vontade, sempre ter\u00e3o efic\u00e1cia no Brasil, desde que garantida a reciprocidade.","id":3777345,"corpo":"<p>As leis, atos e senten\u00e7as de outro pa\u00eds, bem como quaisquer declara\u00e7\u00f5es de vontade, sempre ter\u00e3o efic\u00e1cia no Brasil, desde que garantida a reciprocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, revoga a lei anterior.","id":3777346,"corpo":"<p>A lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, revoga a lei anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico n\u00e3o responder\u00e1 pessoalmente por suas decis\u00f5es ou opini\u00f5es t\u00e9cnicas, mesmo em caso de dolo ou erro grosseiro.","id":3777347,"corpo":"<p>O agente p\u00fablico n\u00e3o responder\u00e1 pessoalmente por suas decis\u00f5es ou opini\u00f5es t\u00e9cnicas, mesmo em caso de dolo ou erro grosseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Governos estrangeiros n\u00e3o podem adquirir a propriedade dos pr\u00e9dios necess\u00e1rios \u00e0 sede dos representantes diplom\u00e1ticos ou dos agentes consulares, devendo ser disponibilizado im\u00f3vel para esse fim pelo governo brasileiro.","id":3777348,"corpo":"<p>Os Governos estrangeiros n\u00e3o podem adquirir a propriedade dos pr\u00e9dios necess\u00e1rios \u00e0 sede dos representantes diplom\u00e1ticos ou dos agentes consulares, devendo ser disponibilizado im\u00f3vel para esse fim pelo governo brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381924,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415356,"slug":"direito-civil-eficacia-da-lei-no-tempo-art-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424790,"slug":"direito-civil-revogacao-da-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","pai":424790,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424791,"slug":"direito-civil-ab-rogacao"}],"slug":"direito-civil\/1073612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de indiv\u00edduo obeso deve promover um balan\u00e7o energ\u00e9tico negativo e envolver a restri\u00e7\u00e3o de carboidratos, estrat\u00e9gia que tem demonstrado melhores resultados a curto, m\u00e9dio e longo prazos.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 23:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950391,"hashId":"750a6687b55642e4270a640b757ac497","enunciado":"O tratamento de indiv\u00edduo obeso deve promover um balan\u00e7o\r\nenerg\u00e9tico negativo e envolver a restri\u00e7\u00e3o de carboidratos,\r\nestrat\u00e9gia que tem demonstrado melhores resultados a curto,\r\nm\u00e9dio e longo prazos.","resposta":3327727,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 obesidade, julgue os itens a seguir.","id":360253,"enunciado":"No que se refere \u00e0 obesidade, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22312,"slug":"analista-executivo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 um conjunto seriado de an\u00e1lises e escolhas que podem contribuir com as chances de uma organiza\u00e7\u00e3o optar por uma boa estrat\u00e9gia e, consequentemente, uma boa posi\u00e7\u00e3o competitiva. Nos casos dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, podem contribuir para melhorar tanto a efici\u00eancia operacional quanto as percep\u00e7\u00f5es do cliente-cidad\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados. Ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o da Miss\u00e3o, Valores e Objetivos, o pr\u00f3ximo passo envolve as an\u00e1lises dos ambientes externo e interno. Referem-se ao ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56372,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22312,"slug":"analista-executivo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1891082,"hashId":"fff3eb29464c830a035bfd75967cb22e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 um conjunto seriado de an\u00e1lises e escolhas que podem contribuir com as chances de uma organiza\u00e7\u00e3o optar por uma boa estrat\u00e9gia e, consequentemente, uma boa posi\u00e7\u00e3o competitiva. Nos casos dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, podem contribuir para melhorar tanto a efici\u00eancia operacional quanto as percep\u00e7\u00f5es do cliente-cidad\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados. Ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o da Miss\u00e3o, Valores e Objetivos, o pr\u00f3ximo passo envolve as an\u00e1lises dos ambientes externo e interno. Referem-se ao ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7285177,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recursos e Capacidades.","id":7285175,"corpo":"<p>Recursos e Capacidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For\u00e7as e Fraquezas.","id":7285176,"corpo":"<p>For\u00e7as e Fraquezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidades e Amea\u00e7as.","id":7285177,"corpo":"<p>Oportunidades e Amea\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias e Conhecimento.","id":7285178,"corpo":"<p>Compet\u00eancias e Conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bens de Capital e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o.","id":7285179,"corpo":"<p>Bens de Capital e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1891082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22312,"slug":"analista-executivo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do modelo gerencial para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil sofreu influ\u00eancia de movimentos estrangeiros como o managerialism e o consumerism, sendo","provas":[{"id":56372,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":22312,"slug":"analista-executivo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1891169,"hashId":"8f030568f2aeaa635342a8763162508f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o do modelo gerencial para a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil sofreu influ\u00eancia de movimentos estrangeiros como o <em>managerialism <\/em>e o <em>consumerism<\/em>, sendo<\/p>","resposta":7285577,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro voltado \u00e0s boas pr\u00e1ticas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o e o segundo no financiamento p\u00fablico por meio de privatiza\u00e7\u00f5es.","id":7285574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro voltado \u00e0s boas pr\u00e1ticas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o e o segundo no financiamento p\u00fablico por meio de privatiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambos focados nos conceitos de cidadania, equidade e accountability, com a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na tomada de decis\u00f5es.","id":7285575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos focados nos conceitos de cidadania, equidade e <em>accountability<\/em>, com a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o segundo representativo do gerencialismo propriamente dito e o primeiro um movimento precursor desse modelo.","id":7285576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o segundo representativo do gerencialismo propriamente dito e o primeiro um movimento precursor desse modelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro consistente no gerencialismo puro pautado pela busca de efici\u00eancia com redu\u00e7\u00e3o de custos e o segundo com foco no cliente-usu\u00e1rio e na qualidade.","id":7285577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro consistente no gerencialismo puro pautado pela busca de efici\u00eancia com redu\u00e7\u00e3o de custos e o segundo com foco no cliente-usu\u00e1rio e na qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o primeiro preconizava uma desestatiza\u00e7\u00e3o intensiva, que levou a uma falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, a qual o segundo buscou corrigir com o conceito de parcerias.","id":7285578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o primeiro preconizava uma desestatiza\u00e7\u00e3o intensiva, que levou a uma falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, a qual o segundo buscou corrigir com o conceito de parcerias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1891169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento (Portugu\u00eas)","id":21852,"slug":"sargento-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, h\u00e1 Ora\u00e7\u00f5es Subordinadas Adverbiais, exceto:","provas":[{"id":54901,"cargo":{"descricao":"Sargento (Portugu\u00eas)","id":21852,"slug":"sargento-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2018-esa-sargento-portugues-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento (Portugu\u00eas) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904573,"hashId":"b015ccc4c563a7fd8a6f34ae8b81cd7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas, h\u00e1 Ora\u00e7\u00f5es Subordinadas Adverbiais, exceto:<\/p>","resposta":7346255,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estude bastante, porque amanh\u00e3 haver\u00e1 uma prova.","id":7346255,"corpo":"<p>Estude bastante, porque amanh\u00e3 haver\u00e1 uma prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudou tanto que teve um \u00f3timo desempenho na prova.","id":7346256,"corpo":"<p>Estudou tanto que teve um \u00f3timo desempenho na prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea ter\u00e1 um excelente desempenho desde que estude. ","id":7346257,"corpo":"<p>Voc\u00ea ter\u00e1 um excelente desempenho desde que estude. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alunos realizaram a prova assim que chegaram na escola.","id":7346258,"corpo":"<p>Os alunos realizaram a prova assim que chegaram na escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compareceu \u00e0 aula ontem porque viajou. ","id":7346259,"corpo":"<p>N\u00e3o compareceu \u00e0 aula ontem porque viajou. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1904573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de julho, 1541 candidatos a um cargo fizeram inscri\u00e7\u00e3o em um concurso p\u00fablico. Sabendo-se que esse n\u00famero \u00e9 15% maior em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de candidatos que efetuaram sua inscri\u00e7\u00e3o no m\u00eas imediatamente anterior, somando-se o n\u00famero de inscritos para esse cargo, nesses dois meses, tem-se","provas":[{"id":65735,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 02:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2097739,"hashId":"cb702703e70d88565d8c3fad4bb328a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de julho, 1541 candidatos a um cargo fizeram inscri\u00e7\u00e3o em um concurso p\u00fablico. Sabendo-se que esse n\u00famero \u00e9 15% maior em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de candidatos que efetuaram sua inscri\u00e7\u00e3o no m\u00eas imediatamente anterior, somando-se o n\u00famero de inscritos para esse cargo, nesses dois meses, tem-se<\/p>","resposta":8203435,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2851.","id":8203434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2851.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2881. ","id":8203435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2881. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2911.","id":8203436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2911.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2941.","id":8203437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2941.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2971.","id":8203438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2971.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552,"slug":"cadete-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seplag-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre como se identifica a ess\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es dos direitos humanos da primeira at\u00e9 a quinta gera\u00e7\u00e3o, nessa ordem e sob inspira\u00e7\u00e3o inicial da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","provas":[{"id":57182,"cargo":{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552,"slug":"cadete-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seplag-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-se-2018-ibfc-cadete-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Cadete Bombeiro Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 03:43:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1737356,"hashId":"ad1f10ce2b5cef72da796a0c001f15b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre como se identifica a ess\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es dos direitos humanos da primeira at\u00e9 a quinta gera\u00e7\u00e3o, nessa ordem e sob inspira\u00e7\u00e3o inicial da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p>","resposta":6601607,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberdade, Efici\u00eancia, Igualdade, Fraternidade e Solidariedade","id":6601604,"corpo":"<p>Liberdade, Efici\u00eancia, Igualdade, Fraternidade e Solidariedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraternidade, Igualdade, Moralidade, Solidariedade e Esperan\u00e7a","id":6601605,"corpo":"<p>Fraternidade, Igualdade, Moralidade, Solidariedade e Esperan\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solidariedade, Esperan\u00e7a, Legalidade, Igualdade e Fraternidade","id":6601606,"corpo":"<p>Solidariedade, Esperan\u00e7a, Legalidade, Igualdade e Fraternidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade, Igualdade, Fraternidade, Solidariedade e Esperan\u00e7a","id":6601607,"corpo":"<p>Liberdade, Igualdade, Fraternidade, Solidariedade e Esperan\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 70","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral dos direitos humanos","oab":false,"nome":"Teoria geral dos direitos humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423167,"slug":"direitos-humanos-teoria-geral-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1737356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente ao diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cRisco para Luto Disfuncional relacionado \u00e0 perda funcional corp\u00f3rea\u201d para um paciente v\u00edtima de AVC, o enfermeiro descrever\u00e1 como Resultado esperado:","provas":[{"id":66283,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2093738,"hashId":"6855e4feeae6bdc10ba76f1c43da70b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frente ao diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cRisco para Luto Disfuncional relacionado \u00e0 perda funcional corp\u00f3rea\u201d para um paciente v\u00edtima de AVC, o enfermeiro descrever\u00e1 como Resultado esperado:<\/p>","resposta":8185415,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente ir\u00e1 se adaptar progressivamente ao longo de v\u00e1rios est\u00e1gios do processo de luto.","id":8185415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente ir\u00e1 se adaptar progressivamente ao longo de v\u00e1rios est\u00e1gios do processo de luto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente permanecer\u00e1 livre de les\u00f5es.","id":8185416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente permanecer\u00e1 livre de les\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente ir\u00e1 explorar alternativas sexuais.","id":8185417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente ir\u00e1 explorar alternativas sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente manter\u00e1 uma auto-imagem positiva, aceitando as altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea, expressando seus sentimentos sobre a incapacidade, e participando da reabilita\u00e7\u00e3o.","id":8185418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente manter\u00e1 uma auto-imagem positiva, aceitando as altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea, expressando seus sentimentos sobre a incapacidade, e participando da reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 capaz de tolerar o aumento da mobilidade f\u00edsica \u2013 o que \u00e9 evidenciado pelo uso de dispositivos de mobiliza\u00e7\u00e3o \u2013 e permanece livre de contraturas.","id":8185419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente \u00e9 capaz de tolerar o aumento da mobilidade f\u00edsica \u2013 o que \u00e9 evidenciado pelo uso de dispositivos de mobiliza\u00e7\u00e3o \u2013 e permanece livre de contraturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3bito e preparo do corpo","oab":false,"nome":"\u00d3bito e preparo do corpo","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428212,"slug":"enfermagem-obito-e-preparo-do-corpo"}],"slug":"enfermagem\/2093738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sociedade limitada, analise as afirmativas a seguir. I. O uso do nome empresarial \u00e9 privativo dos s\u00f3cios e administradores origin\u00e1rios, n\u00e3o se estendendo aos s\u00f3cios e administradores que posteriormente adquiram essas qualidades. II. O direito do s\u00f3cio de anular a aprova\u00e7\u00e3o decai em dois anos, sem reserva, do balan\u00e7o patrimonial e do resultado econ\u00f4mico. III. A assembleia torna-se dispens\u00e1vel quando a maioria dos s\u00f3cios decidir, por escrito, sobre a mat\u00e9ria que seria objeto dela. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":29132,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 11:56:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945352,"hashId":"d5dbc7689e5dff827089ba45411dc67d","enunciado":"<p>Sobre sociedade limitada, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O uso do nome empresarial \u00e9 privativo dos s\u00f3cios e\r\nadministradores origin\u00e1rios, n\u00e3o se estendendo aos s\u00f3cios e\r\nadministradores que posteriormente adquiram essas\r\nqualidades.\r\n<\/p><p>II. O direito do s\u00f3cio de anular a aprova\u00e7\u00e3o decai em dois anos,\r\nsem reserva, do balan\u00e7o patrimonial e do resultado\r\necon\u00f4mico.\r\n<\/p><p>III. A assembleia torna-se dispens\u00e1vel quando a maioria dos\r\ns\u00f3cios decidir, por escrito, sobre a mat\u00e9ria que seria objeto\r\ndela.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3311683,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3311683,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3311684,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3311685,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3311686,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3311687,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359193,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/945352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verificada imputabilidade penal plena, o perito deve fazer constar no laudo pericial a conclus\u00e3o de que o periciado era, \u00e0 \u00e9poca do exame pericial, plenamente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato e de determinar-se de acordo com esse entendimento.","provas":[{"id":33033,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"},{"id":33167,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-area-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"},{"id":33325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-area-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 12:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1008498,"hashId":"0c4d6c4d156180e9f5f82895f39a3a39","enunciado":"Verificada imputabilidade penal plena, o perito deve fazer\r\nconstar no laudo pericial a conclus\u00e3o de que o periciado era, \u00e0\r\n\u00e9poca do exame pericial, plenamente capaz de entender o\r\ncar\u00e1ter il\u00edcito do fato e de determinar-se de acordo com esse\r\nentendimento.","resposta":3526057,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 psicopatologia forense.","id":370961,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 psicopatologia forense.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade, responsabilidade penal e capacidade civil","oab":false,"nome":"Imputabilidade, responsabilidade penal e capacidade civil","pai":429666,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429748,"slug":"medicina-legal-imputabilidade-responsabilidade-penal-e-capacidade-civil"}],"slug":"medicina-legal\/1008498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Windows PowerShell pode ser considerado uma ferramenta que utiliza uma interface de linha de comando para a administra\u00e7\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":63708,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1945705,"hashId":"e878fb2babc1fc1b432da79321fc1b4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows PowerShell pode ser considerado uma ferramenta que utiliza uma interface de linha de comando para a administra\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","resposta":7528437,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528437,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528438,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a administra\u00e7\u00e3o de um ambiente Microsoft Windows, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a administra\u00e7\u00e3o de um ambiente Microsoft Windows, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 83","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Powershell","oab":false,"nome":"Powershell","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429033,"slug":"tecnologia-da-informacao-powershell"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285,"slug":"analista-de-tic-ii-area-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modelagem visa criar um modelo de processos por meio da construc\u0327a\u0303o de diagramas operacionais sobre seu comportamento. A modelagem deve atingir quais objetivos?","provas":[{"id":56329,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285,"slug":"analista-de-tic-ii-area-processos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1699724,"hashId":"6bec56c4addc074297c04ca73cd5b330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modelagem visa criar um modelo de processos por meio da construc\u0327a\u0303o de diagramas operacionais sobre seu comportamento. A modelagem deve atingir quais objetivos?<\/p>","resposta":6431108,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Propiciar a visualiza\u00e7\u00e3o dos departamentos da empresa por meio de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":6431106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Propiciar a visualiza\u00e7\u00e3o dos departamentos da empresa por meio de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apresentar um framework do neg\u00f3cio.","id":6431107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apresentar um framework do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Proporcionar entendimento, aprendizado, definir documentac\u0327a\u0303o e propor melhoria, aos quais \u00e9 poss\u00edvel aplicar o ciclo PDCA visando a\u0300 busca da melhoria conti\u0301nua.","id":6431108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Proporcionar entendimento, aprendizado, definir documentac\u0327a\u0303o e propor melhoria, aos quais \u00e9 poss\u00edvel aplicar o ciclo PDCA visando a\u0300 busca da melhoria conti\u0301nua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir pap\u00e9is na organiza\u00e7\u00e3o.","id":6431109,"corpo":"<p>Definir pap\u00e9is na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Criar fluxograma de monitoramento e alinhamento para execu\u00e7\u00e3o do projeto institucional.","id":6431110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Criar fluxograma de monitoramento e alinhamento para execu\u00e7\u00e3o do projeto institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1699724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo. \"Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real.\" (9\u00b0\u00a7) Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um sentido equivalente ao da express\u00e3o destacada acima.","provas":[{"id":50733,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:11:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1532096,"hashId":"a32275b27f6c8037068e8fdf42a546b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Por isso a opini\u00e3o <u>quase nunca<\/u> \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real.\" (9\u00b0\u00a7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um sentido equivalente ao da express\u00e3o destacada acima.<\/p>","resposta":5727363,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificilmente.","id":5727363,"corpo":"<p>Dificilmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repetidamente.","id":5727364,"corpo":"<p>Repetidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocasionalmente.","id":5727365,"corpo":"<p>Ocasionalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulatinamente.","id":5727366,"corpo":"<p>Paulatinamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exaustivamente.","id":5727367,"corpo":"<p>Exaustivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. Para pessoas de opini\u00e3o Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. \u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais conjecturar do que afirmar. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de disfar\u00e7ar. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. Opinar n\u00e3o significa saber nem conhecer. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da perman\u00eancia, do tempo, da an\u00e1lise, do conhecimento, da viv\u00eancia, da experimenta\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.","id":434212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para pessoas de opini\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais <em>conjecturar <\/em>do que <em>afirmar<\/em>. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de <em>disfar\u00e7ar<\/em>. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opinar n\u00e3o significa <em>saber nem conhecer<\/em>. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da <em>perman\u00eancia<\/em>, do <em>tempo<\/em>, da <em>an\u00e1lise<\/em>, do <em>conhecimento<\/em>, da <em>viv\u00eancia<\/em>, da <em>experimenta\u00e7\u00e3o <\/em>em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo: \"Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o.\" (2\u00ba\u00a7) Marque a op\u00e7\u00e3o em que o coment\u00e1rio sobre os recursos de coes\u00e3o empregados na frase acima est\u00e1 correto.","provas":[{"id":50733,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:16:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1532090,"hashId":"c044f956a39ecc1aa23b9fcd1d40950e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o.\" (2\u00ba\u00a7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o em que o coment\u00e1rio sobre os recursos de coes\u00e3o empregados na frase acima est\u00e1 correto.<\/p>","resposta":5727341,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi usada para evidenciar o valor adverbial do termo e conect\u00e1-lo com o restante da frase.","id":5727337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi usada para evidenciar o valor adverbial do termo e conect\u00e1-lo com o restante da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego do pronome de tratamento Voc\u00ea estabelece uma rela\u00e7\u00e3o intratextual entre o autor e o leitor.","id":5727338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego do pronome de tratamento <em>Voc\u00ea <\/em>estabelece uma rela\u00e7\u00e3o intratextual entre o autor e o leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o de foi empregada por causa da reg\u00eancia do verbo dizer e \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":5727339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o de foi empregada por causa da reg\u00eancia do verbo <em>dizer <\/em>e \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o para instaura uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o gramatical e apresenta o significado de \"utilidade\".","id":5727340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o <em>para <\/em>instaura uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o gramatical e apresenta o significado de \"utilidade\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \"ainda\" serve para incluir um elemento a mais dentro do conjunto de ideias expostas pelo autor.","id":5727341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"ainda\" serve para incluir um elemento a mais dentro do conjunto de ideias expostas pelo autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. Para pessoas de opini\u00e3o Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. \u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais conjecturar do que afirmar. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de disfar\u00e7ar. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. Opinar n\u00e3o significa saber nem conhecer. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da perman\u00eancia, do tempo, da an\u00e1lise, do conhecimento, da viv\u00eancia, da experimenta\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.","id":434212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para pessoas de opini\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais <em>conjecturar <\/em>do que <em>afirmar<\/em>. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de <em>disfar\u00e7ar<\/em>. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opinar n\u00e3o significa <em>saber nem conhecer<\/em>. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da <em>perman\u00eancia<\/em>, do <em>tempo<\/em>, da <em>an\u00e1lise<\/em>, do <em>conhecimento<\/em>, da <em>viv\u00eancia<\/em>, da <em>experimenta\u00e7\u00e3o <\/em>em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma rede local que possui a topologia estrela, podem ser utilizados switches para integrar a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores.","provas":[{"id":33059,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal","id":15956,"slug":"escrivao-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:48:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009184,"hashId":"1c68ed8b4e7157b87a7cf7bd081321e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede local que possui a topologia estrela, podem ser utilizados <em>switches <\/em>para integrar a comunica\u00e7\u00e3o entre os computadores.<\/p>","resposta":3528118,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528118,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528119,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa tem unidades f\u00edsicas localizadas em diferentes capitais do Brasil, cada uma delas com uma rede local, al\u00e9m de uma rede que integra a comunica\u00e7\u00e3o entre as unidades. Essa rede de integra\u00e7\u00e3o facilita a centraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de email, que \u00e9 compartilhado para todas as unidades da empresa e outros sistemas de informa\u00e7\u00e3o.Tendo como refer\u00eancia inicial as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsecutivos.","id":371108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa tem unidades f\u00edsicas localizadas em diferentes capitais do Brasil, cada uma delas com uma rede local, al\u00e9m de uma rede que integra a comunica\u00e7\u00e3o entre as unidades. Essa rede de integra\u00e7\u00e3o facilita a centraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de email, que \u00e9 compartilhado para todas as unidades da empresa e outros sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia inicial as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o dos elementos destacados no trecho \"A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza [...].\" (13\u00b0\u00a7) constitui um processo denominado:","provas":[{"id":50733,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:09:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1532124,"hashId":"242493c113fecd84fcd2ddf38de65e5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o dos elementos destacados no trecho \"A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio <u>de<\/u> d\u00favida e <u>de<\/u> conhecimento disfar\u00e7ado em certeza [...].\" (13\u00b0\u00a7) constitui um processo denominado:<\/p>","resposta":5727483,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cat\u00e1fora.","id":5727480,"corpo":"<p>cat\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1fora.","id":5727481,"corpo":"<p>an\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o.","id":5727482,"corpo":"<p>enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralelismo.","id":5727483,"corpo":"<p>paralelismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grada\u00e7\u00e3o.","id":5727484,"corpo":"<p>grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. Para pessoas de opini\u00e3o Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. \u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais conjecturar do que afirmar. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de disfar\u00e7ar. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. Opinar n\u00e3o significa saber nem conhecer. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da perman\u00eancia, do tempo, da an\u00e1lise, do conhecimento, da viv\u00eancia, da experimenta\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.","id":434212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para pessoas de opini\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1 que uma das coisas que mais preza \u00e9 sua opini\u00e3o. Prez\u00e1-la \u00e9 considerado virtude. \"- Fulano? \u00c9 uma pessoa de opini\u00e3o\". \u00c9 preciso for\u00e7a e decis\u00e3o para \"ter opini\u00e3o\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea me dir\u00e1, ainda, do que \u00e9 capaz de fazer para defender a pr\u00f3pria opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o \u00e9 t\u00e3o importante que h\u00e1 at\u00e9 um direito dos mais sagrados, o direito \u00e0 opini\u00e3o, ultimamente, ali\u00e1s, bastante afetado, pois vivemos tempos de amplia\u00e7\u00e3o do delito de opini\u00e3o. Ter opini\u00e3o, em vez de ser considerado um est\u00e1gio preliminar da convic\u00e7\u00e3o, passa a ser amea\u00e7ador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas sem contrariar a for\u00e7a com que voc\u00ea defende as pr\u00f3prias opini\u00f5es e, sobretudo, defendendo o seu inalien\u00e1vel direito de t\u00ea-las, eu lhe proporei pensar sobre se a opini\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia realmente profunda ou se \u00e9, t\u00e3o-somente, uma das primeiras rea\u00e7\u00f5es que se tem diante dos acontecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ser\u00e1 a opini\u00e3o uma rea\u00e7\u00e3o profunda ou superficial? Ouso afirmar que, quase sempre, \u00e9 das mais superficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opini\u00e3o \u00e9 rea\u00e7\u00e3o, e expressa um sentimento ou julgamento. Ao reagir, o sentimento realiza uma s\u00edntese do que e como somos. Esta s\u00edntese aparece na forma pela qual reagimos. A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e9 reveladora do sentimento com que julgamos a vida, o mundo, as pessoas. Quase sempre a opini\u00e3o surge nessa etapa inicial, patamar superficial do nosso ser. Somos um reposit\u00f3rio de primeiras impress\u00f5es! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se, efetivamente, garantir que nossas opini\u00f5es s\u00e3o fruto de medita\u00e7\u00e3o? Ou de conhecimento sedimentado? Positivamente, n\u00e3o. Quem responder sinceramente, vai concluir que tem muito mais opini\u00f5es do que coisas que sabe ou conhece. Qualquer conhecimento profundo n\u00e3o leva \u00e0 opini\u00e3o; leva \u00e0 an\u00e1lise, \u00e0 convic\u00e7\u00e3o, \u00e0 d\u00favida ou \u00e0 evid\u00eancia, e nenhuma dessas quatro inst\u00e2ncias tem a ver com a opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem (se) reparar com cuidado, verificar\u00e1 o quanto \u00e9 levado a opinar, vale dizer, reagir, sentir, julgar, diante dos variados temas. Somos um aluvi\u00e3o de opini\u00f5es. Defendemo-nos de analisar, tendo opini\u00e3o; preservamo\u00ad-nos do perigoso e trabalhoso mister de pensar, tendo logo uma opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 mais f\u00e1cil ter opini\u00e3o do que d\u00favida. Opini\u00e3o traz adeptos e dividendos pessoais de prest\u00edgio, respeitabilidade, aura de coragem ou hero\u00edsmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As opini\u00f5es s\u00e3o uma esp\u00e9cie de fabrica\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de ideias sempre iguais, sa\u00eddas do modelo pelo qual vemos o mundo, e nos faz enfocar a realidade segundo um eterno subjetivismo. Por isso a opini\u00e3o quase nunca \u00e9 o reflexo das variadas componentes do real. \u00c9 eco a repetir a experi\u00eancia anterior, diante de cada caso novo. A opini\u00e3o nos defende da complexidade do real, logo, \u00e9 maneira de impedir a criatividade do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na origem latina, opinar tem um sentido amb\u00edguo. \u00c9 muito mais <em>conjecturar <\/em>do que <em>afirmar<\/em>. A palavra chega a ter, nos seus v\u00e1rios sentidos, o de <em>disfar\u00e7ar<\/em>. A origem do termo \u00e9 mais fiel ao seu significado do que a tradu\u00e7\u00e3o que hoje se lhe d\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Opinar n\u00e3o significa <em>saber nem conhecer<\/em>. Opinar significa ter uma opini\u00e3o a respeito de algo, isto \u00e9, uma impress\u00e3o sujeita a retifica\u00e7\u00f5es, a corre\u00e7\u00f5es, a mudan\u00e7as permanentes. O sentido essencial de opinar \u00e9 conjecturar, ou seja, supor uma realidade para poder discuti-la e, assim, melhor conhec\u00ea-la. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No entanto, nos ofendemos se contrariam a nossa opini\u00e3o; vivemos em busca do respeito \u00e0 \"nossa opini\u00e3o\". E, mais grave e frequente, vivemos a sofrer por causa da opini\u00e3o ou de opini\u00f5es dos outros sem saber que a opini\u00e3o de algu\u00e9m \u00e9 o resultado das manifesta\u00e7\u00f5es (rea\u00e7\u00f5es) mais superficiais e f\u00e1ceis do seu esp\u00edrito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A opini\u00e3o \u00e9 inst\u00e2ncia superficial, exerc\u00edcio de d\u00favida e de conhecimento disfar\u00e7ado em certeza ou afirma\u00e7\u00e3o, uma conjetura em forma de assertiva. \u00c9 mais a express\u00e3o de um sentimento do que a concilia\u00e7\u00e3o deste com o conhecimento e a verdade. A partir do momento em que sabemos de tudo isso, temos obrigatoriamente que deixar de dar tanta import\u00e2ncia \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 pr\u00f3pria. \u00c9 preciso, sempre, submet\u00ea-las ao crivo da <em>perman\u00eancia<\/em>, do <em>tempo<\/em>, da <em>an\u00e1lise<\/em>, do <em>conhecimento<\/em>, da <em>viv\u00eancia<\/em>, da <em>experimenta\u00e7\u00e3o <\/em>em situa\u00e7\u00f5es diferentes, em estados de esp\u00edrito diversos, para, s\u00f3 ent\u00e3o, consider\u00e1-la significativa, v\u00e1lida, profunda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual de n\u00f3s est\u00e1 disposto a aceitar que a pr\u00f3pria opini\u00e3o, embora v\u00e1lida e respeit\u00e1vel, \u00e9 uma forma superficial de manifesta\u00e7\u00e3o? Quem est\u00e1 disposto a se dar ao trabalho de atribuir \u00e0 opini\u00e3o sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, que \u00e9 nobil\u00edssima: a de ser tr\u00e2nsito, passagem, via, para a Convic\u00e7\u00e3o, para a An\u00e1lise, para D\u00favida e para a Evid\u00eancia - os quatro elementos que comp\u00f5em a verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o ...<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>T\u00c1VOLA, Artur da. Algu\u00e9m que j\u00e1 n\u00e3o fui. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir, do Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, acessada no grupo Configurar P\u00e1gina, da guia Layout da P\u00e1gina, refere-se ao recurso","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074598,"hashId":"218a3d474b1837301f89e81bab2c4928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir, do Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, acessada no grupo Configurar P\u00e1gina, da guia Layout da P\u00e1gina, refere-se ao recurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074598-20211208155904000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8104157,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabela.","id":8104155,"corpo":"<p>Tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhamento.","id":8104156,"corpo":"<p>Alinhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colunas.","id":8104157,"corpo":"<p>Colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Margens.","id":8104158,"corpo":"<p>Margens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quebra de p\u00e1gina.","id":8104159,"corpo":"<p>Quebra de p\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte tela de prepara\u00e7\u00e3o de mensagens de correio eletr\u00f4nico do servi\u00e7o de Webmail Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.O recurso que permite anexar arquivos ao e-mail \u00e9","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074623,"hashId":"ffaed8d1e700f8a23f57e66184766032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte tela de prepara\u00e7\u00e3o de mensagens de correio eletr\u00f4nico do servi\u00e7o de Webmail Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074623-20211208160802000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O recurso que permite anexar arquivos ao e-mail \u00e9<\/p>","resposta":8104281,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":8104280,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":8104281,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":8104282,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":8104283,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E.","id":8104284,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gmail","oab":false,"nome":"Gmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405063,"slug":"informatica-gmail"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente quantas vezes a tecla ENTER precisa ser pressionada, no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para que, a partir do primeiro slide sendo apresentado no modo de exibi\u00e7\u00e3o, seja exibido o slide n\u00famero 6.","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:19:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074620,"hashId":"e83acc4d4fafc05b53dee410371ef0ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente quantas vezes a tecla ENTER precisa ser pressionada, no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para que, a partir do primeiro slide sendo apresentado no modo de exibi\u00e7\u00e3o, seja exibido o slide n\u00famero 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074620-20211208160719000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8104265,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8104265,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":8104266,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":8104267,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":8104268,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":8104269,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a seguinte planilha, criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o:ABC1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula204Mariana305Ricardo406Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana70928010Considerando que a c\u00e9lula B9 cont\u00e9m a f\u00f3rmula =SOMA(B2:B8), ao se ocultarem as linhas 4 e 5, assinale a alternativa que indica o resultado correto que \u00e9 apresentado na c\u00e9lula B9.","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074618,"hashId":"c701e8215bbcb7d41b595d56b52f83ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se a seguinte planilha, criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 299px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><col width=\"82\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mariana<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ricardo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a c\u00e9lula B9 cont\u00e9m a f\u00f3rmula =SOMA(B2:B8), ao se ocultarem as linhas 4 e 5, assinale a alternativa que indica o resultado correto que \u00e9 apresentado na c\u00e9lula B9.<\/p>","resposta":8104259,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AB1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula206Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana709210","id":8104255,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">210<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AB1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula206Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana709#ERRO","id":8104256,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">#ERRO<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AB1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula206Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana70970","id":8104257,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AB1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula206Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana7090","id":8104258,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AB1NomeDespesa2Jo\u00e3o103Paula206Rafael507Nat\u00e1lia608Adriana709280","id":8104259,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 217px;\"><colgroup><col width=\"41\"><col width=\"91\"><col width=\"85\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Paula<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rafael<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nat\u00e1lia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adriana<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou a seguinte estrutura de pastas:NomeData de modifica\u00e7\u00e3oTipo Arquivos27\/01\/2018 22:48Pasta de arquivos Documentos27\/01\/2018 22:48Pasta de arquivos Projetos27\/01\/2018 22:48Pata de arquivosCada uma das pastas cont\u00e9m 5 arquivos. Ao selecionar a pasta Projetos, pressionar CTRL+X e, depois, abrir a pasta Documentos e pressionar CTRL+V, a pasta Projetos","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 09:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074585,"hashId":"80930c345acc6c6031f0c7b7d1fc39be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando o Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou a seguinte estrutura de pastas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 487px;\"><colgroup><col width=\"202\"><col width=\"147\"><col width=\"138\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lx1m\"><td data-row=\"row-lx1m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lx1m\" data-cell=\"cell-aznj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"row-lx1m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lx1m\" data-cell=\"cell-yyq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data de modifica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-lx1m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lx1m\" data-cell=\"cell-iktr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tipo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-42fa\"><td data-row=\"row-42fa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42fa\" data-cell=\"cell-lff4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074585-20220810223632000000-0.png\"> Arquivos<\/p><\/td><td data-row=\"row-42fa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42fa\" data-cell=\"cell-3nex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">27\/01\/2018 22:48<\/p><\/td><td data-row=\"row-42fa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-42fa\" data-cell=\"cell-zgvb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pasta de arquivos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-09st\"><td data-row=\"row-09st\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09st\" data-cell=\"cell-ltqt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074585-20220810223632000000-0.png\"> Documentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-09st\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09st\" data-cell=\"cell-xw03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">27\/01\/2018 22:48<\/p><\/td><td data-row=\"row-09st\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09st\" data-cell=\"cell-1pql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pasta de arquivos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0kuq\"><td data-row=\"row-0kuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kuq\" data-cell=\"cell-qqvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074585-20220810223632000000-0.png\"> Projetos<\/p><\/td><td data-row=\"row-0kuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kuq\" data-cell=\"cell-zktd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">27\/01\/2018 22:48<\/p><\/td><td data-row=\"row-0kuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0kuq\" data-cell=\"cell-kt4y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pata de arquivos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das pastas cont\u00e9m 5 arquivos. Ao selecionar a pasta Projetos, pressionar CTRL+X e, depois, abrir a pasta Documentos e pressionar CTRL+V, a pasta Projetos<\/p>","resposta":8104091,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 criada vazia dentro da pasta Documentos.","id":8104090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada vazia dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.","id":8104091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 enviada para a Lixeira com todos os seus arquivos.","id":8104092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 enviada para a Lixeira com todos os seus arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 enviada para a Lixeira, mas todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.","id":8104093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 enviada para a Lixeira, mas todos os seus arquivos s\u00e3o movidos para dentro da pasta Documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passa a se chamar Documentos.","id":8104094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a se chamar Documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Copiar, Mover, Arrastar, Criar, Renomear e Excluir","oab":false,"nome":"Copiar, Mover, Arrastar, Criar, Renomear e Excluir","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420733,"slug":"informatica-copiar-mover-arrastar-criar-renomear-e-excluir"}],"slug":"informatica\/2074585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico das licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, analise as seguintes assertivas: I. Em homenagem ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado, vetor dos contratos administrativos, as cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias poder\u00e3o ser alteradas independentemente de pr\u00e9via concord\u00e2ncia do contratado. II. Os contratos administrativos se distinguem dos contratos privados celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pelo fato de assegurarem a esta certos poderes ou prerrogativas que a colocam em posi\u00e7\u00e3o de superioridade diante do particular contratado, a fim de que o interesse p\u00fablico seja preservado. III. A exist\u00eancia de certo bem, de natureza singular, cuja aquisi\u00e7\u00e3o se apresenta como a \u00fanica capaz de satisfazer de maneira plena determinada necessidade ou utilidade p\u00fablica da Administra\u00e7\u00e3o, justifica a contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":31133,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-delegado-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 13:24:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979518,"hashId":"00b2b61183e5f2280528ff05a75c6e98","enunciado":"<p>A respeito do regime jur\u00eddico das licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, analise as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. Em homenagem ao princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado, vetor dos contratos administrativos, as cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias poder\u00e3o ser alteradas independentemente de pr\u00e9via concord\u00e2ncia do contratado.\r\n<\/p><p>II. Os contratos administrativos se distinguem dos contratos privados celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pelo fato de assegurarem a esta certos poderes ou prerrogativas que a colocam em posi\u00e7\u00e3o de superioridade diante do particular contratado, a fim de que o interesse p\u00fablico seja preservado.\r\n<\/p><p>III. A exist\u00eancia de certo bem, de natureza singular, cuja aquisi\u00e7\u00e3o se apresenta como a \u00fanica capaz de satisfazer de maneira plena determinada necessidade ou utilidade p\u00fablica da Administra\u00e7\u00e3o, justifica a contrata\u00e7\u00e3o direta mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3424943,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3424942,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3424943,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3424944,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3424945,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3424946,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/979518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sala tem o formato de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo. A diferen\u00e7a entre as medidas dos catetos \u00e9 de 3 metros. A \u00e1rea dessa sala \u00e9 35 m2.Se cada cateto for aumentado em 2 metros, mantendo-se o formato de tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, a nova sala ter\u00e1 sua \u00e1rea aumentada em","provas":[{"id":65902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":65901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2074565,"hashId":"4cb82cfc14274739e0de6bbd48a3d8ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sala tem o formato de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo. A diferen\u00e7a entre as medidas dos catetos \u00e9 de 3 metros. A \u00e1rea dessa sala \u00e9 35 m<sup>2<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65902\/questao\/2074565-20211208155020000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se cada cateto for aumentado em 2 metros, mantendo-se o formato de tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, a nova sala ter\u00e1 sua \u00e1rea aumentada em<\/p>","resposta":8103994,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 m2.","id":8103990,"corpo":"<p>4 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 m2.","id":8103991,"corpo":"<p>12 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 m2.","id":8103992,"corpo":"<p>15 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 m2.","id":8103993,"corpo":"<p>18 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 m2.","id":8103994,"corpo":"<p>19 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um navegador da Internet \u00e9 utilizado, \u00e9 muito comum algumas p\u00e1ginas solicitarem a instala\u00e7\u00e3o de plug-ins. Esses plug-ins s\u00e3o","provas":[{"id":37565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 12:07:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1078425,"hashId":"7d80cd860d4786c6cb166d0f3ea4bc76","enunciado":"Quando um navegador da Internet \u00e9 utilizado, \u00e9 muito comum\r\nalgumas p\u00e1ginas solicitarem a instala\u00e7\u00e3o de plug-ins.\r\nEsses plug-ins s\u00e3o","resposta":3798685,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programas que auxiliam a preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, contra-ataque a hackers ou arquivos maliciosos no processo de acesso \u00e0s p\u00e1ginas Web.","id":3798682,"corpo":"programas que auxiliam a preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es,\r\ncontra-ataque a hackers ou arquivos maliciosos\r\nno processo de acesso \u00e0s p\u00e1ginas Web.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"janelas, normalmente menores que se abrem no navegador quando as p\u00e1ginas abertas solicitam estes recursos para acessar conte\u00fado espec\u00edfico.","id":3798683,"corpo":"janelas, normalmente menores que se abrem no navegador\r\nquando as p\u00e1ginas abertas solicitam estes\r\nrecursos para acessar conte\u00fado espec\u00edfico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"janelas com informa\u00e7\u00f5es que as p\u00e1ginas acessadas registram no momento do acesso e avisam que ser\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio.","id":3798684,"corpo":"janelas com informa\u00e7\u00f5es que as p\u00e1ginas acessadas\r\nregistram no momento do acesso e avisam que ser\u00e3o\r\narmazenadas as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programas normalmente n\u00e3o fabricados pelo mesmo fabricante do navegador, que ajudam a acessar tipos especiais de conte\u00fado da Web.","id":3798685,"corpo":"programas normalmente n\u00e3o fabricados pelo mesmo\r\nfabricante do navegador, que ajudam a acessar tipos\r\nespeciais de conte\u00fado da Web.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382699,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1078425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo candidato bem preparado faz uma boa prova. Alguns candidatos que fazem boa prova s\u00e3o aprovados no concurso. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":31603,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 13:32:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":988411,"hashId":"3a5fcf90c3cdf59f49d77a3c5292d126","enunciado":"<p>Todo candidato bem preparado faz uma boa prova.\r\nAlguns\r\ncandidatos que fazem boa prova s\u00e3o aprovados\r\nno concurso.\r\n<\/p><p>A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":3452292,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns candidatos n\u00e3o bem preparados fazem uma boa prova.","id":3452290,"corpo":"alguns candidatos n\u00e3o bem preparados fazem uma\r\nboa prova.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer candidato bem preparado \u00e9 aprovado no concurso.","id":3452291,"corpo":"qualquer candidato bem preparado \u00e9 aprovado no\r\nconcurso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 candidato aprovado no concurso que fez uma boa prova.","id":3452292,"corpo":"h\u00e1 candidato aprovado no concurso que fez uma boa\r\nprova.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alguns candidatos n\u00e3o bem preparados s\u00e3o aprovados no concurso.","id":3452293,"corpo":"alguns candidatos n\u00e3o bem preparados s\u00e3o aprovados\r\nno concurso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alguns candidatos bem preparados n\u00e3o fazem uma boa prova.","id":3452294,"corpo":"alguns candidatos bem preparados n\u00e3o fazem uma\r\nboa prova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367408,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/988411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor de Departamento de Licita\u00e7\u00f5es","id":14746,"slug":"consultor-de-departamento-de-licitacoes"},{"descricao":"Consultor de Departamento de Contratos","id":14747,"slug":"consultor-de-departamento-de-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Penal Brasileiro tipifica como crime contra a f\u00e9 p\u00fablica:","provas":[{"id":30020,"cargo":{"descricao":"Consultor de Departamento de Licita\u00e7\u00f5es","id":14746,"slug":"consultor-de-departamento-de-licitacoes"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-consultor-de-departamento-de-licitacoes","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Consultor de Departamento de Licita\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":30021,"cargo":{"descricao":"Consultor de Departamento de Contratos","id":14747,"slug":"consultor-de-departamento-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-consultor-de-departamento-de-contratos","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Consultor de Departamento de Contratos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-03 16:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":960779,"hashId":"770c498aa57793f37efd77e0655405b5","enunciado":"O C\u00f3digo Penal Brasileiro tipifica como crime contra a f\u00e9 p\u00fablica:","resposta":3358842,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cal\u00fania.","id":3358839,"corpo":"Cal\u00fania.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peculato.","id":3358840,"corpo":"Peculato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":3358841,"corpo":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.","id":3358842,"corpo":"Falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362230,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/960779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os docentes de um c\u00e2mpus do IFSP est\u00e3o reformulando um Curso T\u00e9cnico na forma Integrada ao Ensino M\u00e9dio. Considerando o disposto no artigo 35-A da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 (LDB), esses docentes dever\u00e3o atentar-se \u00e0 algumas disposi\u00e7\u00f5es. Assinale a assertiva que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o artigo supracitado:","provas":[{"id":79716,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-04 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2382438,"hashId":"a583cc487772fc55a2271c43b65aaca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os docentes de um c\u00e2mpus do IFSP est\u00e3o reformulando um Curso T\u00e9cnico na forma Integrada ao Ensino M\u00e9dio. Considerando o disposto no artigo 35-A da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 (LDB), esses docentes dever\u00e3o atentar-se \u00e0 algumas disposi\u00e7\u00f5es. Assinale a assertiva que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o artigo supracitado:<\/p>","resposta":9428741,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio dever\u00e3o considerar a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno, de maneira a adotar um trabalho voltado para a constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida e para sua forma\u00e7\u00e3o nos aspectos f\u00edsicos, cognitivos e socioemocionais.","id":9428741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio dever\u00e3o considerar a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno, de maneira a adotar um trabalho voltado para a constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida e para sua forma\u00e7\u00e3o nos aspectos f\u00edsicos, cognitivos e socioemocionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular referente ao ensino m\u00e9dio incluir\u00e1 obrigatoriamente estudos e pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, arte, m\u00fasica e filosofia.","id":9428742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base Nacional Comum Curricular referente ao ensino m\u00e9dio incluir\u00e1 obrigatoriamente estudos e pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, arte, m\u00fasica e filosofia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica ser\u00e1 obrigat\u00f3rio apenas nos dois primeiros anos do ensino m\u00e9dio, assegurada \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, tamb\u00e9m, a utiliza\u00e7\u00e3o das respectivas l\u00ednguas maternas.","id":9428743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica ser\u00e1 obrigat\u00f3rio apenas nos dois primeiros anos do ensino m\u00e9dio, assegurada \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, tamb\u00e9m, a utiliza\u00e7\u00e3o das respectivas l\u00ednguas maternas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio incluir\u00e3o, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua inglesa e espanhola, podendo ofertar outras l\u00ednguas estrangeiras, em car\u00e1ter optativo, preferencialmente o franc\u00eas, de acordo com a disponibilidade de oferta, locais e hor\u00e1rios definidos pelos sistemas de ensino.","id":9428744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos do ensino m\u00e9dio incluir\u00e3o, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua inglesa e espanhola, podendo ofertar outras l\u00ednguas estrangeiras, em car\u00e1ter optativo, preferencialmente o franc\u00eas, de acordo com a disponibilidade de oferta, locais e hor\u00e1rios definidos pelos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425879,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-profissional-tecnica-de-nivel-medio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RICMS\/SC, em especial o T\u00edtulo II do Anexo 3, que trata do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nas opera\u00e7\u00f5es subsequentes, estabelece que tal regime N\u00c3O se aplica","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:41:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102251,"hashId":"c2c7c849d46990b87f9d76a1145f0758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O RICMS\/SC, em especial o T\u00edtulo II do Anexo 3, que trata do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nas opera\u00e7\u00f5es subsequentes, estabelece que tal regime N\u00c3O se aplica<\/p>","resposta":8220110,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos bens e mercadorias identificados no Anexo 1-A, ainda que n\u00e3o fabricados no Brasil.","id":8220106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos bens e mercadorias identificados no Anexo 1-A, ainda que n\u00e3o fabricados no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadoria a estabelecimento que n\u00e3o seja sujeito passivo por substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do mesmo bem ou mercadoria, assim entendido aquele classificado no mesmo CEST.","id":8220107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s opera\u00e7\u00f5es que destinem mercadoria a estabelecimento que n\u00e3o seja sujeito passivo por substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do mesmo bem ou mercadoria, assim entendido aquele classificado no mesmo CEST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s opera\u00e7\u00f5es com bens e mercadorias produzidas em escala industrial relevante, observado o disposto na Se\u00e7\u00e3o I do Cap\u00edtulo V.","id":8220108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s opera\u00e7\u00f5es com bens e mercadorias produzidas em escala industrial relevante, observado o disposto na Se\u00e7\u00e3o I do Cap\u00edtulo V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s transfer\u00eancias para outro estabelecimento da mesma empresa, caso em que a reten\u00e7\u00e3o do imposto caber\u00e1 ao estabelecimento que realizar opera\u00e7\u00e3o de sa\u00edda para estabelecimento de pessoa diversa.","id":8220109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s transfer\u00eancias para outro estabelecimento da mesma empresa, caso em que a reten\u00e7\u00e3o do imposto caber\u00e1 ao estabelecimento que realizar opera\u00e7\u00e3o de sa\u00edda para estabelecimento de pessoa diversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s opera\u00e7\u00f5es que destinem bens e mercadorias a estabelecimento industrial para emprego em processo de industrializa\u00e7\u00e3o como mat\u00e9ria-prima, produto intermedi\u00e1rio ou material de embalagem, desde que este estabelecimento n\u00e3o comercialize o mesmo bem ou mercadoria.","id":8220110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s opera\u00e7\u00f5es que destinem bens e mercadorias a estabelecimento industrial para emprego em processo de industrializa\u00e7\u00e3o como mat\u00e9ria-prima, produto intermedi\u00e1rio ou material de embalagem, desde que este estabelecimento n\u00e3o comercialize o mesmo bem ou mercadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 15 alicer\u00e7am-se no RICMS\/SC \u2212 Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e anexos.","id":498803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 15 alicer\u00e7am-se no RICMS\/SC \u2212 Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e anexos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400144,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os segmentos de bens e mercadorias sujeitos ao regime da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria por reten\u00e7\u00e3o antecipada, identificados no Anexo 1-A,","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:42:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102256,"hashId":"3366aff433aca0a2afceb467fc36a2d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os segmentos de bens e mercadorias sujeitos ao regime da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria por reten\u00e7\u00e3o antecipada, identificados no Anexo 1-A,<\/p>","resposta":8220134,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o os segmentos de Materiais de Limpeza e o de Bebidas Alco\u00f3licas, exceto vinho e cacha\u00e7a.","id":8220131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o os segmentos de Materiais de Limpeza e o de Bebidas Alco\u00f3licas, exceto vinho e cacha\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 o de Energia El\u00e9trica, que compreende a energia el\u00e9trica de fonte natural e renov\u00e1vel, a energia de fonte n\u00e3o renov\u00e1vel e os materiais destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o da pr\u00f3pria energia (Se\u00e7\u00e3o VIII do Anexo 1-A).","id":8220132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 o de Energia El\u00e9trica, que compreende a energia el\u00e9trica de fonte natural e renov\u00e1vel, a energia de fonte n\u00e3o renov\u00e1vel e os materiais destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o da pr\u00f3pria energia (Se\u00e7\u00e3o VIII do Anexo 1-A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 o de Produtos Aliment\u00edcios, que compreende, entre outros, chocolates e cong\u00eaneres, sucos de frutas, leite e seus derivados, farinha de trigo e seus derivados, mas n\u00e3o compreende caf\u00e9, ch\u00e1 e seus derivados (Se\u00e7\u00e3o XVII do Anexo 1-A).","id":8220133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 o de Produtos Aliment\u00edcios, que compreende, entre outros, chocolates e cong\u00eaneres, sucos de frutas, leite e seus derivados, farinha de trigo e seus derivados, mas n\u00e3o compreende caf\u00e9, ch\u00e1 e seus derivados (Se\u00e7\u00e3o XVII do Anexo 1-A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o os segmentos de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Cong\u00eaneres e o de Produtos de Papelaria.","id":8220134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o os segmentos de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o e Cong\u00eaneres e o de Produtos de Papelaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 o de Medicamentos, que compreende os medicamentos para uso humano, mas n\u00e3o os de uso veterin\u00e1rio e as vitaminas e minerais (Se\u00e7\u00e3o XIV).","id":8220135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 o de Medicamentos, que compreende os medicamentos para uso humano, mas n\u00e3o os de uso veterin\u00e1rio e as vitaminas e minerais (Se\u00e7\u00e3o XIV).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 15 alicer\u00e7am-se no RICMS\/SC \u2212 Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e anexos.","id":498803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 15 alicer\u00e7am-se no RICMS\/SC \u2212 Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e anexos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400144,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 d\u00favida a respeito da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual reguladora da compet\u00eancia dos poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o, foi dito aos Auditores Fiscais encarregados da opera\u00e7\u00e3o que esta legisla\u00e7\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:40:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102224,"hashId":"82875d099b9b648499551c3303551488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 d\u00favida a respeito da aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual reguladora da compet\u00eancia dos poderes das autoridades administrativas em mat\u00e9ria de fiscaliza\u00e7\u00e3o, foi dito aos Auditores Fiscais encarregados da opera\u00e7\u00e3o que esta legisla\u00e7\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas<\/p>","resposta":8219972,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naturais e jur\u00eddicas, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, desde que contribuintes.","id":8219971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">naturais e jur\u00eddicas, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, desde que contribuintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"naturais, n\u00e3o contribuintes.","id":8219972,"corpo":"<p>naturais, n\u00e3o contribuintes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, desde que n\u00e3o gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.","id":8219973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, desde que n\u00e3o gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"naturais e jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, exclu\u00eddas as que gozem de imunidade dessa natureza.","id":8219974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">naturais e jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, exclu\u00eddas as que gozem de imunidade dessa natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, exclu\u00eddas apenas as pessoas naturais n\u00e3o contribuintes ou que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.","id":8219975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jur\u00eddicas, contribuintes ou n\u00e3o, inclusive \u00e0s que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal, exclu\u00eddas apenas as pessoas naturais n\u00e3o contribuintes ou que gozem de imunidade ou isen\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo e a Lei estadual no 3.938\/1966, que disp\u00f5e sobre normas de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual.Durante o planejamento de uma grande a\u00e7\u00e3o fiscal em todo o Estado de Santa Catarina, formaram-se grupos de fiscaliza\u00e7\u00e3o com diversos n\u00facleos, cada um deles atuando em um dos grandes Munic\u00edpios do Estado. A opera\u00e7\u00e3o envolveria a fiscaliza\u00e7\u00e3o de pessoas ligadas, de modo direto ou indireto, \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o dos impostos estaduais. Naturalmente, d\u00favidas relacionadas a aspectos da opera\u00e7\u00e3o surgiram, mas as autoridades que as coordenaram, com base nas legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, dirimiram-nas todas.","id":498801,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo e a Lei estadual n<sup>o<\/sup> 3.938\/1966, que disp\u00f5e sobre normas de legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Durante o planejamento de uma grande a\u00e7\u00e3o fiscal em todo o Estado de Santa Catarina, formaram-se grupos de fiscaliza\u00e7\u00e3o com diversos n\u00facleos, cada um deles atuando em um dos grandes Munic\u00edpios do Estado. A opera\u00e7\u00e3o envolveria a fiscaliza\u00e7\u00e3o de pessoas ligadas, de modo direto ou indireto, \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o dos impostos estaduais. Naturalmente, d\u00favidas relacionadas a aspectos da opera\u00e7\u00e3o surgiram, mas as autoridades que as coordenaram, com base nas legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, dirimiram-nas todas.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado de Santa Catarina","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400144,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Sess\u00f5es Ordin\u00e1rias, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Odessa.","provas":[{"id":65889,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assessor Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:42:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2124167,"hashId":"fb1f7e86b469edf80f0c83a17ba8a629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das Sess\u00f5es Ordin\u00e1rias, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Nova Odessa.<\/p>","resposta":8307242,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo m\u00e1ximo de vista n\u00e3o poder\u00e1 exceder a trinta dias e a vista ser\u00e1 conjunta quando ocorrer mais de um pedido.","id":8307241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00e1ximo de vista n\u00e3o poder\u00e1 exceder a trinta dias e a vista ser\u00e1 conjunta quando ocorrer mais de um pedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para o orador usar da Tribuna ser\u00e1 de dez minutos, improrrog\u00e1veis.","id":8307242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para o orador usar da Tribuna ser\u00e1 de dez minutos, improrrog\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de n\u00famero legal para delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio durante o Expediente prejudicar\u00e1 a parte reservada aos oradores.","id":8307243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de n\u00famero legal para delibera\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio durante o Expediente prejudicar\u00e1 a parte reservada aos oradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fase deliberativa do Expediente ter\u00e1 in\u00edcio t\u00e3o logo seja declarada aberta a sess\u00e3o.","id":8307244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase deliberativa do Expediente ter\u00e1 in\u00edcio t\u00e3o logo seja declarada aberta a sess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O requerimento de prefer\u00eancia ser\u00e1 votado ap\u00f3s discuss\u00e3o, admitindo-se encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o e declara\u00e7\u00e3o de voto.","id":8307245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O requerimento de prefer\u00eancia ser\u00e1 votado ap\u00f3s discuss\u00e3o, admitindo-se encaminhamento de vota\u00e7\u00e3o e declara\u00e7\u00e3o de voto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403382,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-odessa-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na di\u00e1lise peritoneal, o perit\u00f4nio (membrana que reveste o abd\u00f4men e os \u00f3rg\u00e3os abdominais) funciona como um filtro perme\u00e1vel. Sobre as t\u00e9cnicas de di\u00e1lise peritoneal, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1. Di\u00e1lise peritoneal manual intermitente. 2. Di\u00e1lise peritoneal intermitente com ciclagem automatizada. 3. Di\u00e1lise peritoneal cont\u00ednua ambulatorial. 4. Di\u00e1lise peritoneal cont\u00ednua auxiliada por um dispositivo de ciclagem. ( ) O l\u00edquido \u00e9 mantido no interior da cavidade abdominal durante intervalos extremamente longos. Comumente o l\u00edquido \u00e9 drenado e reposto quatro a cinco vezes ao dia. ( ) Pode ser realizada em casa pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo, eliminando a necessidade de aten\u00e7\u00e3o constante de pessoal especializado. Um aparelho com rel\u00f3gio autom\u00e1tico bombeia automaticamente o l\u00edquido e o drena da cavidade peritoneal. ( ) As bolsas que cont\u00eam o l\u00edquido s\u00e3o aquecidas at\u00e9 a temperatura corp\u00f3rea. A seguir, o l\u00edquido \u00e9 infundido no interior da cavidade peritoneal durante 10 minutos, sendo mantido na cavidade durante 60 a 90 minutos e, a seguir, ele \u00e9 drenado durante um per\u00edodo de 10 a 20 minutos. ( ) Utiliza um dispositivo de ciclagem autom\u00e1tica para realizar trocas curtas \u00e0 noite, durante o sono, enquanto as trocas mais longas s\u00e3o realizadas durante o dia, sem o dispositivo de ciclagem.","provas":[{"id":68923,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 21:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2098223,"hashId":"66605944155fa4a2f4ddd7bb850d20b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na di\u00e1lise peritoneal, o perit\u00f4nio (membrana que reveste o abd\u00f4men e os \u00f3rg\u00e3os abdominais) funciona como um filtro perme\u00e1vel. Sobre as t\u00e9cnicas de di\u00e1lise peritoneal, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Di\u00e1lise peritoneal manual intermitente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Di\u00e1lise peritoneal intermitente com ciclagem automatizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Di\u00e1lise peritoneal cont\u00ednua ambulatorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Di\u00e1lise peritoneal cont\u00ednua auxiliada por um dispositivo de ciclagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O l\u00edquido \u00e9 mantido no interior da cavidade abdominal durante intervalos extremamente longos. Comumente o l\u00edquido \u00e9 drenado e reposto quatro a cinco vezes ao dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser realizada em casa pelo pr\u00f3prio indiv\u00edduo, eliminando a necessidade de aten\u00e7\u00e3o constante de pessoal especializado. Um aparelho com rel\u00f3gio autom\u00e1tico bombeia automaticamente o l\u00edquido e o drena da cavidade peritoneal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As bolsas que cont\u00eam o l\u00edquido s\u00e3o aquecidas at\u00e9 a temperatura corp\u00f3rea. A seguir, o l\u00edquido \u00e9 infundido no interior da cavidade peritoneal durante 10 minutos, sendo mantido na cavidade durante 60 a 90 minutos e, a seguir, ele \u00e9 drenado durante um per\u00edodo de 10 a 20 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza um dispositivo de ciclagem autom\u00e1tica para realizar trocas curtas \u00e0 noite, durante o sono, enquanto as trocas mais longas s\u00e3o realizadas durante o dia, sem o dispositivo de ciclagem.<\/p>","resposta":8204829,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":8204825,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":8204826,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8204827,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":8204828,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":8204829,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Di\u00e1lise","oab":false,"nome":"Di\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428433,"slug":"enfermagem-dialise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre algumas vacinas que comp\u00f5e o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2018-excelencia-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:54:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2240531,"hashId":"99c4d9df3396f68a9c3bf2f69ea16dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre algumas vacinas que comp\u00f5e o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8816352,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina Meningoc\u00f3cica C conjugada: protege contra as infec\u00e7\u00f5es invasivas causadas pelo H. influenza e do sorotipo b, entre elas a meningite. Esta vacina tamb\u00e9m confere prote\u00e7\u00e3o contra a difteria, t\u00e9tano, coqueluche e hepatite B.","id":8816351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Meningoc\u00f3cica C conjugada: protege contra as infec\u00e7\u00f5es invasivas causadas pelo H. influenza e do sorotipo b, entre elas a meningite. Esta vacina tamb\u00e9m confere prote\u00e7\u00e3o contra a difteria, t\u00e9tano, coqueluche e hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina Pneumoc\u00f3cica 10 valente conjugada: protege contra as infec\u00e7\u00f5es invasivas, entre elas a meningite, causadas por dez sorotipos do S. pneumoniae.","id":8816352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Pneumoc\u00f3cica 10 valente conjugada: protege contra as infec\u00e7\u00f5es invasivas, entre elas a meningite, causadas por dez sorotipos do S. pneumoniae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina Pentavalente: protege contra a doen\u00e7a meningoc\u00f3cica causada pela N. meningitidis sorogrupo C.","id":8816353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina Pentavalente: protege contra a doen\u00e7a meningoc\u00f3cica causada pela N. meningitidis sorogrupo C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8816354,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/2240531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do pulso, a sequ\u00eancia de pulsa\u00e7\u00f5es com intervalos regulares \u00e9 denominada","provas":[{"id":68925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Bel\u00e9m","sigla":"SESMA","id":4813,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"sesma-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesma-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESMA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:56:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2098368,"hashId":"ab0d3b60c7666fed1e8abc07cc9d8eb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o do pulso, a sequ\u00eancia de pulsa\u00e7\u00f5es com intervalos regulares \u00e9 denominada<\/p>","resposta":8205290,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1rdia.","id":8205288,"corpo":"<p>c\u00e1rdia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo.","id":8205289,"corpo":"<p>fluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ritmo.","id":8205290,"corpo":"<p>ritmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplitude.","id":8205291,"corpo":"<p>amplitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia.","id":8205292,"corpo":"<p>frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro antes do Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o social acumulado at\u00e9 julho de 2018 \u00e9 de, em R$:","provas":[{"id":65735,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2098337,"hashId":"a1c37206a8ae6804d037aa3f24134ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro antes do Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o social acumulado at\u00e9 julho de 2018 \u00e9 de, em R$:<\/p>","resposta":8205195,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"386.200.","id":8205193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">386.200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"414.950.","id":8205194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">414.950.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"496.700.","id":8205195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">496.700.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"516.700.","id":8205196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">516.700.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"531.700.","id":8205197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">531.700.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 34.Em 30\/06\/18, a Cia Comercial Ltda, que tem como objetoa comercializa\u00e7\u00e3o pe\u00e7as, apurou o balancete a seguirBALANCETE cont\u00e1bil em 30\/06\/2018Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bilReaisCaixa e equivalentes de caixa125.000DContas a receber160.000DEstoques400.000DImpostos a compensar100.000DT\u00edtulos a receber \u2013 LP200.000DValores a receber de LP180.000DAtivo imobilizado450.000DDeprecia\u00e7\u00e3o\/Amortiza\u00e7\u00e3o acumulada160.000CAtivos intang\u00edveis50.000CSal\u00e1rios a pagar250.000CFornecedores300.000CImpostos a recolher545.000CComiss\u00f5es a pagar30.000CConting\u00eancias tribut\u00e1rias de LP65.108CCapital50.000CReserva legal10.000CReceitas bruta de vendas2.000.000CImpostos sobre vendas545.000DDevolu\u00e7\u00f5es de vendas55.000DCustos das mercadorias vendidas840.000DDesp. com vendas95.000DDespesas administrativas75.000DDesp. com deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o5.000DReceita financeira1.200CDesp. imposto de renda96.550DDesp. continbui\u00e7\u00e3o social34.758DDurante o m\u00eas de julho de 2018, ocorreram as seguintes opera\u00e7\u00f5es na empresa:\u2022 O Total das Receitas de Vendas a prazo no m\u00eas \u00e9 de R$ 500.000;\u2022 Os impostos indiretos correspondem a:o ICMS = 18%o Pis = 1,65%o Cofins = 7,6%N\u00e3o ocorreram devolu\u00e7\u00f5es de vendas no m\u00eas;\u2022 O CMV corresponde a 60% da Receita L\u00edquida de Vendas;\u2022 As despesas com vendas (comiss\u00f5es) a serem pagas em 35 dias correspondem a R$ 20.000;\u2022 As despesas administrativas pagas \u00e0 vista somaram R$ 15.000; \u2022 N\u00e3o ocorreram pagamentos de impostos no m\u00eas;\u2022 A empresa \u00e9 tributada pelo Lucro Real Trimestral; \u2022 O ICMS faz base de c\u00e1lculo para o Pis e a Cofins;\u2022 N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de Pis\/Cofins sobre receita financeira.","id":498238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>32<\/strong> a <strong>34<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 30\/06\/18, a Cia Comercial Ltda, que tem como objeto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a comercializa\u00e7\u00e3o pe\u00e7as, apurou o balancete a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">BALANCETE cont\u00e1bil em 30\/06\/2018<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 405px;\"><colgroup><col width=\"273\"><col width=\"84\"><col width=\"48\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bil<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reais<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e equivalentes de caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">125.000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">160.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">400.000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a compensar<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos a receber \u2013 LP<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valores a receber de LP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">180.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o\/Amortiza\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">160.000<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativos intang\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">250.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">545.000<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Comiss\u00f5es a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">30.000<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Conting\u00eancias tribut\u00e1rias de LP<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">65.108<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva legal<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas bruta de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.000.000<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">545.000<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devolu\u00e7\u00f5es de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55.000<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos das mercadorias vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">840.000<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desp. com vendas<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">95.000<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas administrativas<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">75.000<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desp. com deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita financeira<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.200<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desp. imposto de renda<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">96.550<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desp. continbui\u00e7\u00e3o social<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34.758<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o m\u00eas de julho de 2018, ocorreram as seguintes opera\u00e7\u00f5es na empresa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O Total das Receitas de Vendas a prazo no m\u00eas \u00e9 de R$ 500.000;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os impostos indiretos correspondem a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">o ICMS = 18%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Pis = 1,65%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Cofins = 7,6%<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ocorreram devolu\u00e7\u00f5es de vendas no m\u00eas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O CMV corresponde a 60% da Receita L\u00edquida de Vendas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As despesas com vendas (comiss\u00f5es) a serem pagas em 35 dias correspondem a R$ 20.000;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As despesas administrativas pagas \u00e0 vista somaram R$ 15.000; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o ocorreram pagamentos de impostos no m\u00eas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A empresa \u00e9 tributada pelo Lucro Real Trimestral; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O ICMS faz base de c\u00e1lculo para o Pis e a Cofins;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de Pis\/Cofins sobre receita financeira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto, estudante de contabilidade, ao participar de um Semin\u00e1rio do CPC em S\u00e3o Paulo (SP), ouviu que o demonstrativo (1) era obrigat\u00f3rio para muitas empresas e passou a n\u00e3o ser. Esse mesmo demonstrativo, mundialmente, apresentava a tend\u00eancia de ser substitu\u00eddo por (2). Este agora incorporado com a Lei 11.638\/07. Substituem adequadamente (1) e (2), respectivamente:","provas":[{"id":64290,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:29:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1971601,"hashId":"0863e1b4f0172cb6a6f9cb369f6048fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto, estudante de contabilidade, ao participar de um Semin\u00e1rio do CPC em S\u00e3o Paulo (SP), ouviu que o demonstrativo (1) era obrigat\u00f3rio para muitas empresas e passou a n\u00e3o ser. Esse mesmo demonstrativo, mundialmente, apresentava a tend\u00eancia de ser substitu\u00eddo por (2). Este agora incorporado com a Lei 11.638\/07. Substituem adequadamente (1) e (2), respectivamente:<\/p>","resposta":7645978,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DFC, BP.","id":7645977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DFC, BP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DOAR, DFC.","id":7645978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOAR, DFC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DOAR, DMPL.","id":7645979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DOAR, DMPL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DRE, DRA.","id":7645980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DRE, DRA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 84","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de notas explicativas assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":61228,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2018-cfc-auditor-independente-18o-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg-4","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863311,"hashId":"e5fcbd5dd9036fc13aca154438c4bd5b","enunciado":"<p><strong>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de notas explicativas assinale a op\u00e7\u00e3o <u>CORRETA.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":7170397,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando de mudan\u00e7a de pol\u00edtica cont\u00e1bil, a nota n\u00e3o precisa esclarecer detalhadamente as raz\u00f5es da escolha ou da mudan\u00e7a e consequ\u00eancias nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":7170395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando de mudan\u00e7a de pol\u00edtica cont\u00e1bil, a nota n\u00e3o precisa esclarecer detalhadamente as raz\u00f5es da escolha ou da mudan\u00e7a e consequ\u00eancias nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As notas sobre pol\u00edticas cont\u00e1beis n\u00e3o podem ser inseridas juntamente com as notas relativas aos itens constantes das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a que se referem.","id":7170396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As notas sobre pol\u00edticas cont\u00e1beis n\u00e3o podem ser inseridas juntamente com as notas relativas aos itens constantes das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis a que se referem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem ser feitas apenas men\u00e7\u00f5es aos n\u00fameros e nomes das normas aplicadas, sem reproduzir literamente os textos e incluindo um resumo dos aspectos principais relevantes e especificamente aplic\u00e1veis \u00e0 entidade. ","id":7170397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser feitas apenas men\u00e7\u00f5es aos n\u00fameros e nomes das normas aplicadas, sem reproduzir literamente os textos e incluindo um resumo dos aspectos principais relevantes e especificamente aplic\u00e1veis \u00e0 entidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o das notas \u00e9 permitido haver, repeti\u00e7\u00e3o de fatos, pol\u00edticas e informa\u00e7\u00f5es outras n\u00e3o importando que possam desviar a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":7170398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reda\u00e7\u00e3o das notas \u00e9 permitido haver, repeti\u00e7\u00e3o de fatos, pol\u00edticas e informa\u00e7\u00f5es outras n\u00e3o importando que possam desviar a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Notas explicativas","oab":false,"nome":"Notas explicativas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430258,"slug":"contabilidade-geral-notas-explicativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reconhecer como ativo os custos de remo\u00e7\u00e3o na fase produtiva da atividade de minera\u00e7\u00e3o, a entidade deve considerar os referentes \u00e0 atividade de remo\u00e7\u00e3o de material est\u00e9ril se, e somente se, as seguintes condi\u00e7\u00f5es forem atendidas:I. \u00c9 prov\u00e1vel que benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros (melhoria de acesso \u00e0 jazida mineral, por exemplo) associados com a atividade de remo\u00e7\u00e3o fluir\u00e3o para a entidade. II. \u00c9 impratic\u00e1vel para a entidade identificar o componente da jazida mineral para o qual o acesso tiver sido melhorado. III. Os custos relacionados com a atividade de remo\u00e7\u00e3o, associados com dito componente, podem ser mensurados com confiabilidade. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S) o(s) item(ns)","provas":[{"id":61228,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2018-cfc-auditor-independente-18o-exame-de-qualificacao-tecnica-qtg-4","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Independente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:49:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863309,"hashId":"09bf26dbbb4ec877d84dbe209f3d6631","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para reconhecer como ativo os custos de remo\u00e7\u00e3o na fase produtiva da atividade de minera\u00e7\u00e3o, a entidade deve considerar os referentes \u00e0 atividade de remo\u00e7\u00e3o de material est\u00e9ril se, e somente se, as seguintes condi\u00e7\u00f5es forem atendidas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 prov\u00e1vel que benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros (melhoria de acesso \u00e0 jazida mineral, por exemplo) associados com a atividade de remo\u00e7\u00e3o fluir\u00e3o para a entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 impratic\u00e1vel para a entidade identificar o componente da jazida mineral para o qual o acesso tiver sido melhorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os custos relacionados com a atividade de remo\u00e7\u00e3o, associados com dito componente, podem ser mensurados com confiabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong><u>CORRETO(S)<\/u><\/strong> o(s) item(ns)<\/p>","resposta":7170389,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7170387,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7170388,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7170389,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7170390,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o valor do saldo do estoque, em 30\/6\/2018, com aplica\u00e7\u00e3o do custo m\u00e9dio? ","provas":[{"id":64290,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:31:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1971689,"hashId":"a26f5c6efd4e9f06d79bcff83b9b60d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o valor do saldo do estoque, em 30\/6\/2018, com aplica\u00e7\u00e3o do custo m\u00e9dio? <\/p>","resposta":7646343,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 620,00.","id":7646341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 620,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 640,00.","id":7646342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 640,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 660,00.","id":7646343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 660,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 700,00.","id":7646344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> R$ 700,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o cen\u00e1rio abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 85 a 90.A Cia. Despacho comercializa sof\u00e1s. Sabe-se que no dia 5\/6\/2018 foram adquiridas 5 unidades a R$ 100,00 cada; em 15\/6\/2018, foram adquiridas 5 unidades a R$ 120,00 cada; e ocorreu venda de 4 unidades a R$ 150,00 cada em 22\/6\/2018. ","id":483744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize o cen\u00e1rio abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 85 a 90.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Despacho comercializa sof\u00e1s. Sabe-se que no dia 5\/6\/2018 foram adquiridas 5 unidades a R$ 100,00 cada; em 15\/6\/2018, foram adquiridas 5 unidades a R$ 120,00 cada; e ocorreu venda de 4 unidades a R$ 150,00 cada em 22\/6\/2018. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","pai":4358,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4359,"slug":"contabilidade-geral-media-ponderada-movel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o podem ser sumarizados por afirma\u00e7\u00f5es. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos estoques. I. Custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou de fabrica\u00e7\u00e3o, reduzido por estimativas de perdas para ajust\u00e1-lo ao pre\u00e7o de mercado, quando este for inferior. II. Nos produtos agr\u00edcolas, ao valor justo. III. Em certas commodities, ao valor justo. Com base nas afirma\u00e7\u00f5es, quantos crit\u00e9rios s\u00e3o utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o dos estoques?","provas":[{"id":64290,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 12:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1971616,"hashId":"f94f230c132c040db6ae91940ded8f8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o podem ser sumarizados por afirma\u00e7\u00f5es. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos estoques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou de fabrica\u00e7\u00e3o, reduzido por estimativas de perdas para ajust\u00e1-lo ao pre\u00e7o de mercado, quando este for inferior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos produtos agr\u00edcolas, ao valor justo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em certas commodities, ao valor justo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas afirma\u00e7\u00f5es, quantos crit\u00e9rios s\u00e3o utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o dos estoques?<\/p>","resposta":7646043,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7646040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":7646041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":7646042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7646043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 84","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Ambiental","oab":false,"nome":"Contabilidade Ambiental","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416881,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o art. 2\u00b0 da Lei de Responsabilidade Fiscal, o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, bem como as dedu\u00e7\u00f5es estabelecidas nessa lei, \u00e9 entendido por:","provas":[{"id":65735,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 10:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2098583,"hashId":"4c9b983312e2ab15a8aacbf92691a92a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o art. 2\u00b0 da Lei de Responsabilidade Fiscal, o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, bem como as dedu\u00e7\u00f5es estabelecidas nessa lei, \u00e9 entendido por:<\/p>","resposta":8206032,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita de Capital.","id":8206031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita Corrente L\u00edquida.","id":8206032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente L\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Operacional.","id":8206033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Categoria Econ\u00f4mica das Receitas.","id":8206034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Categoria Econ\u00f4mica das Receitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita L\u00edquida de Capital.","id":8206035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita L\u00edquida de Capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2098583","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a educa\u00e7\u00e3o ambiental como possibilidade de di\u00e1logo cr\u00edtico reflexivo, Sato (2001) destaca os tr\u00eas \u201cR\u201d, redu\u00e7\u00e3o, reuso e reciclagem, por\u00e9m aponta o acento no terceiro R (reciclagem). Mediante essa conduta humana cidad\u00e3 que pensa de modo aberto, h\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental em seus v\u00e1rios movimentos e trajet\u00f3rias de lutas, ao dizer que:I - Algumas empresas, f\u00e1bricas ou ind\u00fastrias, na oportunidade da reciclagem, atuam, muitas vezes em institui\u00e7\u00f5es escolares, mais no sentido do incentivo ao consumo do que na sensibiliza\u00e7\u00e3o correspons\u00e1vel pautada numa dimens\u00e3o educadora.Il - Estudantes plantam \u00e1rvores no Dia Mundial do Meio Ambiente (5 de junho), considerando somente o ambientalismo na oportunidade das datas comemorativas.III - O entendimento dos tr\u00eas R (redu\u00e7\u00e3o, reuso e reciclagem) \u00e9 parte intr\u00ednseca de um projeto de vida, de lutas sociais para os cuidados ecol\u00f3gicos, necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade que queremos.IV - H\u00e1 uma dificuldade em sair dos nossos enclausuramentos te\u00f3ricos na busca de di\u00e1logos entre as diversas \u00e1reas do conhecimento, reconhecendo que n\u00e3o existe, hoje, uma \u00fanica \u00e1rea capaz de responder, sozinha, \u00e0 dimens\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (EA).Diante dessas m\u00faltiplas tens\u00f5es e reflex\u00f5es da autora, assinale a alternativa que apresenta a(s) assertiva(s) correta(s):","provas":[{"id":69485,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 14:27:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2116912,"hashId":"2f3f9378301198d1d4e6680d39e150bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a educa\u00e7\u00e3o ambiental como possibilidade de di\u00e1logo cr\u00edtico reflexivo, Sato (2001) destaca os tr\u00eas \u201cR\u201d, redu\u00e7\u00e3o, reuso e reciclagem, por\u00e9m aponta o acento no terceiro R (reciclagem). Mediante essa conduta humana cidad\u00e3 que pensa de modo aberto, h\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental em seus v\u00e1rios movimentos e trajet\u00f3rias de lutas, ao dizer que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Algumas empresas, f\u00e1bricas ou ind\u00fastrias, na oportunidade da reciclagem, atuam, muitas vezes em institui\u00e7\u00f5es escolares, mais no sentido do incentivo ao consumo do que na sensibiliza\u00e7\u00e3o correspons\u00e1vel pautada numa dimens\u00e3o educadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il - Estudantes plantam \u00e1rvores no Dia Mundial do Meio Ambiente (5 de junho), considerando somente o ambientalismo na oportunidade das datas comemorativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O entendimento dos tr\u00eas R (redu\u00e7\u00e3o, reuso e reciclagem) \u00e9 parte intr\u00ednseca de um projeto de vida, de lutas sociais para os cuidados ecol\u00f3gicos, necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade que queremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - H\u00e1 uma dificuldade em sair dos nossos enclausuramentos te\u00f3ricos na busca de di\u00e1logos entre as diversas \u00e1reas do conhecimento, reconhecendo que n\u00e3o existe, hoje, uma \u00fanica \u00e1rea capaz de responder, sozinha, \u00e0 dimens\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (EA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessas m\u00faltiplas tens\u00f5es e reflex\u00f5es da autora, assinale a alternativa que apresenta a(s) assertiva(s) correta(s):<\/p>","resposta":8276437,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8276435,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":8276436,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8276437,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8276438,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8276439,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2116912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia que envolve o conceito de virtualiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:40:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102541,"hashId":"2d0f5637b9a4c1d6257362ae47808284","enunciado":"<p>A tecnologia que envolve o conceito de virtualiza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8221523,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diz respeito apenas ao campo de servidores.","id":8221522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz respeito apenas ao campo de servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser aplicada em servidores e, tamb\u00e9m, em storage, network e aplica\u00e7\u00e3o.","id":8221523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser aplicada em servidores e, tamb\u00e9m, em <em>storage<\/em>, <em>network<\/em> e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser aplicada no \u00e2mbito de storage.","id":8221524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser aplicada no \u00e2mbito de <em>storage<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel no \u00e2mbito de redes.","id":8221525,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel no \u00e2mbito de redes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aborda a \u00e1rea de aplica\u00e7\u00f5es.","id":8221526,"corpo":"<p>n\u00e3o aborda a \u00e1rea de aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo TLS (Transport Layer Security) \u00e9 composto de duas camadas: o protocolo de registro (Record) e os protocolos de Handshaking. Os tipos de algoritmos de criptografia utilizados em cada camada s\u00e3o, respectivamente, chave","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:36:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102516,"hashId":"2225f589df97e6d709a31067bcc0c933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo TLS (<em>Transport Layer Security<\/em>) \u00e9 composto de duas camadas: o protocolo de registro (<em>Record<\/em>) e os protocolos de <em>Handshaking<\/em>. Os tipos de algoritmos de criptografia utilizados em cada camada s\u00e3o, respectivamente, chave<\/p>","resposta":8221406,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assim\u00e9trica e chave sim\u00e9trica.","id":8221405,"corpo":"<p>assim\u00e9trica e chave sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica e chave assim\u00e9trica.","id":8221406,"corpo":"<p>sim\u00e9trica e chave assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00fablica e chave sim\u00e9trica.","id":8221407,"corpo":"<p>p\u00fablica e chave sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica e chave \u00fanica.","id":8221408,"corpo":"<p>sim\u00e9trica e chave \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00fablica e chave assim\u00e9trica.","id":8221409,"corpo":"<p>p\u00fablica e chave assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TLS","oab":false,"nome":"TLS","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429579,"slug":"tecnologia-da-informacao-tls"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desempenho dos sistemas computacionais nos dias de hoje \u00e9 diretamente relacionado com a qualidade da infraestrutura de rede de computadores. Caso se deseje uma banda de comunica\u00e7\u00e3o de 10 Gbps para um servidor cuja dist\u00e2ncia do cabeamento \u00e9 de 100 m e com uma rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio maior, o cabo deve ser","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:38:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102526,"hashId":"a65e1a68330528db219f3087cdebf46c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho dos sistemas computacionais nos dias de hoje \u00e9 diretamente relacionado com a qualidade da infraestrutura de rede de computadores. Caso se deseje uma banda de comunica\u00e7\u00e3o de 10 Gbps para um servidor cuja dist\u00e2ncia do cabeamento \u00e9 de 100 <em>m <\/em>e com uma rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio maior, o cabo deve ser<\/p>","resposta":8221454,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat6.","id":8221452,"corpo":"<p>Cat6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat7.","id":8221453,"corpo":"<p>Cat7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cat6A.","id":8221454,"corpo":"<p>Cat6A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat7A.","id":8221455,"corpo":"<p>Cat7A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cat5e.","id":8221456,"corpo":"<p>Cat5e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Oracle 11g, os advisors s\u00e3o desenvolvidos com base em componentes de infraestrutura, sendo um deles o Automatic Workload Repository (AWR), que","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:21:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102460,"hashId":"804297218f2214698be5083434df90fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Oracle 11g, os <span class=\"ql-font-monospace\">advisors <\/span>s\u00e3o desenvolvidos com base em componentes de infraestrutura, sendo um deles o Automatic Workload Repository (AWR), que<\/p>","resposta":8221134,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz recomenda\u00e7\u00f5es para melhorar a performance de uma carga de trabalho. Al\u00e9m de analisar \u00edndices e visualiza\u00e7\u00f5es materializadas como em vers\u00f5es anteriores, ele analisa tabelas e consultas e faz recomenda\u00e7\u00f5es sobre como otimizar estruturas de armazenamento.","id":8221131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz recomenda\u00e7\u00f5es para melhorar a <em>performance <\/em>de uma carga de trabalho. Al\u00e9m de analisar \u00edndices e visualiza\u00e7\u00f5es materializadas como em vers\u00f5es anteriores, ele analisa tabelas e consultas e faz recomenda\u00e7\u00f5es sobre como otimizar estruturas de armazenamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz an\u00e1lise, detecta gargalos e recomenda solu\u00e7\u00f5es. As recomenda\u00e7\u00f5es podem incluir o tipo de advisor que precisa ser usado para resolver o problema.","id":8221132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz an\u00e1lise, detecta gargalos e recomenda solu\u00e7\u00f5es. As recomenda\u00e7\u00f5es podem incluir o tipo de <span class=\"ql-font-monospace\">advisor <\/span>que precisa ser usado para resolver o problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisa problemas com instru\u00e7\u00f5es SQL individuais como, por exemplo, o uso equivocado delas, al\u00e9m de fazer recomenda\u00e7\u00f5es para melhorar a performance.","id":8221133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisa problemas com instru\u00e7\u00f5es SQL individuais como, por exemplo, o uso equivocado delas, al\u00e9m de fazer recomenda\u00e7\u00f5es para melhorar a <em>performance<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornece servi\u00e7os para coletar, manter e utilizar estat\u00edsticas para fins de detec\u00e7\u00e3o de problemas e autoajuste e onde as informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas s\u00e3o armazenadas na forma de snapshots.","id":8221134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornece servi\u00e7os para coletar, manter e utilizar estat\u00edsticas para fins de detec\u00e7\u00e3o de problemas e autoajuste e onde as informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas s\u00e3o armazenadas na forma de <em>snapshots<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornece informa\u00e7\u00f5es sobre melhoria percentual no tempo do banco de dados para v\u00e1rios tamanhos de System Global Area.","id":8221135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornece informa\u00e7\u00f5es sobre melhoria percentual no tempo do banco de dados para v\u00e1rios tamanhos de<span class=\"ql-font-monospace\"> System Global Area<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Oracle Database, um profissional de TI deseja criar uma trigger chamada Atualiza_salario_func, com o objetivo de exibir as diferen\u00e7as entre o novo (NEW.salarioFunc) e o antigo sal\u00e1rio (OLD.salarioFunc) constantes da tabela de funcion\u00e1rios. Para tanto, ele escreveu o seguinte c\u00f3digo:CREATE TRIGGER Atualiza_salario_func BEFORE ..I.. ON ..II.. FOR EACH ROW WHEN (NEW.CODFUNC &gt; 0) DECLARE diferenca_salario number; BEGIN diferenca_salario := :NEW.salarioFunc - :OLD.salarioFunc; dbms_output.put('Sal\u00e1rio antigo:' || :OLD.salarioFunc); dbms_output.put('Sal\u00e1rio novo:' || :NEW.salarioFunc); dbms_output.put_line(' A diferen\u00e7a de sal\u00e1rio foi de: ' || diferenca_salario); END; \/ As lacunas I e II devem especificar, correta e respectivamente, os elementos gen\u00e9ricos","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:21:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102473,"hashId":"2a9d0a713a405a0723cd49d4c24e5806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Oracle Database, um profissional de TI deseja criar uma <span class=\"ql-font-monospace\">trigger<\/span> chamada <span class=\"ql-font-monospace\">Atualiza_salario_func<\/span>, com o objetivo de exibir as diferen\u00e7as entre o novo (<span class=\"ql-font-monospace\">NEW.salarioFunc<\/span>) e o antigo sal\u00e1rio (<span class=\"ql-font-monospace\">OLD.salarioFunc<\/span>) constantes da tabela de funcion\u00e1rios. Para tanto, ele escreveu o seguinte c\u00f3digo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">CREATE TRIGGER Atualiza_salario_func <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">BEFORE ..<\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">I.. <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">ON <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">..II..<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">FOR EACH ROW <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">WHEN (NEW.CODFUNC &gt; 0) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">DECLARE <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">diferenca_salario number; <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">BEGIN <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">diferenca_salario := :NEW.salarioFunc - :OLD.salarioFunc; <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">dbms_output.put('Sal\u00e1rio antigo:' || :OLD.salarioFunc); <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">dbms_output.put('Sal\u00e1rio novo:' || :NEW.salarioFunc); <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">dbms_output.put_line(' A diferen\u00e7a de sal\u00e1rio foi de: ' || diferenca_salario); <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">END; \/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas I e II devem especificar, correta e respectivamente, os elementos gen\u00e9ricos<\/p>","resposta":8221200,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condition e database_name.","id":8221196,"corpo":"<p>condition e database_name.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"triggering_event e column_name.","id":8221197,"corpo":"<p>triggering_event e column_name.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"column_event e table_name.","id":8221198,"corpo":"<p>column_event e table_name.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"row_event e column_name.","id":8221199,"corpo":"<p>row_event e column_name.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"triggering_event e table_name.","id":8221200,"corpo":"<p>triggering_event e table_name.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2102473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de TI deseja utilizar algumas fun\u00e7\u00f5es do Oracle Database 12c para: I. Remover todos os caracteres especificados do come\u00e7o ou do final de uma string. II. Obter a localiza\u00e7\u00e3o de uma substring em uma string. Para tanto, ele deve usar, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:21:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102467,"hashId":"3e14ba9cdf1f2ea1b1d76fec8c90d278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional de TI deseja utilizar algumas fun\u00e7\u00f5es do Oracle Database 12c para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Remover todos os caracteres especificados do come\u00e7o ou do final de uma <em>string<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Obter a localiza\u00e7\u00e3o de uma <em>substring <\/em>em uma <em>string<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, ele deve usar, respectivamente, as fun\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":8221167,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lpad e Initcap.","id":8221166,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Lpad <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">Initcap<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trim e Instr.","id":8221167,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Trim<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">Instr<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chr e Instr.","id":8221168,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Chr<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">Instr<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chr e Initcap.","id":8221169,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Chr <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">Initcap.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lpad e Instr.","id":8221170,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Lpad <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">Instr<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes do Oracle 12c, os tamanhos m\u00e1ximos em bytes dos data types varchar2, nvarchar2 e raw atingiam, respectivamente, 4.000, 4.000 e 2.000. Os correspondentes tamanhos m\u00e1ximos, em bytes, desses data types estendidos no Oracle 12c, Release 1 (12.1) podem atingir, respectivamente,","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:17:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102418,"hashId":"4d2b04a96b4810f952b5882ca6f8bf7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do Oracle 12c, os tamanhos m\u00e1ximos em <em>bytes <\/em>dos <em>data types <\/em><span class=\"ql-font-monospace\">varchar2<\/span>, <span class=\"ql-font-monospace\">nvarchar2 e<\/span> <span class=\"ql-font-monospace\">raw <\/span>atingiam, respectivamente, 4.000, 4.000 e 2.000. Os correspondentes tamanhos m\u00e1ximos, em <em>bytes<\/em>, desses data <em>types <\/em>estendidos no Oracle 12c, Release 1 (12.1) podem atingir, respectivamente,<\/p>","resposta":8220942,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.256, 8.156 e 4.096.","id":8220938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.256, 8.156 e 4.096.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.256, 16.256 e 8.156.","id":8220939,"corpo":"<p>16.256, 16.256 e 8.156.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32.767, 16.256 e 8.156.","id":8220940,"corpo":"<p>32.767, 16.256 e 8.156.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32.767, 32.767 e 16.256.","id":8220941,"corpo":"<p>32.767, 32.767 e 16.256.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.767, 32.767 e 32.767.","id":8220942,"corpo":"<p>32.767, 32.767 e 32.767.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle","oab":false,"nome":"Oracle","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428533,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Nome de Dom\u00ednio (DNS) \u00e9 alvo frequente de ataques, uma vez que o redirecionamento dos acessos por meio do Nome de Dom\u00ednio \u00e9 um recurso de relativa facilidade e grande poder de atua\u00e7\u00e3o. Uma das formas de redirecionamento \u00e9 realizada por um ataque que introduz dados falsos de DNS no cache de um resolver de DNS. Esse tipo de ataque \u00e9 conhecido como DNS","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:27:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102496,"hashId":"56726b8a909aca8f85abba03ba0ffa2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Nome de Dom\u00ednio (DNS) \u00e9 alvo frequente de ataques, uma vez que o redirecionamento dos acessos por meio do Nome de Dom\u00ednio \u00e9 um recurso de relativa facilidade e grande poder de atua\u00e7\u00e3o. Uma das formas de redirecionamento \u00e9 realizada por um ataque que introduz dados falsos de DNS no <em>cache<\/em> de um <em>resolver <\/em>de DNS. Esse tipo de ataque \u00e9 conhecido como DNS<\/p>","resposta":8221312,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tunnelling.","id":8221311,"corpo":"<p><em>tunnelling.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"spoofing.","id":8221312,"corpo":"<p><em>spoofing.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hijacking.","id":8221313,"corpo":"<p><em>hijacking<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nxdomain.","id":8221314,"corpo":"<p><em>nxdomain<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"domain lock-up.","id":8221315,"corpo":"<p><em>domain lock-up<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 80 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s penas na Lei dos Crimes Ambientais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69572,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 18:05:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2119639,"hashId":"0e3c79839fe67e92035dccb86eb9a857","enunciado":"<p>No que tange \u00e0s penas na Lei dos Crimes Ambientais, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8287340,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; recolhimento domiciliar.","id":8287338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos; suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria; recolhimento domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recolhimento domiciliar baseia-se na autodisciplina e no senso de responsabilidade do condenado, que dever\u00e1, sem vigil\u00e2ncia, trabalhar, frequentar curso ou exercer atividade autorizada, permanecendo recolhido nos dias e hor\u00e1rios de folga em resid\u00eancia ou em qualquer local destinado a sua moradia habitual, conforme estabelecido na senten\u00e7a condenat\u00f3ria. ","id":8287339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recolhimento domiciliar baseia-se na autodisciplina e no senso de responsabilidade do condenado, que dever\u00e1, sem vigil\u00e2ncia, trabalhar, frequentar curso ou exercer atividade autorizada, permanecendo recolhido nos dias e hor\u00e1rios de folga em resid\u00eancia ou em qualquer local destinado a sua moradia habitual, conforme estabelecido na senten\u00e7a condenat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As penas de suspens\u00e3o definitiva s\u00e3o a proibi\u00e7\u00e3o de o condenado contratar com o Poder P\u00fablico, de receber incentivos fiscais ou quaisquer outros benef\u00edcios, bem como de participar de licita\u00e7\u00f5es, pelo prazo indefinido, no caso de crimes dolosos, e de cinco anos, no de crimes culposos. ","id":8287340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas de suspens\u00e3o definitiva s\u00e3o a proibi\u00e7\u00e3o de o condenado contratar com o Poder P\u00fablico, de receber incentivos fiscais ou quaisquer outros benef\u00edcios, bem como de participar de licita\u00e7\u00f5es, pelo prazo indefinido, no caso de crimes dolosos, e de cinco anos, no de crimes culposos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o de atividades ser\u00e1 aplicada quando estas n\u00e3o estiverem obedecendo \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es legais.","id":8287341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o de atividades ser\u00e1 aplicada quando estas n\u00e3o estiverem obedecendo \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria consiste no pagamento em dinheiro \u00e0 v\u00edtima ou \u00e0 entidade p\u00fablica ou privada com fim social, de import\u00e2ncia, fixada pelo juiz, n\u00e3o inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo nem superior a trezentos e sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. O valor pago ser\u00e1 deduzido do montante de eventual repara\u00e7\u00e3o civil a que for condenado o infrator.","id":8287342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria consiste no pagamento em dinheiro \u00e0 v\u00edtima ou \u00e0 entidade p\u00fablica ou privada com fim social, de import\u00e2ncia, fixada pelo juiz, n\u00e3o inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo nem superior a trezentos e sessenta sal\u00e1rios m\u00ednimos. O valor pago ser\u00e1 deduzido do montante de eventual repara\u00e7\u00e3o civil a que for condenado o infrator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.985\/00, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, disp\u00f5e que suas unidades integrantes se dividem em dois grupos. Assinale a alternativa que aponta corretamente esses grupos:","provas":[{"id":67549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2018-ameosc-fiscal-de-tributos-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-28 18:07:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054566,"hashId":"c2c22807e98152df9cb8ad3bfafd73b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.985\/00, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, disp\u00f5e que suas unidades integrantes se dividem em dois grupos. Assinale a alternativa que aponta corretamente esses grupos:<\/p>","resposta":8014963,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral e Unidades de Uso Sustent\u00e1vel. ","id":8014963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral e Unidades de Uso Sustent\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidades de Reservas Biol\u00f3gicas e Unidades de Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica. ","id":8014964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades de Reservas Biol\u00f3gicas e Unidades de Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ref\u00fagio de Vida Silvestre e Floresta Nacional. ","id":8014965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ref\u00fagio de Vida Silvestre e Floresta Nacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva Extrativista e Reserva de Fauna. ","id":8014966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva Extrativista e Reserva de Fauna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395006,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-985-2000-regulamenta-o-art-225-1o-incisos-i-ii-iii-e-vii-da-constituicao-federal-institui-o-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-da-natureza-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 12.153\/09, \u00e9 de compet\u00eancia dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica processar, conciliar e julgar causas de interesse dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios, at\u00e9 o valor de 60 (sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos. Observado esse limite de al\u00e7ada, est\u00e3o inclu\u00eddos na compet\u00eancia dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","provas":[{"id":65889,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assessor Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 18:08:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2124104,"hashId":"470317b2b4fa83e1876674ee5c76b6ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.153\/09, \u00e9 de compet\u00eancia dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica processar, conciliar e julgar causas de interesse dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios, at\u00e9 o valor de 60 (sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos. Observado esse limite de al\u00e7ada, est\u00e3o inclu\u00eddos na compet\u00eancia dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica<\/p>","resposta":8306939,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os mandados de seguran\u00e7a em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":8306936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os mandados de seguran\u00e7a em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as execu\u00e7\u00f5es fiscais.","id":8306937,"corpo":"<p>as execu\u00e7\u00f5es fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias que versem sobre bens im\u00f3veis dos Estados e Munic\u00edpios.","id":8306938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias que versem sobre bens im\u00f3veis dos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.","id":8306939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as demandas sobre direitos ou interesses coletivos de autarquias e funda\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":8306940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as demandas sobre direitos ou interesses coletivos de autarquias e funda\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.153\/2009 - Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.153\/2009 - Disp\u00f5e sobre os Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica no \u00e2mbito dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400132,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-153-2009-dispoe-sobre-os-juizados-especiais-da-fazenda-publica-no-ambito-dos-estados-do-distrito-federal-dos-territorios-e-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424588,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais-da-fazenda-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":424588,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424591,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o Active Directory possa implementar o servi\u00e7o de diret\u00f3rio, disponibilizando essas informa\u00e7\u00f5es a usu\u00e1rios e administradores de rede, ele utiliza o protocolo:","provas":[{"id":69443,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba-2018-ibfc-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Feira de Santana - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 08:46:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2116383,"hashId":"7c691c315d0a18fc69e0bd618e976777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o <em>Active Directory<\/em> possa implementar o servi\u00e7o de diret\u00f3rio, disponibilizando essas informa\u00e7\u00f5es a usu\u00e1rios e administradores de rede, ele utiliza o protocolo:<\/p>","resposta":8273994,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TLS\/SSL","id":8273993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TLS\/SSL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LDAP","id":8273994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LDAP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IMAP","id":8273995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMAP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SOAP","id":8273996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SOAP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos servidores PROXY\/SQUID, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo):( ) Ele n\u00e3o possibilita fazer cache de requisi\u00e7\u00f5es frequentes de p\u00e1ginas web.( ) Atualmente o SQUID funciona tanto em ambiente Linux, como Windows.","provas":[{"id":69443,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba-2018-ibfc-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Feira de Santana - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 08:40:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2116219,"hashId":"64f36bfb3c57fb95b8b89ce41c0326fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos servidores PROXY\/SQUID, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta (de cima para baixo):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ele n\u00e3o possibilita fazer cache de requisi\u00e7\u00f5es frequentes de p\u00e1ginas web.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente o SQUID funciona tanto em ambiente Linux, como Windows.<\/p>","resposta":8273364,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V","id":8273362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F","id":8273363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V","id":8273364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F","id":8273365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proxy","oab":false,"nome":"Proxy","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419898,"slug":"informatica-proxy"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Proxy Web","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Proxy Web","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429172,"slug":"tecnologia-da-informacao-servico-de-proxy-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2116219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de valida\u00e7\u00e3o, diferentes tipos de verifica\u00e7\u00e3o podem ser efetuados com os requisitos registrados nos documentos de requisitos. O tipo de verifica\u00e7\u00f5es de consist\u00eancia \u00e9 realizado para","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:14:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102350,"hashId":"5a7e8fc1a5d12e195f68dc31d3f16c01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de valida\u00e7\u00e3o, diferentes tipos de verifica\u00e7\u00e3o podem ser efetuados com os requisitos registrados nos documentos de requisitos. O tipo de verifica\u00e7\u00f5es de consist\u00eancia \u00e9 realizado para<\/p>","resposta":8220602,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar, por meio de an\u00e1lise mais aprofundada, outras fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, adicionais ou diferentes, al\u00e9m daquelas que um usu\u00e1rio pensava que fossem as necess\u00e1rias para o sistema executar determinadas fun\u00e7\u00f5es.","id":8220601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar, por meio de an\u00e1lise mais aprofundada, outras fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, adicionais ou diferentes, al\u00e9m daquelas que um usu\u00e1rio pensava que fossem as necess\u00e1rias para o sistema executar determinadas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar que requisitos, no documento, entrem em conflito uns com outros, ou seja, n\u00e3o deve haver restri\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias ou descri\u00e7\u00f5es diferentes para mesma fun\u00e7\u00e3o do sistema.","id":8220602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar que requisitos, no documento, entrem em conflito uns com outros, ou seja, n\u00e3o deve haver restri\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias ou descri\u00e7\u00f5es diferentes para mesma fun\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir que o documento de requisitos contenha os requisitos que definem todas as fun\u00e7\u00f5es e as restri\u00e7\u00f5es pretendidas pelos usu\u00e1rios do sistema.","id":8220603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que o documento de requisitos contenha os requisitos que definem todas as fun\u00e7\u00f5es e as restri\u00e7\u00f5es pretendidas pelos usu\u00e1rios do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar, usando o conhecimento das tecnologias existentes, que os requisitos verificados possam ser realmente implementados, considerando o or\u00e7amento e o cronograma para o desenvolvimento do sistema.","id":8220604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar, usando o conhecimento das tecnologias existentes, que os requisitos verificados possam ser realmente implementados, considerando o or\u00e7amento e o cronograma para o desenvolvimento do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir o potencial de conflito entre o cliente e o contratante por meio de um conjunto de testes que demonstre que o sistema entregue atende a cada requisito especificado.","id":8220605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o potencial de conflito entre o cliente e o contratante por meio de um conjunto de testes que demonstre que o sistema entregue atende a cada requisito especificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 41 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428807,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnicas-de-validacao-de-requisitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o & Valida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Verifica\u00e7\u00e3o & Valida\u00e7\u00e3o","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428836,"slug":"tecnologia-da-informacao-verificacao-e-validacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem abaixo, que representa um modelo de arquitetura de uma aplica\u00e7\u00e3o utilizando ASP.NET Web API.Nessa arquitetura,","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102307,"hashId":"12235322c45839849577db050aa720cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem abaixo, que representa um modelo de arquitetura de uma aplica\u00e7\u00e3o utilizando ASP.NET Web API.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69024\/questao\/2102307-20211221132355000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa arquitetura,<\/p>","resposta":8220386,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o model pode ser serializado para JSON e XML.","id":8220386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>model <\/em>pode ser serializado para JSON e XML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o client, que consome a Web API, ser\u00e1 obrigatoriamente um navegador web.","id":8220387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>client<\/em>, que consome a Web API, ser\u00e1 obrigatoriamente um navegador web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode haver um controller para manipular solicita\u00e7\u00f5es HTTP e representar os dados.","id":8220388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode haver um <em>controller <\/em>para manipular solicita\u00e7\u00f5es HTTP e representar os dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o model \u00e9 representado por classes VBScript conhecidas como Plain Old Objects (POOs).","id":8220389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>model <\/em>\u00e9 representado por classes VBScript conhecidas como Plain Old Objects (POOs).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o controller permite requisi\u00e7\u00f5es HTTP somente por meio do m\u00e9todo GET.","id":8220390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>controller <\/em>permite requisi\u00e7\u00f5es HTTP somente por meio do m\u00e9todo GET.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 41 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ASP .NET","oab":false,"nome":"ASP .NET","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416893,"slug":"tecnologia-da-informacao-asp-net"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de software normalmente se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um documento que pode ser sistematicamente revisado, avaliado e aprovado. Para sistemas complexos podem ser produzidos at\u00e9 tr\u00eas tipos diferentes de documentos. O documento denominado defini\u00e7\u00e3o do sistema registra","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:13:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102347,"hashId":"d839b7d2e9804586e9778a7ae2bd8abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de <em>software <\/em>normalmente se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um documento que pode ser sistematicamente revisado, avaliado e aprovado. Para sistemas complexos podem ser produzidos at\u00e9 tr\u00eas tipos diferentes de documentos. O documento denominado defini\u00e7\u00e3o do sistema registra<\/p>","resposta":8220590,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os requisitos de software que estabelecem a base para o acordo entre clientes e contratados ou fornecedores.","id":8220586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de <em>software <\/em>que estabelecem a base para o acordo entre clientes e contratados ou fornecedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que o produto de software deve fazer bem como o que n\u00e3o se espera que ele fa\u00e7a.","id":8220587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que o produto de <em>software <\/em>deve fazer bem como o que n\u00e3o se espera que ele fa\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma base realista para estimar os custos, riscos e cronogramas do produto.","id":8220588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma base realista para estimar os custos, riscos e cronogramas do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os componentes substanciais de software e n\u00e3o software.","id":8220589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os componentes substanciais de <em>software <\/em>e n\u00e3o <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os requisitos do sistema de alto n\u00edvel a partir da perspectiva do dom\u00ednio.","id":8220590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos do sistema de alto n\u00edvel a partir da perspectiva do dom\u00ednio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 41 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428806,"slug":"tecnologia-da-informacao-especificacao-de-requisitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo retirado de uma classe criada em C#, em condi\u00e7\u00f5es ideais.int m = 8;int n = 7;int p = 3;if (m &gt;= n &amp;&amp; m &gt;= p){\t\/\/statement 1}if (m &gt;= n &amp;&amp; !(p &gt; m)){\t\/\/statement 2}if (m &gt; n | | m &gt; p){\t\/\/statement 3}if (m % 2 == 0){\t\/\/statement 4}A partir da observa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:I. if (m &gt;= n &amp;&amp; m &gt;= p) verifica se m \u00e9 maior que n ou maior que p.II. if (m &gt;= n &amp;&amp; !(p &gt; m)) verifica se m \u00e9 maior que n e tamb\u00e9m maior que p.III. Se if (m &gt; n || m &gt; p) resultar em true indica que m n\u00e3o \u00e9 o menor dos 3 n\u00fameros.IV. if (m % 2 == 0) verifica se o valor m cont\u00e9m um n\u00famero inteiro.Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":69024,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -Espec\u00edfica","id":24805,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o -  Espec\u00edfica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:08:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102328,"hashId":"4576273937e2eb0c302997153b7c629a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo retirado de uma classe criada em C#, em condi\u00e7\u00f5es ideais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>int m = 8;<\/p><p>int n = 7;<\/p><p>int p = 3;<\/p><p>if (m &gt;= n &amp;&amp; m &gt;= p)<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\/\/statement 1<\/p><p>}<\/p><p>if (m &gt;= n &amp;&amp; !(p &gt; m))<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\/\/statement 2<\/p><p>}<\/p><p>if (m &gt; n | | m &gt; p)<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\/\/statement 3<\/p><p>}<\/p><p>if (m % 2 == 0)<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\/\/statement 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da observa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.<span class=\"ql-font-monospace\"> if (m &gt;= n &amp;&amp; m &gt;= p)<\/span> verifica se <span class=\"ql-font-monospace\">m <\/span>\u00e9 maior que <span class=\"ql-font-monospace\">n <\/span>ou maior que <span class=\"ql-font-monospace\">p<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <span class=\"ql-font-monospace\">if (m &gt;= n &amp;&amp; !(p &gt; m))<\/span> verifica se <span class=\"ql-font-monospace\">m <\/span>\u00e9 maior que <span class=\"ql-font-monospace\">n <\/span>e tamb\u00e9m maior que <span class=\"ql-font-monospace\">p<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se <span class=\"ql-font-monospace\">if (m &gt; n || m &gt; p)<\/span> resultar em <em>true <\/em>indica que <span class=\"ql-font-monospace\">m <\/span>n\u00e3o \u00e9 o menor dos 3 n\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <span class=\"ql-font-monospace\">if (m % 2 == 0) <\/span>verifica se o valor <span class=\"ql-font-monospace\">m <\/span>cont\u00e9m um n\u00famero inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":8220493,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8220491,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8220492,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8220493,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8220494,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8220495,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 41 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C#","oab":false,"nome":"C#","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7978,"slug":"tecnologia-da-informacao-c"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2102328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de servi\u00e7o que permite que o usu\u00e1rio possa mover de uma m\u00e1quina para outra sem ter que lembrar de diferentes senhas, ou possa copiar dados de uma m\u00e1quina para outra:","provas":[{"id":69443,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes","id":432,"slug":"analista-de-sistemas-area-redes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira de Santana","sigla":"Camara de Feira de Santana","id":3401,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-de-santana-ba-2018-ibfc-analista-de-sistemas-area-redes","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Feira de Santana - Analista de Sistemas - \u00c1rea Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 09:02:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2116409,"hashId":"5542159a341b070b6d889997e1682a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de servi\u00e7o que permite que o usu\u00e1rio possa mover de uma m\u00e1quina para outra sem ter que lembrar de diferentes senhas, ou possa copiar dados de uma m\u00e1quina para outra:<\/p>","resposta":8274113,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NetBEUI","id":8274110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NetBEUI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NNTP","id":8274111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NNTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NetBIOS","id":8274112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NetBIOS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NIS","id":8274113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NIS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Servi\u00e7os Linux","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Servi\u00e7os Linux","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429059,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-servicos-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NIS","oab":false,"nome":"NIS","pai":429059,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429061,"slug":"tecnologia-da-informacao-nis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}