{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159036,"perPage":"100","pages":21591,"page":8201,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere X uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta, tomando os seguintes valores k=0,1......n, com distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, com par\u00e2metro \u03b1 &gt; 0. Pode-se afirmar que P(X = k) \u00e9 igual a:","provas":[{"id":58775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-estatistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:43:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1771503,"hashId":"b89dbb1a80ed7d81a908b8ceb8bb31dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere X uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta, tomando os seguintes valores k=0,1......n, com distribui\u00e7\u00e3o de <em>Poisson<\/em>, com par\u00e2metro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 0. Pode-se afirmar que P(X = k) \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6756696,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k!e\u2212\u03b1\u03b1k\u200b ","id":6756696,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{e^{-\\alpha}\\alpha^k}{k!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38792em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k!e\u03b1\u03b1 k\u200b ","id":6756697,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{e^{\\alpha}\\alpha\\ ^k}{k!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38792em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k\u22121!e\u2212\u03b1\u03b1k\u200b ","id":6756698,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{e^{-\\alpha}\\alpha^k}{k-1!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.44625em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k\u22121!e\u03b1\u03b1k\u200b ","id":6756699,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{e^{\\alpha}\\alpha^k}{k-1!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.44625em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"k\u22121!e\u03b1\u03b1\u2212k\u200b ","id":6756700,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{e^{\\alpha}\\alpha^{-k}}{k-1!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.44625em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos estoques, um procedimento correto a ser adotado pelo auditor na situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto 1A5AAA consistiria em","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 13:48:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960501,"hashId":"59794c9bb5f5b2fc3cf862ba2785ffe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos estoques, um procedimento correto a ser adotado pelo auditor na situa\u00e7\u00e3o apresentada no texto 1A5AAA consistiria em<\/p>","resposta":3357499,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registr\u00e1-los pelo pre\u00e7o de compra somado aos impostos, a outros tributos (exceto os recuper\u00e1veis) e aos custos de transporte.","id":3357497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registr\u00e1-los pelo pre\u00e7o de compra somado aos impostos, a outros tributos (exceto os recuper\u00e1veis) e aos custos de transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificar a exist\u00eancia de banco de dados de credores e de segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o entre os setores de compra e or\u00e7amento.","id":3357498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar a exist\u00eancia de banco de dados de credores e de segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o entre os setores de compra e or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 contagem f\u00edsica ou \u00e0 checagem do invent\u00e1rio f\u00edsico.","id":3357499,"corpo":"<p>proceder \u00e0 contagem f\u00edsica ou \u00e0 checagem do invent\u00e1rio f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir a continuidade das opera\u00e7\u00f5es no estoque mesmo durante o invent\u00e1rio e a contagem f\u00edsica.","id":3357500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir a continuidade das opera\u00e7\u00f5es no estoque mesmo durante o invent\u00e1rio e a contagem f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registr\u00e1-los pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou de fabrica\u00e7\u00e3o, deduzido da provis\u00e3o, para ajust\u00e1-lo ao valor de mercado.","id":3357501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registr\u00e1-los pelo custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou de fabrica\u00e7\u00e3o, deduzido da provis\u00e3o, para ajust\u00e1-lo ao valor de mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A5AAA O contador de determinada empresa considerou, equivocadamente, o valor bruto das vendas de longo prazo, em vez do lucro dessas vendas, na apura\u00e7\u00e3o do valor da reserva de lucros a realizar a ser registrado no patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade. Uma auditoria independente nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis identificou, al\u00e9m da referida distor\u00e7\u00e3o de registro, uma falsifica\u00e7\u00e3o de notas fiscais de sa\u00edda, com a respectiva subtra\u00e7\u00e3o indevida de estoques, o que gerou distor\u00e7\u00e3o no valor do ativo. Essas foram as \u00fanicas distor\u00e7\u00f5es encontradas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":362192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A5AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO contador de determinada empresa considerou, equivocadamente, o valor bruto das vendas de longo prazo, em vez do lucro dessas vendas, na apura\u00e7\u00e3o do valor da reserva de lucros a realizar a ser registrado no patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade. Uma auditoria independente nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis identificou, al\u00e9m da referida distor\u00e7\u00e3o de registro, uma falsifica\u00e7\u00e3o de notas fiscais de sa\u00edda, com a respectiva subtra\u00e7\u00e3o indevida de estoques, o que gerou distor\u00e7\u00e3o no valor do ativo. Essas foram as \u00fanicas distor\u00e7\u00f5es encontradas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427042,"slug":"auditoria-inspecao-fisica"}],"slug":"auditoria\/960501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ADOBE\u00ae PHOTOSHOP\u00ae CS5 possui atalhos para as mais variadas a\u00e7\u00f5es: atalhos para selecionar ferramentas, visualizar imagens, distor\u00e7\u00e3o de marionete, entre outras. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de atalho para visualiza\u00e7\u00e3o de imagens, um desses atalhos alterna entre o modo Padr\u00e3o e o modo M\u00e1scara R\u00e1pida. Assinale a alternativa que apresenta esse atalho no sistema Windows.","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:04:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959736,"hashId":"fd7b1e1ecf5c01187dfb1468592813bb","enunciado":"O ADOBE\u00ae PHOTOSHOP\u00ae CS5 possui atalhos para as mais variadas a\u00e7\u00f5es: atalhos para selecionar ferramentas,\r\nvisualizar imagens, distor\u00e7\u00e3o de marionete, entre outras. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de atalho para visualiza\u00e7\u00e3o de imagens,\r\num desses atalhos alterna entre o modo Padr\u00e3o e o modo M\u00e1scara R\u00e1pida. Assinale a alternativa que apresenta esse\r\natalho no sistema Windows.","resposta":3355428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F.","id":3355427,"corpo":"F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Q.","id":3355428,"corpo":" Q.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3355429,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/39.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3355430,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/40.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362034,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/959736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Adobe InDesign CC, \u201cobjetos ancorados s\u00e3o itens, como imagens ou caixas de texto, que est\u00e3o associados ao texto espec\u00edfico \u2014 ou ancorados\u201d. Pode-se criar objetos ancorados em tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:04:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959741,"hashId":"adc6c2bba0ecdf33132ec5c9f1a54234","enunciado":"No Adobe InDesign CC, \u201cobjetos ancorados s\u00e3o itens, como imagens ou caixas de texto, que est\u00e3o associados ao texto\r\nespec\u00edfico \u2014 ou ancorados\u201d. Pode-se criar objetos ancorados em tr\u00eas posi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","resposta":3355450,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personalizar.","id":3355447,"corpo":"Personalizar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incorporado.","id":3355448,"corpo":"Incorporado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acima da linha.","id":3355449,"corpo":"Acima da linha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixo da linha.","id":3355450,"corpo":"Abaixo da linha.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362035,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/959741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word \u00e9 o editor de texto mais utilizado na atualidade. Seus recursos s\u00e3o in\u00fameros, e com muito material dispon\u00edvel para estudos. Com o Word, pode-se fazer quase tudo que \u00e9 relacionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de documentos. No Microsoft Word 2013, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, os atalhos de teclado est\u00e3o presentes e facilitam muito a edi\u00e7\u00e3o de qualquer documento. Como exemplo, as teclas de atalho podem ser utilizadas para \u201cMarcar entrada de um \u00edndice remissivo\u201d. Assinale a alternativa que apresenta essas teclas de atalho.","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:04:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959739,"hashId":"f68879410fb268feb31fe78e59e8b631","enunciado":"O Microsoft Word \u00e9 o editor de texto mais utilizado na atualidade. Seus recursos s\u00e3o in\u00fameros, e com muito material\r\ndispon\u00edvel para estudos. Com o Word, pode-se fazer quase tudo que \u00e9 relacionado \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de documentos. No\r\nMicrosoft Word 2013, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, os atalhos de teclado est\u00e3o presentes e facilitam\r\nmuito a edi\u00e7\u00e3o de qualquer documento. Como exemplo, as teclas de atalho podem ser utilizadas para \u201cMarcar entrada\r\nde um \u00edndice remissivo\u201d. Assinale a alternativa que apresenta essas teclas de atalho.","resposta":3355442,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3355439,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/42.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3355440,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/43.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3355441,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/44.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3355442,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/45.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362034,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/959739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a planilha a seguir, constru\u00edda com o Microsoft Excel 2013, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil. Assinale a alternativa correta acerca dos resultados encontrados com a aplica\u00e7\u00e3o dessas f\u00f3rmulas.","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:04:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959737,"hashId":"9f95212cc27788d613def540dd69f4a8","enunciado":"<p>Analise a planilha a seguir, constru\u00edda com o Microsoft Excel 2013, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/41.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa correta acerca dos resultados encontrados com a aplica\u00e7\u00e3o dessas f\u00f3rmulas.<\/p>","resposta":3355433,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno 4 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 1 est\u00e1 \u201cAprovado\u201d.","id":3355431,"corpo":"O aluno 4 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 1 est\u00e1 \u201cAprovado\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno 2 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 7 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","id":3355432,"corpo":"O aluno 2 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 7 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aluno 7 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 2 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","id":3355433,"corpo":"O aluno 7 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 2 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno 2 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 4 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","id":3355434,"corpo":"O aluno 2 est\u00e1 em \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e o Aluno 4 est\u00e1 \u201cReprovado\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362034,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/959737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os tr\u00eas c\u00edrculos abaixo que representam os conjuntos A , B e C.Se D = (A \u2229 B) \u222a (C \u2212 B), o n\u00famero de elementos do conjunto D \u00e9 igual a:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:05:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952000,"hashId":"d3f474f2f5c69a40c36c12e66551f1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os tr\u00eas c\u00edrculos abaixo que representam os conjuntos A , B e C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63729\/questao\/1952000-20211007124237000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Se D = (A <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 B) \u222a (C \u2212 B)<\/span>, o n\u00famero de elementos do conjunto D \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7556181,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":7556181,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":7556182,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":7556183,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":7556184,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interse\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interse\u00e7\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408626,"slug":"matematica-intersecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades da Reuni\u00e3o \/ Uni\u00e3o","oab":false,"nome":"Propriedades da Reuni\u00e3o \/ Uni\u00e3o","pai":408628,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408629,"slug":"matematica-propriedades-da-reuniao-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos operacionais fazem parte do processo de planejamento e s\u00e3o heterog\u00eaneos e diversificados. Contudo podem ser classificados em quatro tipos relacionados com m\u00e9todos, dinheiro, tempo e comportamentos. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de cada tipo de plano operacional conforme a ordem, com que s\u00e3o relacionados, mencionada acima.","provas":[{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294,"slug":"analista-organizacional-area-processos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1701137,"hashId":"fa6828cba62d7100d0eb6ee7c292d413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos operacionais fazem parte do processo de planejamento e s\u00e3o heterog\u00eaneos e diversificados. Contudo podem ser classificados em quatro tipos relacionados com m\u00e9todos, dinheiro, tempo e comportamentos. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de cada tipo de plano operacional conforme a ordem, com que s\u00e3o relacionados, mencionada acima.<\/p>","resposta":6437698,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Vertical, horizontal, blocos e fluxo de caixa. ","id":6437697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Vertical, horizontal, blocos e fluxo de caixa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fluxograma, or\u00e7amento, programa\u00e7\u00e3o e regulamento.","id":6437698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fluxograma, or\u00e7amento, programa\u00e7\u00e3o e regulamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Opera\u00e7\u00f5es, finan\u00e7as, vendas e pessoas. ","id":6437699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Opera\u00e7\u00f5es, finan\u00e7as, vendas e pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Triagem, remunera\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e admiss\u00e3o.","id":6437700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Triagem, remunera\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Programa, caixa, calend\u00e1rio e agenda.","id":6437701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Programa, caixa, calend\u00e1rio e agenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"}],"slug":"administracao-geral\/1701137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henrique e Bruno s\u00e3o empregados da Lanchonete \u201cR\u201d Ltda. Em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crimes diversos alheios ao ambiente de trabalho, ambos est\u00e3o sendo processados criminalmente, mas continuam trabalhando normalmente, n\u00e3o faltando sem justificativa ao servi\u00e7o. Esta semana a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria de ambos transitou em julgado, e Henrique ter\u00e1 que cumprir pena em regime inicial fechado; j\u00e1 Bruno foi condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o mas com suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena. Nesse caso, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a empregadora","provas":[{"id":32277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:32:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":998762,"hashId":"48d8f41e89283c0c90b49513a976b911","enunciado":"Henrique e Bruno s\u00e3o empregados da Lanchonete \u201cR\u201d Ltda. Em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de crimes diversos alheios ao ambiente de\r\ntrabalho, ambos est\u00e3o sendo processados criminalmente, mas continuam trabalhando normalmente, n\u00e3o faltando sem\r\njustificativa ao servi\u00e7o. Esta semana a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria de ambos transitou em julgado, e Henrique ter\u00e1 que cumprir\r\npena em regime inicial fechado; j\u00e1 Bruno foi condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o mas com suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena. Nesse\r\ncaso, de acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a empregadora","resposta":3489496,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 rescindir por justa causa ambos os contratos de trabalho em raz\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado das senten\u00e7as penais condenat\u00f3rias.","id":3489495,"corpo":"poder\u00e1 rescindir por justa causa ambos os contratos de trabalho em raz\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado das senten\u00e7as penais\r\ncondenat\u00f3rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 rescindir por justa causa apenas o contrato de trabalho de Henrique.","id":3489496,"corpo":"poder\u00e1 rescindir por justa causa apenas o contrato de trabalho de Henrique.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 rescindir por justa causa nenhum dos contratos de trabalho, uma vez que n\u00e3o se trata de hip\u00f3tese legal autorizadora da rescis\u00e3o contratual nesta modalidade.","id":3489497,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 rescindir por justa causa nenhum dos contratos de trabalho, uma vez que n\u00e3o se trata de hip\u00f3tese legal autorizadora\r\nda rescis\u00e3o contratual nesta modalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" poder\u00e1 rescindir por justa causa o contrato de trabalho tanto de Henrique quanto de Bruno, uma vez que, por terem cometido crimes, \u00e9 configurado ato de improbidade, bem como mau procedimento, condutas autorizadoras da rescis\u00e3o contratual nesta modalidade.","id":3489498,"corpo":" poder\u00e1 rescindir por justa causa o contrato de trabalho tanto de Henrique quanto de Bruno, uma vez que, por terem\r\ncometido crimes, \u00e9 configurado ato de improbidade, bem como mau procedimento, condutas autorizadoras da rescis\u00e3o\r\ncontratual nesta modalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 rescindir por justa causa nenhum dos contratos de trabalho, uma vez que s\u00e3o hip\u00f3teses espec\u00edficas que caracterizam interrup\u00e7\u00e3o contratual.","id":3489499,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 rescindir por justa causa nenhum dos contratos de trabalho, uma vez que s\u00e3o hip\u00f3teses espec\u00edficas que\r\ncaracterizam interrup\u00e7\u00e3o contratual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/998762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha a seguir do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013: \u25e2 ABC1A162B263C364A165B266C312 Todos os resultados das f\u00f3rmulas a seguir est\u00e3o corretos, EXCETO:","provas":[{"id":71667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:20:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2186932,"hashId":"5f1aec01204c32d33bf0e3b99ec124df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a planilha a seguir do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 292px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"80\"><col width=\"80\"><col width=\"82\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cag2\"><td data-row=\"row-cag2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cag2\" data-cell=\"cell-etd3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u25e2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u25e2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><td data-row=\"row-cag2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cag2\" data-cell=\"cell-9yl1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-cag2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cag2\" data-cell=\"cell-12lr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-cag2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cag2\" data-cell=\"cell-udga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6gg1\"><td data-row=\"row-6gg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gg1\" data-cell=\"cell-keze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-6gg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gg1\" data-cell=\"cell-2fcm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6gg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gg1\" data-cell=\"cell-ifwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6gg1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6gg1\" data-cell=\"cell-szfy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7kfc\"><td data-row=\"row-7kfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7kfc\" data-cell=\"cell-apu0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-7kfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7kfc\" data-cell=\"cell-7vvg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7kfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7kfc\" data-cell=\"cell-icm2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7kfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7kfc\" data-cell=\"cell-ev3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hn4u\"><td data-row=\"row-hn4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hn4u\" data-cell=\"cell-iyni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-hn4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hn4u\" data-cell=\"cell-e9zl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hn4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hn4u\" data-cell=\"cell-9lfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hn4u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hn4u\" data-cell=\"cell-19hp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b5cl\"><td data-row=\"row-b5cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5cl\" data-cell=\"cell-o16w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-b5cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5cl\" data-cell=\"cell-nl8k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-b5cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5cl\" data-cell=\"cell-1eve\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-b5cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5cl\" data-cell=\"cell-h2sy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k65v\"><td data-row=\"row-k65v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k65v\" data-cell=\"cell-73hk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-k65v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k65v\" data-cell=\"cell-rbi8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k65v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k65v\" data-cell=\"cell-ryf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k65v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k65v\" data-cell=\"cell-jkg5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xvtj\"><td data-row=\"row-xvtj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvtj\" data-cell=\"cell-hyb6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-xvtj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvtj\" data-cell=\"cell-r57e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvtj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvtj\" data-cell=\"cell-n3be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xvtj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvtj\" data-cell=\"cell-n39u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>12<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos os resultados das f\u00f3rmulas a seguir est\u00e3o corretos, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":8582692,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C1 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.VALORES(A1:B6)\u201d.","id":8582692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula C1 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.VALORES(A1:B6)\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C2 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.SES(A1:B6;\"&gt;=0\")\u201d.","id":8582693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula C2 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.SES(A1:B6;\"&gt;=0\")\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C5 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.N\u00daM(A1:B6)\u201d.","id":8582694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula C5 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=CONT.N\u00daM(A1:B6)\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula C6 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=SOMA(A1:B6)\u201d.","id":8582695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula C6 pode conter a f\u00f3rmula \u201c=SOMA(A1:B6)\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2186932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 causa impeditiva da prescri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":47848,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 19:08:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1452095,"hashId":"225ba9404e92100480d1324e9c5d5b87","enunciado":"<p>\u00c9 causa impeditiva da prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5381681,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o in\u00edcio ou continua\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena.","id":5381678,"corpo":"<p>o in\u00edcio ou continua\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia.","id":5381679,"corpo":"<p>a reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o recebimento da den\u00fancia ou da queixa.","id":5381680,"corpo":"<p>o recebimento da den\u00fancia ou da queixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cumprimento da pena, pelo agente, no estrangeiro.","id":5381681,"corpo":"<p>o cumprimento da pena, pelo agente, no estrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas impeditivas ou suspensivas","oab":false,"nome":"Causas impeditivas ou suspensivas","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418771,"slug":"direito-penal-causas-impeditivas-ou-suspensivas"}],"slug":"direito-penal\/1452095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o concurso de pessoas e as previs\u00f5es expressas da legisla\u00e7\u00e3o penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30660,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":30760,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEB - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 19:13:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":971319,"hashId":"c664eb870e21ae4df35961656c3bb78d","enunciado":"Sobre o concurso de pessoas e as previs\u00f5es expressas\r\nda legisla\u00e7\u00e3o penal, assinale a alternativa correta.","resposta":3397142,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem, de qualquer modo, concorre para o crime incide nas penas a este cominadas, na medida de sua culpabilidade.","id":3397142,"corpo":"Quem, de qualquer modo, concorre para o crime incide\r\nnas penas a este cominadas, na medida de sua\r\nculpabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a participa\u00e7\u00e3o for de menor import\u00e2ncia, ser\u00e1 aplicada atenuante gen\u00e9rica.","id":3397143,"corpo":"Se a participa\u00e7\u00e3o for de menor import\u00e2ncia, ser\u00e1\r\naplicada atenuante gen\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao concorrente que quis participar de crime menos grave, ser\u00e1 aplicada a mesma pena do concorrente, diminu\u00edda, no entanto, de 1\/6 (um sexto) a 1\/3 (um ter\u00e7o).","id":3397144,"corpo":"Ao concorrente que quis participar de crime menos\r\ngrave, ser\u00e1 aplicada a mesma pena do concorrente,\r\ndiminu\u00edda, no entanto, de 1\/6 (um sexto) a 1\/3 (um\r\nter\u00e7o).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, mesmo quando elementares do crime, s\u00e3o incomunic\u00e1veis aos coautores.","id":3397145,"corpo":"As circunst\u00e2ncias e as condi\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal,\r\nmesmo quando elementares do crime, s\u00e3o incomunic\u00e1veis\r\naos coautores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O ajuste, a determina\u00e7\u00e3o ou instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio s\u00e3o pun\u00edveis ainda que o crime n\u00e3o chegue a ser tentado.","id":3397146,"corpo":" O ajuste, a determina\u00e7\u00e3o ou instiga\u00e7\u00e3o e o aux\u00edlio\r\ns\u00e3o pun\u00edveis ainda que o crime n\u00e3o chegue a ser\r\ntentado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364112,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es Objetivas de Punibilidade","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es Objetivas de Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413912,"slug":"direito-penal-condicoes-objetivas-de-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/971319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o Plano de Carreira dos servidores T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo atrav\u00e9s da Lei 11.091\/2005:","provas":[{"id":59015,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 19:39:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1780529,"hashId":"30765f1ac43f64fbee31e659894e7b59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA sobre o Plano de Carreira dos servidores T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo atrav\u00e9s da Lei 11.091\/2005:<\/p>","resposta":6796878,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho com resultado favor\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 condicionante na libera\u00e7\u00e3o do servidor para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de Mestrado e Doutorado.","id":6796877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho com resultado favor\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 condicionante na libera\u00e7\u00e3o do servidor para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de Mestrado e Doutorado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Nacional de Supervis\u00e3o do Plano de Carreira, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, tem como finalidade acompanhar, assessorar e avaliar a implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos servidores T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o.","id":6796878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Nacional de Supervis\u00e3o do Plano de Carreira, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, tem como finalidade acompanhar, assessorar e avaliar a implementa\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos servidores T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambiente organizacional consiste no conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram a carreira dos cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o.","id":6796879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiente organizacional consiste no conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram a carreira dos cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os fins de pagamento do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o indireta ao ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor ensejar\u00e1 maior percentual do que em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o direta.","id":6796880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os fins de pagamento do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o indireta ao ambiente organizacional de atua\u00e7\u00e3o do servidor ensejar\u00e1 maior percentual do que em \u00e1rea de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O afastamento para prestar colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a outra institui\u00e7\u00e3o federal de ensino poder\u00e1 ser autorizado pela chefia imediata do servidor, n\u00e3o podendo exceder a 5 (cinco) anos.","id":6796881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento para prestar colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica a outra institui\u00e7\u00e3o federal de ensino poder\u00e1 ser autorizado pela chefia imediata do servidor, n\u00e3o podendo exceder a 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, para Durkheim, \u00e9 um fato social. Assim sendo, ela \u00e9 coercitiva, ou seja, \u00e9 imposta \u00e0s pessoas, independente de sua vontade por serem incapazes de reagir diante da a\u00e7\u00e3o educativa. Sobre o tema Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade, leia as afirmativas. I. Tanto a sociedade quanto a educa\u00e7\u00e3o contribuem para o desenvolvimento do ser humano. Elas dependem de outros fatores para que o desenvolvimento seja cada vez mais eficaz, como, por exemplo, da pol\u00edtica. II. A educa\u00e7\u00e3o deve refor\u00e7ar o respeito pelas culturas, e compreender que elas s\u00e3o imperfeitas em si mesmas, \u00e0 margem do ser humano. III. As novas tecnologias t\u00eam sido as maiores fontes de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, porque \u00e9 partindo desse pressuposto que a educa\u00e7\u00e3o tem promovido progressos. Estes progressos est\u00e3o elevando a sociedade a um patamar incalcul\u00e1vel de conhecimento. IV. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 perpendicular a todos os membros de uma sociedade. Isto demonstra que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para uma minoria dessa sociedade. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":46812,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 19:39:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1423963,"hashId":"2348a9a7dc1d82f422163f826e6938e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, para Durkheim, \u00e9 um fato social. Assim sendo, ela \u00e9 coercitiva, ou seja, \u00e9 imposta \u00e0s pessoas, independente de sua vontade por serem incapazes de reagir diante da a\u00e7\u00e3o educativa. Sobre o tema Educa\u00e7\u00e3o e Sociedade, leia as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tanto a sociedade quanto a educa\u00e7\u00e3o contribuem para o desenvolvimento do ser humano. Elas dependem de outros fatores para que o desenvolvimento seja cada vez mais eficaz, como, por exemplo, da pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A educa\u00e7\u00e3o deve refor\u00e7ar o respeito pelas culturas, e compreender que elas s\u00e3o imperfeitas em si mesmas, \u00e0 margem do ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. As novas tecnologias t\u00eam sido as maiores fontes de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, porque \u00e9 partindo desse pressuposto que a educa\u00e7\u00e3o tem promovido progressos. Estes progressos est\u00e3o elevando a sociedade a um patamar incalcul\u00e1vel de conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 perpendicular a todos os membros de uma sociedade. Isto demonstra que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para uma minoria dessa sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":5253256,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5253255,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5253256,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5253257,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5253258,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5253259,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Durkheim","oab":false,"nome":"Durkheim","pai":425974,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425975,"slug":"pedagogia-durkheim"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Durkheim","oab":false,"nome":"Durkheim","pai":405539,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425987,"slug":"pedagogia-durkheim"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Durkhein","oab":false,"nome":"Durkhein","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426143,"slug":"pedagogia-durkhein"}],"slug":"pedagogia\/1423963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ensino da geografia, a atividade construtiva entre sujeito e objeto est\u00e1 voltada aos aspectos avaliativos.","provas":[{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 20:18:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":965512,"hashId":"0c1387ee30c29b02e6a53f2a60f7460c","enunciado":"No ensino da geografia, a atividade construtiva entre sujeito\r\ne objeto est\u00e1 voltada aos aspectos avaliativos.","resposta":3376978,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3376977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3376978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.","id":363016,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30314\/01.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/965512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e semoventes est\u00e3o sujeitos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o, conforme a respectiva expectativa de vida \u00fatil. Acerca dos aspectos que devem ser observados nessa contabiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:57:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223117,"hashId":"513f2316779bc9af17350eb59904549b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e semoventes est\u00e3o sujeitos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o, conforme a respectiva expectativa de vida \u00fatil. Acerca dos aspectos que devem ser observados nessa contabiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8739573,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o deve ser calculada de modo uniforme, com obedi\u00eancia a um \u00fanico padr\u00e3o de c\u00e1lculo, independentemente dos tipos de bens.","id":8739570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o deve ser calculada de modo uniforme, com obedi\u00eancia a um \u00fanico padr\u00e3o de c\u00e1lculo, independentemente dos tipos de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um bem somente \u00e9 depreciado se tiver transcorrido pelo menos um ano de sua data de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":8739571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem somente \u00e9 depreciado se tiver transcorrido pelo menos um ano de sua data de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bens alienados durante o exerc\u00edcio social s\u00e3o pass\u00edveis de contabiliza\u00e7\u00e3o de sua deprecia\u00e7\u00e3o no momento em que ocorrer a apura\u00e7\u00e3o do resultado patrimonial, se a liquida\u00e7\u00e3o se der na primeira metade do per\u00edodo em an\u00e1lise.","id":8739572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bens alienados durante o exerc\u00edcio social s\u00e3o pass\u00edveis de contabiliza\u00e7\u00e3o de sua deprecia\u00e7\u00e3o no momento em que ocorrer a apura\u00e7\u00e3o do resultado patrimonial, se a liquida\u00e7\u00e3o se der na primeira metade do per\u00edodo em an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor da deprecia\u00e7\u00e3o de um bem est\u00e1 diretamente relacionado com sua vida \u00fatil.","id":8739573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da deprecia\u00e7\u00e3o de um bem est\u00e1 diretamente relacionado com sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alternativa (D), imediatamente anterior, espera-se uma maior taxa de deprecia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica para bens com vida \u00fatil relativamente mais longa do que outros.","id":8739574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alternativa (D), imediatamente anterior, espera-se uma maior taxa de deprecia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica para bens com vida \u00fatil relativamente mais longa do que outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incidem sobre o faturamento os impostos proporcionais ao pre\u00e7o da venda efetuada ou dos servi\u00e7os prestados, mesmo que o respectivo montante integre a base de c\u00e1lculo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tributos, admite-se como correta(s), entre as assertivas a seguir: I. Incidem sobre as vendas os valores de ICMS pagos na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte substituto. II. N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de impostos sobre os valores das receitas que n\u00e3o integram o total bruto das vendas. III. O Cofins \u2013 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social incide nas vendas de produtos sujeitos \u00e0 incid\u00eancia monof\u00e1sica da contribui\u00e7\u00e3o. IV. Diferentemente do indicado na assertiva imediatamente anterior, n\u00e3o h\u00e1 a incid\u00eancia de Cofins nesse caso.","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:58:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223150,"hashId":"fcf7559f7d56a06b8ff380b361c3ca9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidem sobre o faturamento os impostos proporcionais ao pre\u00e7o da venda efetuada ou dos servi\u00e7os prestados, mesmo que o respectivo montante integre a base de c\u00e1lculo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tributos, admite-se como correta(s), entre as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incidem sobre as vendas os valores de ICMS pagos na condi\u00e7\u00e3o de contribuinte substituto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia de impostos sobre os valores das receitas que n\u00e3o integram o total bruto das vendas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Cofins \u2013 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguridade Social incide nas vendas de produtos sujeitos \u00e0 incid\u00eancia monof\u00e1sica da contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diferentemente do indicado na assertiva imediatamente anterior, n\u00e3o h\u00e1 a incid\u00eancia de Cofins nesse caso.<\/p>","resposta":8739727,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8739723,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8739724,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":8739725,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8739726,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8739727,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de um Plano de Contas deve orientar a escritura\u00e7\u00e3o dos registros e lan\u00e7amentos cont\u00e1beis a cargo de empresas ou outros tipos de organiza\u00e7\u00f5es. Sobre o assunto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. O elenco do Plano de Contas pode sofrer altera\u00e7\u00f5es exclusivamente entre o final de um e o in\u00edcio de novo per\u00edodo cont\u00e1bil. II. H\u00e1 empresas que devem obedecer a um esquema padronizado, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o, apesar de, nos n\u00edveis inferiores das contas, poder controlar estrutura espec\u00edfica. III. Toda a estrutura, ainda que bastante detalhada, de um Plano de Contas deve ser aprovada pelos stakeholders (partes interessadas) da empresa ou entidade. IV. Apenas as entidades p\u00fablicas est\u00e3o desobrigadas do cumprimento dos requisitos apontados na assertiva (III), imediatamente anterior. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:59:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223335,"hashId":"860cb30921119c5e2a55f146fb4e551f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de um Plano de Contas deve orientar a escritura\u00e7\u00e3o dos registros e lan\u00e7amentos cont\u00e1beis a cargo de empresas ou outros tipos de organiza\u00e7\u00f5es. Sobre o assunto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O elenco do Plano de Contas pode sofrer altera\u00e7\u00f5es exclusivamente entre o final de um e o in\u00edcio de novo per\u00edodo cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 empresas que devem obedecer a um esquema padronizado, de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o, apesar de, nos n\u00edveis inferiores das contas, poder controlar estrutura espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Toda a estrutura, ainda que bastante detalhada, de um Plano de Contas deve ser aprovada pelos stakeholders (partes interessadas) da empresa ou entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apenas as entidades p\u00fablicas est\u00e3o desobrigadas do cumprimento dos requisitos apontados na assertiva (III), imediatamente anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":8740583,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8740582,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8740583,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8740584,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":8740585,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":8740586,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas","oab":false,"nome":"Plano de Contas","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4342,"slug":"contabilidade-geral-plano-de-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a correta identifica\u00e7\u00e3o das contas que s\u00e3o utilizadas em um lan\u00e7amento cont\u00e1bil, procura-se, de pronto, reconhecer a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros. Considerando o uso do m\u00e9todo das Partidas Dobradas e adotando-se a conven\u00e7\u00e3o de que os saldos das contas do Ativo s\u00e3o negativos e, consequentemente, positivos os do Passivo, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. A conta para a qual s\u00e3o destinados os recursos \u00e9 a que ser\u00e1 debitada. II. O cr\u00e9dito \u00e9 feito na conta que representa a origem dos recursos financeiros. III. O cr\u00e9dito \u00e9 feito na conta onde os recursos financeiros foram aplicados. IV. A conta de onde partem os recursos \u00e9 a que ser\u00e1 debitada no respectivo lan\u00e7amento cont\u00e1bil. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:57:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223149,"hashId":"5adb58c3819369796553388d11a2c611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a correta identifica\u00e7\u00e3o das contas que s\u00e3o utilizadas em um lan\u00e7amento cont\u00e1bil, procura-se, de pronto, reconhecer a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros. Considerando o uso do m\u00e9todo das Partidas Dobradas e adotando-se a conven\u00e7\u00e3o de que os saldos das contas do Ativo s\u00e3o negativos e, consequentemente, positivos os do Passivo, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A conta para a qual s\u00e3o destinados os recursos \u00e9 a que ser\u00e1 debitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cr\u00e9dito \u00e9 feito na conta que representa a origem dos recursos financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O cr\u00e9dito \u00e9 feito na conta onde os recursos financeiros foram aplicados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A conta de onde partem os recursos \u00e9 a que ser\u00e1 debitada no respectivo lan\u00e7amento cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":8739718,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8739718,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":8739719,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8739720,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8739721,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":8739722,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","oab":false,"nome":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416866,"slug":"contabilidade-geral-origens-aplicacoes-capital-circulante-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, no que se refere \u00e0s medidas de dispers\u00e3o.I. O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida relativa de dispers\u00e3o utilizada para a compara\u00e7\u00e3o em termos relativos do grau de concentra\u00e7\u00e3o em torno da m\u00e9dia de s\u00e9ries distintas.II. Somando-se uma constante a todos os valores de uma vari\u00e1vel, o desvio padr\u00e3o n\u00e3o se altera.III. A vari\u00e2ncia de um conjunto de n\u00fameros \u00e9 a raiz quadrada positiva do desvio padr\u00e3o.IV. O desvio m\u00e9dio de um conjunto de n\u00fameros \u00e9 a m\u00e9dia dos desvios dos valores a contar da mediana, ignorando-se o sinal de diferen\u00e7a.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-estatistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:03:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1771502,"hashId":"477b2cebe942e35ce288d2fb0f3b381d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, no que se refere \u00e0s medidas de dispers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida relativa de dispers\u00e3o utilizada para a compara\u00e7\u00e3o em termos relativos do grau de concentra\u00e7\u00e3o em torno da m\u00e9dia de s\u00e9ries distintas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Somando-se uma constante a todos os valores de uma vari\u00e1vel, o desvio padr\u00e3o n\u00e3o se altera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A vari\u00e2ncia de um conjunto de n\u00fameros \u00e9 a raiz quadrada positiva do desvio padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O desvio m\u00e9dio de um conjunto de n\u00fameros \u00e9 a m\u00e9dia dos desvios dos valores a contar da mediana, ignorando-se o sinal de diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6756693,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":6756691,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":6756692,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6756693,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6756694,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6756695,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7124,"slug":"estatistica-conceitos-iniciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A queima de florestas, praticada desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o na prepara\u00e7\u00e3o da terra para o plantio, favorece, em curto prazo, a renova\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 21:05:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":965548,"hashId":"caf029139462fbc4e4715499fc27a76c","enunciado":"A queima de florestas, praticada desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o\r\nna prepara\u00e7\u00e3o da terra para o plantio, favorece, em curto prazo,\r\na renova\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o.","resposta":3377049,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3377049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3377050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais pelos seres humanos, julgue os itens subsecutivos.","id":363024,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais pelos seres humanos,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/965548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei n\u00b0 9394\/96 \u2013 estabelece que a forma\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o deve considerar","provas":[{"id":58810,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1771022,"hashId":"5d42170a84083492b146d5cf1de9f2d8","enunciado":"<p>A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei n\u00b0 9394\/96 \u2013 estabelece que a forma\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o deve considerar<\/p>","resposta":6754501,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o entre teorias e pr\u00e1ticas, mediante apenas a capacita\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o.","id":6754497,"corpo":"<p>a associa\u00e7\u00e3o entre teorias e pr\u00e1ticas, mediante apenas a capacita\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que a forma\u00e7\u00e3o de docentes, para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, far-se-\u00e1 apenas em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o.","id":6754498,"corpo":"<p>que a forma\u00e7\u00e3o de docentes, para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, far-se-\u00e1 apenas em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aproveitamento da forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancias anteriores desenvolvidas apenas em institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":6754499,"corpo":"<p>o aproveitamento da forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancias anteriores desenvolvidas apenas em institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profissionais com not\u00f3rio saber reconhecido pelos respectivos sistemas de ensino para ministrar conte\u00fados de \u00e1reas afins \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o para o curr\u00edculo relacionado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em todos os seus n\u00edveis.","id":6754500,"corpo":"<p>profissionais com not\u00f3rio saber reconhecido pelos respectivos sistemas de ensino para ministrar conte\u00fados de \u00e1reas afins \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o para o curr\u00edculo relacionado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em todos os seus n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aproveitamento da forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancias anteriores, em institui\u00e7\u00f5es de ensino e em outras atividades.","id":6754501,"corpo":"<p>o aproveitamento da forma\u00e7\u00e3o e experi\u00eancias anteriores, em institui\u00e7\u00f5es de ensino e em outras atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1771022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fala da m\u00e3e de Calvin, no \u00faltimo quadro, ante toda a situa\u00e7\u00e3o vivenciada por Calvin, bem como da rela\u00e7\u00e3o entre as personagens, percebe-se a constitui\u00e7\u00e3o de uma","provas":[{"id":51732,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Analista de Suporte - 2018"},{"id":51738,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-procurador","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1564046,"hashId":"b8dc0de0ac3d85279dc4648571d905a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fala da m\u00e3e de Calvin, no \u00faltimo quadro, ante toda a situa\u00e7\u00e3o vivenciada por Calvin, bem como da rela\u00e7\u00e3o entre as personagens, percebe-se a constitui\u00e7\u00e3o de uma<\/p>","resposta":5861203,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironia.","id":5861203,"corpo":"<p>ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ant\u00edtese.","id":5861204,"corpo":"<p>ant\u00edtese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":5861205,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":5861206,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(In: WATTERSON, B. Os dias est\u00e3o todos ocupados: as aventuras de Cavin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad, 2011.)","id":438266,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51732\/grupo-questao\/438266-20210225141323000000-0.png\" width=\"566\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(In: WATTERSON, B. Os dias est\u00e3o todos ocupados: as aventuras de Cavin e Haroldo. S\u00e3o Paulo: Conrad, 2011.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1564046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o Art. 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, LDBEN n\u00ba 9.394\/1996, um dos marcos legais que fundamentam a Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2017): Os curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio devem ter base nacional comum a ser complementada em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. (BRASIL, 1996) Considerando a LDBEN n\u00ba 9.394\/96 e as proposi\u00e7\u00f5es da BNCC (BRASIL, 2017), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":41942,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1245970,"hashId":"4f506dfda549a21327c3eaf440cedc59","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Art. 26 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, LDBEN n\u00ba 9.394\/1996, um dos marcos legais que fundamentam a Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2017):\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio devem ter base nacional comum a ser complementada em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. (BRASIL, 1996)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a LDBEN n\u00ba 9.394\/96 e as proposi\u00e7\u00f5es da BNCC (BRASIL, 2017), \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4507942,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A parte diversificada est\u00e1 para os direitos de aprendizagem assim como a Base Nacional Comum Curricular est\u00e1 para o atendimento \u00e0 diversidade regional na discuss\u00e3o curricular.","id":4507938,"corpo":"<p align=justify>A parte diversificada est\u00e1 para os direitos de aprendizagem assim como a Base Nacional Comum Curricular est\u00e1 para o atendimento \u00e0 diversidade regional na discuss\u00e3o curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A BNCC e os curr\u00edculos tem pap\u00e9is sobrepostos no sentido de assegurar aprendizagens necess\u00e1rias ao aluno de cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4507939,"corpo":"<p align=justify>A BNCC e os curr\u00edculos tem pap\u00e9is sobrepostos no sentido de assegurar aprendizagens necess\u00e1rias ao aluno de cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados, conceitos e processos, bem como a defini\u00e7\u00e3o das unidades tem\u00e1ticas da parte diversificada do curr\u00edculo est\u00e3o definidos na BNCC para cumprimento dos sistemas de ensino.","id":4507940,"corpo":"<p align=justify>Os conte\u00fados, conceitos e processos, bem como a defini\u00e7\u00e3o das unidades tem\u00e1ticas da parte diversificada do curr\u00edculo est\u00e3o definidos na BNCC para cumprimento dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a BNCC (BRASIL, 2017), os conte\u00fados curriculares passam a exercer fun\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria no processo educacional, uma vez que a prioridade est\u00e1 na concretiza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias gerais.","id":4507941,"corpo":"<p align=justify>Segundo a BNCC (BRASIL, 2017), os conte\u00fados curriculares passam a exercer fun\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria no processo educacional, uma vez que a prioridade est\u00e1 na concretiza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das no\u00e7\u00f5es fundantes da BNCC \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o que b\u00e1sico\/comum e o que \u00e9 diverso em mat\u00e9ria curricular. As compet\u00eancias\/diretrizes s\u00e3o comuns enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.","id":4507942,"corpo":"<p align=justify>Uma das no\u00e7\u00f5es fundantes da BNCC \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o que b\u00e1sico\/comum e o que \u00e9 diverso em mat\u00e9ria curricular. As compet\u00eancias\/diretrizes s\u00e3o comuns enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1245970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henri Fayol, durante o s\u00e9culo 19, atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o dos fatos e na condu\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias, desenvolveu um modelo administrativo baseado em 14 princ\u00edpios de gest\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a estes princ\u00edpios, marque a alternativa que defina um destes de forma incorreta.","provas":[{"id":57653,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:02:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1752443,"hashId":"4dee15074b6fcdd07e69ea532e058cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henri Fayol, durante o s\u00e9culo 19, atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o dos fatos e na condu\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias, desenvolveu um modelo administrativo baseado em 14 princ\u00edpios de gest\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a estes princ\u00edpios, marque a alternativa que defina um destes de forma <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6670467,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de comando: cada empregado deve receber ordens de qualquer pessoa que possa auxili\u00e1-lo no atingimento do resultado final, sendo este o princ\u00edpio da autoridade pelo resultado.","id":6670467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de comando: cada empregado deve receber ordens de qualquer pessoa que possa auxili\u00e1-lo no atingimento do resultado final, sendo este o princ\u00edpio da autoridade pelo resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o: define a concentra\u00e7\u00e3o da autoridade no topo da hierarquia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6670468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o: define a concentra\u00e7\u00e3o da autoridade no topo da hierarquia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordem: Um lugar para cada coisa e cada coisa em seu lugar. \u00c9 a ordem material e humana.","id":6670469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem: Um lugar para cada coisa e cada coisa em seu lugar. \u00c9 a ordem material e humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabilidade do pessoal: A rotatividade do pessoal \u00e9 prejudicial para a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. Quanto mais tempo uma pessoa permanecer no cargo, tanto melhor para empresa.","id":6670470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilidade do pessoal: A rotatividade do pessoal \u00e9 prejudicial para a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. Quanto mais tempo uma pessoa permanecer no cargo, tanto melhor para empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoridade e responsabilidade: Autoridade \u00e9 o direito de dar ordens e o poder de esperar obedi\u00eancia. A responsabilidade \u00e9 uma consequ\u00eancia natural da autoridade e significa o dever de prestar contas. Ambas devem estar equilibradas entre si. ","id":6670471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade e responsabilidade: Autoridade \u00e9 o direito de dar ordens e o poder de esperar obedi\u00eancia. A responsabilidade \u00e9 uma consequ\u00eancia natural da autoridade e significa o dever de prestar contas. Ambas devem estar equilibradas entre si. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da administra\u00e7\u00e3o segundo Fayol","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios gerais da administra\u00e7\u00e3o segundo Fayol","pai":404574,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404576,"slug":"administracao-geral-principios-gerais-da-administracao-segundo-fayol"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O descarte irregular de res\u00edduos s\u00f3lidos tem como principal consequ\u00eancia a impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos solos.","provas":[{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 21:41:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":965544,"hashId":"475d0b9ee7cacae4f5426498586db8b5","enunciado":" O descarte irregular de res\u00edduos s\u00f3lidos tem como principal\r\nconsequ\u00eancia a impermeabiliza\u00e7\u00e3o dos solos.","resposta":3377042,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3377041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3377042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de impactos ambientais provocados pelo ser humano e pelas atividades antr\u00f3picas no meio ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":363023,"enunciado":"Acerca de impactos ambientais provocados pelo ser humano e\r\npelas atividades antr\u00f3picas no meio ambiente, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/965544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onde hoje est\u00e1 Erval Velho foi fundado, ainda no s\u00e9culo XIX, o povoado de:","provas":[{"id":75137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:29:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2269022,"hashId":"72e8a1a60e7a7e2156168e32d265f202","enunciado":"<p>Onde hoje est\u00e1 Erval Velho foi fundado, ainda no s\u00e9culo XIX, o povoado de:<\/p>","resposta":8933536,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nossa Senhora de Lourdes.","id":8933535,"corpo":"<p>Nossa Senhora de Lourdes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Erval.","id":8933536,"corpo":"<p>S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Erval.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cruzeiro.","id":8933537,"corpo":"<p>Cruzeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campo Alegre.","id":8933538,"corpo":"<p>Campo Alegre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste ano de 2018 ocorrer\u00e3o no pa\u00eds elei\u00e7\u00f5es para os cargos de Presidente da Rep\u00fablica, Governadores Estaduais, Senadores, Deputados Federais e Deputados Estaduais.A elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e dos Governadores Estaduais poder\u00e1 ocorrer em um ou dois turnos.O primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es de 2018 dever\u00e1 acontecer:","provas":[{"id":75109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcabes-sp-2018-promun-escriturario","tipo":1,"nome":"PROMUN - FUNCABES - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276975,"hashId":"4b588e65eb37d71c5ee025489330164e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste ano de 2018 ocorrer\u00e3o no pa\u00eds elei\u00e7\u00f5es para os cargos de Presidente da Rep\u00fablica, Governadores Estaduais, Senadores, Deputados Federais e Deputados Estaduais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica e dos Governadores Estaduais poder\u00e1 ocorrer em um ou dois turnos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es de 2018 dever\u00e1 acontecer:<\/p>","resposta":8965837,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No dia 1o de outubro","id":8965835,"corpo":"<p>No dia 1<sup>o<\/sup> de outubro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No dia 3 de outubro","id":8965836,"corpo":"<p>No dia 3 de outubro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No dia 7 de outubro","id":8965837,"corpo":"<p>No dia 7 de outubro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No dia 15 de novembro","id":8965838,"corpo":"<p>No dia 15 de novembro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2276975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do estado de Roraima, na forma da Lei Complementar N\u00b0 53\/01, pode-se afirmar que o concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, podendo ser prorrogado,","provas":[{"id":60543,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-procurador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:02:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1834386,"hashId":"fa0df22a1b02b677b69953a01408b995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do estado de Roraima, na forma da Lei Complementar N\u00b0 53\/01, pode-se afirmar que o concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de at\u00e9 dois anos, podendo ser prorrogado,<\/p>","resposta":7039547,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s decorrido o prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":7039544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s decorrido o prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro deste prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, por lei estadual.","id":7039545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro deste prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, por lei estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cada vez, desde que ainda v\u00e1lido, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":7039546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de cada vez, desde que ainda v\u00e1lido, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dentro deste prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":7039547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro deste prazo, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba53\/2001 - Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Roraima e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba53\/2001 - Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Roraima e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395533,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395028,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-53-2001-dispoe-sobre-o-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-roraima-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1834386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentos s\u00f3cio-filos\u00f3ficos s\u00e3o a base para o entendimento da educa\u00e7\u00e3o na sociedade, de forma cr\u00edtica, constru\u00edda atrav\u00e9s da reflex\u00e3o, da pesquisa, da observa\u00e7\u00e3o [...] Para o professor\/educador, \u00e9 fundamental filosofar sobre sua pr\u00e1tica, pensar sobre o seu fazer pedag\u00f3gico di\u00e1rio, buscar respostas para as dificuldades e para as conquistas do dia-a-dia. (Queiroz; Moita, 2007) E o que \u00e9 filosofar? De acordo com as autoras, filosofar \u00e9","provas":[{"id":38366,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:02:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1113552,"hashId":"ea3d9cf01a80e4a9f8aa489d66854b4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Fundamentos s\u00f3cio-filos\u00f3ficos s\u00e3o a base para o entendimento\r\nda educa\u00e7\u00e3o na sociedade, de forma cr\u00edtica, constru\u00edda\r\natrav\u00e9s da reflex\u00e3o, da pesquisa, da observa\u00e7\u00e3o\r\n[...] Para o professor\/educador, \u00e9 fundamental filosofar\r\nsobre sua pr\u00e1tica, pensar sobre o seu fazer pedag\u00f3gico\r\ndi\u00e1rio, buscar respostas para as dificuldades e para as\r\nconquistas do dia-a-dia. (Queiroz; Moita, 2007)\r\n<\/p><p align=\"justify\">E o que \u00e9 filosofar? De acordo com as autoras, filosofar \u00e9<\/p>","resposta":3953017,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir ideias pr\u00f3prias sobre quest\u00f5es ainda n\u00e3o pensadas.","id":3953013,"corpo":"<p align=justify>construir ideias pr\u00f3prias sobre quest\u00f5es ainda n\u00e3o\r\npensadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver a capacidade de abstrair a realidade que nos cerca.","id":3953014,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a capacidade de abstrair a realidade\r\nque nos cerca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assumir uma postura metaf\u00edsica diante dos problemas cotidianos.","id":3953015,"corpo":"<p align=justify>assumir uma postura metaf\u00edsica diante dos problemas\r\ncotidianos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecer as principais ideias filos\u00f3ficas da hist\u00f3ria da humanidade.","id":3953016,"corpo":"<p align=justify>conhecer as principais ideias filos\u00f3ficas da hist\u00f3ria\r\nda humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar tudo como objeto a ser refletido, perguntar sobre tudo.","id":3953017,"corpo":"<p align=justify>colocar tudo como objeto a ser refletido, perguntar\r\nsobre tudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":405523,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405524,"slug":"pedagogia-filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1113552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5320,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 3\u00ba - O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: I. Vincula\u00e7\u00e3o especificamente entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e o trabalho. II. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia intraescolar. III. Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. Segundo a Lei n\u00ba 9.394\/96, indique qual alternativa acima est\u00e1 errada: ","provas":[{"id":69607,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5320,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:13:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2122509,"hashId":"3daa4bb5de6568d8fc27e8b7579f7094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 3\u00ba - O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vincula\u00e7\u00e3o especificamente entre a educa\u00e7\u00e3o escolar e o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia intraescolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a <em>Lei n\u00ba 9.394\/96<\/em>, indique qual alternativa acima est\u00e1 errada: <\/p>","resposta":8300216,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I. ","id":8300213,"corpo":"<p>Somente I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8300214,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II. ","id":8300215,"corpo":"<p>Somente II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8300216,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8300217,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O glutaralde\u00eddo (C5H8O2) \u00e9 utilizado no preparo de amostras biol\u00f3gicas, pois ","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262621,"hashId":"3dba3e19f2be7af0d8a70bd665c2ddd4","enunciado":"<p>O glutaralde\u00eddo (C<sub>5<\/sub>H<sub>8<\/sub>O<sub>2<\/sub>) \u00e9 utilizado no preparo de amostras biol\u00f3gicas, pois <\/p>","resposta":8908074,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preserva melhor o arcabou\u00e7o proteico das membranas.","id":8908074,"corpo":"<p>preserva melhor o arcabou\u00e7o proteico das membranas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se fixa a glicolip\u00eddeos e, assim, preserva melhor as membranas biol\u00f3gicas.","id":8908075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se fixa a glicolip\u00eddeos e, assim, preserva melhor as membranas biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabiliza o glicoc\u00e1lix e evita a penetra\u00e7\u00e3o excessiva de material na amostra.","id":8908076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabiliza o glicoc\u00e1lix e evita a penetra\u00e7\u00e3o excessiva de material na amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interage cruzadamente com as prote\u00ednas e os lip\u00eddeos de membrana e mant\u00e9m a estrutura de ant\u00edgenos de superf\u00edcie.","id":8908077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interage cruzadamente com as prote\u00ednas e os lip\u00eddeos de membrana e mant\u00e9m a estrutura de ant\u00edgenos de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite um maior dep\u00f3sito de metais pesados na amostra.","id":8908078,"corpo":"<p>permite um maior dep\u00f3sito de metais pesados na amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a microan\u00e1lise de raios X, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262650,"hashId":"ccca06fae0ec924cef32a1ef049be282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a microan\u00e1lise de raios X, \u00e9 CORRETO afirmar que <\/p>","resposta":8908210,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as linhas de raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o espec\u00edficas da massa molar da amostra.","id":8908207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as linhas de raios X caracter\u00edsticos s\u00e3o espec\u00edficas da massa molar da amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os elementos da tabela peri\u00f3dica apresentam espectros de raios X. ","id":8908208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os elementos da tabela peri\u00f3dica apresentam espectros de raios X. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nesse procedimento somente s\u00e3o emitidos picos de baixa energia. ","id":8908209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse procedimento somente s\u00e3o emitidos picos de baixa energia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse procedimento consiste na medida de raios X caracter\u00edsticos emitidos a partir de uma regi\u00e3o da amostra bombardeada por um feixe de el\u00e9trons.","id":8908210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse procedimento consiste na medida de raios X caracter\u00edsticos emitidos a partir de uma regi\u00e3o da amostra bombardeada por um feixe de el\u00e9trons.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esse procedimento consiste na medida de raios X cont\u00ednuos emitidos.","id":8908211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse procedimento consiste na medida de raios X cont\u00ednuos emitidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, que representa uma coluna do microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de transmiss\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: (Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cmrf.research.uiowa.edu&gt;. Acesso em: 26 out. 2018.). Acesso em: 26 out. 2018.)De acordo com a figura acima, o componente indicado em 2 tem a fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262632,"hashId":"e62e4f19bfd50012bd88752639053512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir, que representa uma coluna do microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74942\/questao\/2262632-20220303145531000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: (Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cmrf.research.uiowa.edu&gt;. Acesso em: 26 out. 2018.). Acesso em: 26 out. 2018.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a figura acima, o componente indicado em <strong>2<\/strong> tem a fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8908127,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlar a intensidade do feixe de el\u00e9trons que incidir\u00e1 sobre a amostra.","id":8908127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>controlar a intensidade do feixe de el\u00e9trons que incidir\u00e1 sobre a amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplificar a imagem.","id":8908128,"corpo":"<p>amplificar a imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar a resolu\u00e7\u00e3o final da imagem.","id":8908129,"corpo":"<p>determinar a resolu\u00e7\u00e3o final da imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir com que a imagem inicial seja apresentada de forma invertida.","id":8908130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir com que a imagem inicial seja apresentada de forma invertida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer o plano de difra\u00e7\u00e3o da imagem.","id":8908131,"corpo":"<p>estabelecer o plano de difra\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2262632","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores de crescimento populacional, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:45:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262884,"hashId":"1fb687efc1cceee633ecff91490243c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores de crescimento populacional, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8909215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos fatores limitantes do crescimento populacional \u00e9 a disponibilidade de alimentos, que diminui quando a densidade da popula\u00e7\u00e3o aumenta.","id":8909214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fatores limitantes do crescimento populacional \u00e9 a disponibilidade de alimentos, que diminui quando a densidade da popula\u00e7\u00e3o aumenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica n\u00e3o influi no crescimento das popula\u00e7\u00f5es.","id":8909215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A competi\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica n\u00e3o influi no crescimento das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o intraespec\u00edfica interfere na densidade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8909216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A competi\u00e7\u00e3o intraespec\u00edfica interfere na densidade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fatores clim\u00e1ticos influem no crescimento da popula\u00e7\u00e3o independentemente de sua densidade.","id":8909217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores clim\u00e1ticos influem no crescimento da popula\u00e7\u00e3o independentemente de sua densidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as seguintes doen\u00e7as humanas com seus agentes causadores: 1. Bact\u00e9ria 2. Fungo 3. V\u00edrus 4. Protozo\u00e1rio(_) Toxoplasmose (_) Tuberculose (_) Candid\u00edase (_) Sarampo A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262882,"hashId":"249f458cec31f7b4e7c8b19a339242a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as seguintes doen\u00e7as humanas com seus agentes causadores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Bact\u00e9ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Fungo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. V\u00edrus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Protozo\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Toxoplasmose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Tuberculose <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Candid\u00edase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Sarampo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8909207,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2 e 4","id":8909206,"corpo":"<p>1, 3, 2 e 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 1, 2 e 3 ","id":8909207,"corpo":"<p>4, 1, 2 e 3 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4","id":8909208,"corpo":"<p>2, 1, 3 e 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4, 2 e 3 ","id":8909209,"corpo":"<p>1, 4, 2 e 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00e9fron \u00e9 a unidade funcional do rim, ou seja, a estrutura respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da urina nesses \u00f3rg\u00e3os. Analise a seguinte imagem e assinale a alternativa INCORRETA: Imagem: brasilescola.uol.com.br","provas":[{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:48:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262896,"hashId":"7be18e9c0d486033c7a97c543bdbdf88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e9fron \u00e9 a unidade funcional do rim, ou seja, a estrutura respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da urina nesses \u00f3rg\u00e3os. Analise a seguinte imagem e assinale a alternativa INCORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74936\/questao\/2262896-20220303162042000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagem: brasilescola.uol.com.br<\/p>","resposta":8909266,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Corp\u00fasculo renal \u00e9 formado por duas partes, o glom\u00e9rulo e a c\u00e1psula renal ou c\u00e1psula de Bowman.","id":8909264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Corp\u00fasculo renal \u00e9 formado por duas partes, o glom\u00e9rulo e a c\u00e1psula renal ou c\u00e1psula de Bowman.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os glom\u00e9rulos s\u00e3o uma s\u00e9rie de capilares arteriais com press\u00e3o hidrost\u00e1tica elevada quando comparada a outros capilares.","id":8909265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os glom\u00e9rulos s\u00e3o uma s\u00e9rie de capilares arteriais com press\u00e3o hidrost\u00e1tica elevada quando comparada a outros capilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O T\u00fabulo contorcido distal recebe o filtrado glomerular, que sofrer\u00e1 o processo de absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias.","id":8909266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O T\u00fabulo contorcido distal recebe o filtrado glomerular, que sofrer\u00e1 o processo de absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Al\u00e7a de Henle \u00e9 constitu\u00edda por um ramo descendente e um ramo ascendente. \u00c9 nela que acontecer\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o de parte da \u00e1gua.","id":8909267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Al\u00e7a de Henle \u00e9 constitu\u00edda por um ramo descendente e um ramo ascendente. \u00c9 nela que acontecer\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o de parte da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/2262896","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, SC, est\u00e1 localizado o Parque Estadual Fritz Plaumann. Durante um passeio pelas trilhas do referido parque, uma fam\u00edlia encontra um exoesqueleto de uma cigarra. Intrigados, eles perguntam \u00e0 guia qual o nome do processo pelo qual a cigarra passa que faz com que ela troque seu exoesqueleto. Considerando que a guia \u00e9 uma estudiosa do ciclo de vida das cigarras, o que ela respondeu?","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:54:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255677,"hashId":"7f87ab422dd0bbe95b32b1c806b9ff3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, SC, est\u00e1 localizado o Parque Estadual Fritz Plaumann. Durante um passeio pelas trilhas do referido parque, uma fam\u00edlia encontra um exoesqueleto de uma cigarra. Intrigados, eles perguntam \u00e0 guia qual o nome do processo pelo qual a cigarra passa que faz com que ela troque seu exoesqueleto. Considerando que a guia \u00e9 uma estudiosa do ciclo de vida das cigarras, o que ela respondeu?<\/p>","resposta":8875443,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecdise.","id":8875443,"corpo":"<p>Ecdise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permuta","id":8875444,"corpo":"<p>Permuta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eclos\u00e3o.","id":8875445,"corpo":"<p>Eclos\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exsuar.","id":8875446,"corpo":"<p>Exsuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exsudato. ","id":8875447,"corpo":"<p>Exsudato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de outubro de 2018, a Embrapa Su\u00ednos e Aves fez o lan\u00e7amento de um ve\u00edculo movido a base de um combust\u00edvel alternativo. Que combust\u00edvel \u00e9 esse:","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255702,"hashId":"9500869896f8d068d7691e0a0f30a723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de outubro de 2018, a Embrapa Su\u00ednos e Aves fez o lan\u00e7amento de um ve\u00edculo movido a base de um combust\u00edvel alternativo. Que combust\u00edvel \u00e9 esse:<\/p>","resposta":8875568,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biog\u00e1s.","id":8875568,"corpo":"<p>Biog\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool.","id":8875569,"corpo":"<p>\u00c1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alde\u00eddo.","id":8875570,"corpo":"<p>Alde\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio.","id":8875571,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":8875572,"corpo":"<p>\u00c1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preserva\u00e7\u00e3o de lagartas ou insetos adultos onde haja necessidade de preserva\u00e7\u00e3o da cor, faz-se uso da solu\u00e7\u00e3o de Khale. Assinale a alternativa que apresenta corretamente os componentes desta solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:00:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255699,"hashId":"45b7853213baed9e70f8b82a9df6eac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preserva\u00e7\u00e3o de lagartas ou insetos adultos onde haja necessidade de preserva\u00e7\u00e3o da cor, faz-se uso da solu\u00e7\u00e3o de Khale. Assinale a alternativa que apresenta corretamente os componentes desta solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8875553,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool et\u00edlico, formol, \u00e1cido ac\u00e9tico glacial, \u00e1gua destilada.","id":8875553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lcool et\u00edlico, formol, \u00e1cido ac\u00e9tico glacial, \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metanol, fenol, vinagre branco, \u00e1gua destilada.","id":8875554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metanol, fenol, vinagre branco, \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naftalina liquefeita, \u00e1cido clor\u00eddrico fraco, agua destilada.","id":8875555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naftalina liquefeita, \u00e1cido clor\u00eddrico fraco, agua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etanol, naftalina l\u00edquida, \u00e1gua destilada.","id":8875556,"corpo":"<p>Etanol, naftalina l\u00edquida, \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alde\u00eddo, naftalina e \u00e1gua deionizada.","id":8875557,"corpo":"<p>Alde\u00eddo, naftalina e \u00e1gua deionizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase: \u201cN\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo, coisa que eu nunca quis.\u201d A repeti\u00e7\u00e3o \u201c..., querendo, querendo, ...\u201d \u00e9 uma figura de linguagem denominada:","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2307933,"hashId":"4ff7f58d52379f669e946af9a6efbc9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase: <em>\u201cN\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo, coisa que eu nunca quis.\u201d<\/em> A repeti\u00e7\u00e3o \u201c..., querendo, querendo, ...\u201d \u00e9 uma figura de linguagem denominada:<\/p>","resposta":9105663,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epizeuxe. ","id":9105663,"corpo":"<p>Epizeuxe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ep\u00edstrofe.","id":9105664,"corpo":"<p>Ep\u00edstrofe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1cope.","id":9105665,"corpo":"<p>Di\u00e1cope.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anacoluto.","id":9105666,"corpo":"<p>Anacoluto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O que quer dizerO que quer dizer diz.N\u00e3o fica fazendoo que, um dia, eu sempre fiz.N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,coisa que eu nunca quis.O que quer dizer, diz.S\u00f3 se dizendo num outroo que, um dia, se disse,um dia, vai ser feliz.","id":522011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica fazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, eu sempre fiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa que eu nunca quis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer, diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se dizendo num outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, se disse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um dia, vai ser feliz.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda est\u00e1 muito contente, sua fam\u00edlia ir\u00e1 visitar os av\u00f3s paternos na pr\u00f3xima semana, v\u00e3o para Sert\u00e3ozinho. O pai de Fernanda possui um autom\u00f3vel com cinco lugares, suficiente para acomodar, confortavelmente, os cinco membros da fam\u00edlia: pai, m\u00e3e, Fernanda, seu irm\u00e3o Lucas e sua irm\u00e3 Gabriela. Fernanda e seus irm\u00e3os possuem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para sentarem no banco da frente, ent\u00e3o, seus pais prometeram que todos os membros da fam\u00edlia poder\u00e3o sentar no banco da frente, atrav\u00e9s de sorteio. Fantasiando sobre a viagem, Fernanda perguntou-se: De quantos modos diferentes poder\u00e3o se acomodar para a viagem, considerando que s\u00f3 seu pai ser\u00e1 o condutor do autom\u00f3vel? ","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2308073,"hashId":"ee10ff42a3c1b64901673b27ce038dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda est\u00e1 muito contente, sua fam\u00edlia ir\u00e1 visitar os av\u00f3s paternos na pr\u00f3xima semana, v\u00e3o para Sert\u00e3ozinho. O pai de Fernanda possui um autom\u00f3vel com cinco lugares, suficiente para acomodar, confortavelmente, os cinco membros da fam\u00edlia: pai, m\u00e3e, Fernanda, seu irm\u00e3o Lucas e sua irm\u00e3 Gabriela. Fernanda e seus irm\u00e3os possuem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para sentarem no banco da frente, ent\u00e3o, seus pais prometeram que todos os membros da fam\u00edlia poder\u00e3o sentar no banco da frente, atrav\u00e9s de sorteio. Fantasiando sobre a viagem, Fernanda perguntou-se: De quantos modos diferentes poder\u00e3o se acomodar para a viagem, considerando que s\u00f3 seu pai ser\u00e1 o condutor do autom\u00f3vel? <\/p>","resposta":9106289,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":9106289,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":9106290,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.","id":9106291,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":9106292,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do poema \u00e9 \u201cO que quer dizer\u201d. Morfologicamente qual a classifica\u00e7\u00e3o verbal de \u201cquerer\u201d no t\u00edtulo?","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2307946,"hashId":"a6cb535ef042099c98269eaca7ca7170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do poema \u00e9<em> \u201cO que quer dizer\u201d.<\/em> Morfologicamente qual a classifica\u00e7\u00e3o verbal de \u201cquerer\u201d no t\u00edtulo?<\/p>","resposta":9105722,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irregular e auxiliar.","id":9105722,"corpo":"<p>Irregular e auxiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regular e auxiliar.","id":9105723,"corpo":"<p>Regular e auxiliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00f4malo e auxiliar.","id":9105724,"corpo":"<p>An\u00f4malo e auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pronominal e auxiliar.","id":9105725,"corpo":"<p> Pronominal e auxiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O que quer dizerO que quer dizer diz.N\u00e3o fica fazendoo que, um dia, eu sempre fiz.N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,coisa que eu nunca quis.O que quer dizer, diz.S\u00f3 se dizendo num outroo que, um dia, se disse,um dia, vai ser feliz.","id":522011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica fazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, eu sempre fiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa que eu nunca quis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer, diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se dizendo num outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, se disse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um dia, vai ser feliz.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D\u00e9bora \u00e9 uma jovem professora de uma escola infantil e adora ve\u00edculos de duas rodas. Para facilitar sua locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 escola, D\u00e9bora resolveu comprar uma \u201cScooter\u201d no valor de R$ 11.980,00. Se o pagamento for \u00e0 vista, haver\u00e1 um desconto de 10%, se o pagamento for parcelado em 24 (vinte e quatro) vezes, haver\u00e1 juros simples de 2,0% ao m\u00eas. Qual a diferen\u00e7a entre o montante do pagamento parcelado em 24 meses e o pagamento \u00e0 vista com desconto de 10%?","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2307967,"hashId":"d19ed57982d507dce01b843244ac8192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bora \u00e9 uma jovem professora de uma escola infantil e adora ve\u00edculos de duas rodas. Para facilitar sua locomo\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 escola, D\u00e9bora resolveu comprar uma \u201cScooter\u201d no valor de R$ 11.980,00. Se o pagamento for \u00e0 vista, haver\u00e1 um desconto de 10%, se o pagamento for parcelado em 24 (vinte e quatro) vezes, haver\u00e1 juros simples de 2,0% ao m\u00eas. Qual a diferen\u00e7a entre o montante do pagamento parcelado em 24 meses e o pagamento \u00e0 vista com desconto de 10%?<\/p>","resposta":9105813,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 6.948,20","id":9105811,"corpo":"<p> R$ 6.948,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6.948,30","id":9105812,"corpo":"<p>R$ 6.948,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6.948,40","id":9105813,"corpo":"<p>R$ 6.948,40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6.948,50","id":9105814,"corpo":"<p>R$ 6.948,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 determina\u00e7\u00e3o da ABNT NBR 6029:2006 (Apresenta\u00e7\u00e3o de livros e folhetos), quanto aos elementos constantes do verso da folha de rosto:","provas":[{"id":84391,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 14:45:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2491124,"hashId":"641801bc9ecb9aa968333183b3e228ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 determina\u00e7\u00e3o da ABNT NBR 6029:2006 (Apresenta\u00e7\u00e3o de livros e folhetos), quanto aos elementos constantes do verso da folha de rosto:<\/p>","resposta":9901201,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando for tradu\u00e7\u00e3o de livro ou folheto, o t\u00edtulo original deve ser mencionado.","id":9901201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for tradu\u00e7\u00e3o de livro ou folheto, o t\u00edtulo original deve ser mencionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando houver dados internacionais de cataloga\u00e7\u00e3o-na-publica\u00e7\u00e3o (CPI), a elabora\u00e7\u00e3o deve estar em conformidade com o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o da Biblioteca Vaticana.","id":9901202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando houver dados internacionais de cataloga\u00e7\u00e3o-na-publica\u00e7\u00e3o (CPI), a elabora\u00e7\u00e3o deve estar em conformidade com o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o da Biblioteca Vaticana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando se tratar do direito autoral, as informa\u00e7\u00f5es devem ser localizadas na parte inferior do verso da folha de rosto.","id":9901203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se tratar do direito autoral, as informa\u00e7\u00f5es devem ser localizadas na parte inferior do verso da folha de rosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando se referir \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado para publica\u00e7\u00e3o, o registro das informa\u00e7\u00f5es sobre a autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 opcional.","id":9901204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se referir \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado para publica\u00e7\u00e3o, o registro das informa\u00e7\u00f5es sobre a autoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 opcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429818,"slug":"biblioteconomia-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivos podem ser p\u00fablicos ou privados. O que s\u00e3o arquivos p\u00fablicos?","provas":[{"id":84393,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 14:55:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2492237,"hashId":"81d59cee6ea95b65ae70977a5ab0dc03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos podem ser p\u00fablicos ou privados. O que s\u00e3o arquivos p\u00fablicos?<\/p>","resposta":9906321,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, ou por pessoas f\u00edsicas, devido a suas atividades gerais.","id":9906318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, ou por pessoas f\u00edsicas, devido a suas atividades gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, devido a suas atividades espec\u00edficas. ","id":9906319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, devido a suas atividades espec\u00edficas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por \u00f3rg\u00e3os de qualquer natureza em decorr\u00eancia de suas atividades administrativas.","id":9906320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por \u00f3rg\u00e3os de qualquer natureza em decorr\u00eancia de suas atividades administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por \u00f3rg\u00e3os governamentais, em n\u00edvel federal, estadual ou municipal, em decorr\u00eancia de suas atividades administrativas, judici\u00e1rias ou legislativas.","id":9906321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por \u00f3rg\u00e3os governamentais, em n\u00edvel federal, estadual ou municipal, em decorr\u00eancia de suas atividades administrativas, judici\u00e1rias ou legislativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional adotada no Brasil incorporou um conceito relacionado ao direito das na\u00e7\u00f5es de preservar suas pr\u00e1ticas alimentares tradicionais e de definir seu pr\u00f3prio sistema alimentar. Esse conceito se refere a","provas":[{"id":55303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 15:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1674637,"hashId":"7bf95c0b70a232241b99733ea1668933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional adotada no Brasil incorporou um conceito relacionado ao direito das na\u00e7\u00f5es de preservar suas pr\u00e1ticas alimentares tradicionais e de definir seu pr\u00f3prio sistema alimentar. Esse conceito se refere a<\/p>","resposta":6319740,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia alimentar.","id":6319736,"corpo":"<p>vigil\u00e2ncia alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":6319737,"corpo":"<p>regula\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunidades tradicionais.","id":6319738,"corpo":"<p>comunidades tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o nutricional.","id":6319739,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soberania alimentar.","id":6319740,"corpo":"<p>soberania alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418146,"slug":"nutricao-sistema-nacional-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-sisan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418150,"slug":"nutricao-lei-organica-de-seguranca-alimentar-e-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1674637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":23350,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a unidade de processamento de roupas dentro das institui\u00e7\u00f5es hospitalares, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59543,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":23350,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 16:05:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1803865,"hashId":"ca91a89581d713b7f897ce4289a28f85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a unidade de processamento de roupas dentro das institui\u00e7\u00f5es hospitalares, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6903736,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve estar localizada preferencialmente no terceiro pavimento do hospital, pois a localiza\u00e7\u00e3o privilegiada permite a instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos, sem que haja riscos \u00e0 estrutura predial.","id":6903734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve estar localizada preferencialmente no terceiro pavimento do hospital, pois a localiza\u00e7\u00e3o privilegiada permite a instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos, sem que haja riscos \u00e0 estrutura predial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sala de recebimento e lavagem de roupa suja pode ser compartilhada com a sala de roupa limpa, sem a necessidade de constru\u00e7\u00e3o de paredes entre as duas salas, onde s\u00e3o instaladas as m\u00e1quinas de lavar roupas comuns.","id":6903735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sala de recebimento e lavagem de roupa suja pode ser compartilhada com a sala de roupa limpa, sem a necessidade de constru\u00e7\u00e3o de paredes entre as duas salas, onde s\u00e3o instaladas as m\u00e1quinas de lavar roupas comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada como um setor de apoio que possui como finalidade a higieniza\u00e7\u00e3o das roupas e o suprimento em quantidade e qualidade para todas as unidades do servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":6903736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 considerada como um setor de apoio que possui como finalidade a higieniza\u00e7\u00e3o das roupas e o suprimento em quantidade e qualidade para todas as unidades do servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os trabalhadores da unidade de processamento de roupas podem circular livremente entre as \u00e1reas limpa e suja, quando houver grande quantidade de roupas sujas a ser processada.","id":6903737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os trabalhadores da unidade de processamento de roupas podem circular livremente entre as \u00e1reas limpa e suja, quando houver grande quantidade de roupas sujas a ser processada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a unidade de processamento n\u00e3o necessita de preocupa\u00e7\u00f5es com a ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente, uma vez que as modernas m\u00e1quinas de lavar realizam remo\u00e7\u00e3o das manchas dos tecidos, sem que exista a necessidade de inspe\u00e7\u00e3o visual de cada pe\u00e7a de roupa.","id":6903738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a unidade de processamento n\u00e3o necessita de preocupa\u00e7\u00f5es com a ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente, uma vez que as modernas m\u00e1quinas de lavar realizam remo\u00e7\u00e3o das manchas dos tecidos, sem que exista a necessidade de inspe\u00e7\u00e3o visual de cada pe\u00e7a de roupa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/1803865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras imp\u00e1vido, fulguras e flor\u00e3o, N\u00c3O t\u00eam mesmo sentido sem\u00e2ntico, respectivamente, de:","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:04:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303700,"hashId":"90d43ab47d27516db1ba8c998d896f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras imp\u00e1vido, fulguras e flor\u00e3o, <u>N\u00c3O<\/u> t\u00eam mesmo sentido sem\u00e2ntico, respectivamente, de:<\/p>","resposta":9085952,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impetuoso, resplandeces, enfeite.","id":9085949,"corpo":"<p>Impetuoso, resplandeces, enfeite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corajoso, cintilas, adorno.","id":9085950,"corpo":"<p>Corajoso, cintilas, adorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intr\u00e9pido, brilhas, ornato.","id":9085951,"corpo":"<p>Intr\u00e9pido, brilhas, ornato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poltr\u00e3o, resplandeces, decora\u00e7\u00e3o em forma de flor.","id":9085952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poltr\u00e3o, resplandeces, decora\u00e7\u00e3o em forma de flor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da m\u00fasica abaixo e responda de 01 a 07.Hino Nacional BrasileiroOuviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidasDe um povo her\u00f3ico o brado retumbante,E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos,Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante.Se o penhor dessa igualdadeConseguimos conquistar com bra\u00e7o forte,Em teu seio, \u00f3 liberdade,Desafia o nosso peito a pr\u00f3pria morte!\u00d3 p\u00e1tria amada,Idolatrada,Salve! Salve!Brasil, um sonho intenso, um raio v\u00edvidoDe amor e de esperan\u00e7a \u00e0 terra desce,Se em teu formoso c\u00e9u, risonho e l\u00edmpido,A imagem do cruzeiro resplandece.Gigante pela pr\u00f3pria natureza,\u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso,E o teu futuro espelha essa grandeza.Terra adorada,Entre outras mil,\u00c9s tu, Brasil,\u00d3 p\u00e1tria amada!Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil,P\u00e1tria amada,Brasil!Deitado eternamente em ber\u00e7o espl\u00eandido,Ao som do mar e \u00e0 luz do c\u00e9u profundo,Fulguras, \u00f3 Brasil, flor\u00e3o da Am\u00e9rica,Iluminado ao sol do novo mundo!Do que a terra mais garridaTeus risonhos, lindos campos t\u00eam mais flores;\"Nossos bosques t\u00eam mais vida\",\"Nossa vida\" no teu seio \"mais amores\".\u00d3 p\u00e1tria amada,Idolatrada,Salve! Salve!Brasil, de amor eterno seja s\u00edmboloO l\u00e1baro que ostentas estrelado,E diga o verde-louro dessa fl\u00e2mula- Paz no futuro e gl\u00f3ria no passado.Mas, se ergues da justi\u00e7a a clava forte,Ver\u00e1s que um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta,Nem teme, quem te adora, a pr\u00f3pria morte.Terra adoradaEntre outras mil,\u00c9s tu, Brasil,\u00d3 p\u00e1tria amada!Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil,P\u00e1tria amada,Brasil!http:\/\/www2.planalto.gov.br\/acervo\/simbolosnacionais\/hinos\/hino-nacional-brasileiro-1","id":521555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho da m\u00fasica abaixo e responda de 01 a 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hino Nacional Brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Ouviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas<\/p><p style=\"text-align: center;\">De um povo her\u00f3ico o brado retumbante,<\/p><p style=\"text-align: center;\">E o sol da liberdade, em raios f\u00falgidos,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Brilhou no c\u00e9u da p\u00e1tria nesse instante.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Se o penhor dessa igualdade<\/p><p style=\"text-align: center;\">Conseguimos conquistar com bra\u00e7o forte,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Em teu seio, \u00f3 liberdade,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Desafia o nosso peito a pr\u00f3pria morte!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00d3 p\u00e1tria amada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Idolatrada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Salve! Salve!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Brasil, um sonho intenso, um raio v\u00edvido<\/p><p style=\"text-align: center;\">De amor e de esperan\u00e7a \u00e0 terra desce,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Se em teu formoso c\u00e9u, risonho e l\u00edmpido,<\/p><p style=\"text-align: center;\">A imagem do cruzeiro resplandece.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Gigante pela pr\u00f3pria natureza,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9s belo, \u00e9s forte, imp\u00e1vido colosso,<\/p><p style=\"text-align: center;\">E o teu futuro espelha essa grandeza.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Terra adorada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Entre outras mil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9s tu, Brasil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00d3 p\u00e1tria amada!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">P\u00e1tria amada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Brasil!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Deitado eternamente em ber\u00e7o espl\u00eandido,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ao som do mar e \u00e0 luz do c\u00e9u profundo,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Fulguras, \u00f3 Brasil, flor\u00e3o da Am\u00e9rica,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Iluminado ao sol do novo mundo!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Do que a terra mais garrida<\/p><p style=\"text-align: center;\">Teus risonhos, lindos campos t\u00eam mais flores;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\"Nossos bosques t\u00eam mais vida\",<\/p><p style=\"text-align: center;\">\"Nossa vida\" no teu seio \"mais amores\".<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00d3 p\u00e1tria amada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Idolatrada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Salve! Salve!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Brasil, de amor eterno seja s\u00edmbolo<\/p><p style=\"text-align: center;\">O l\u00e1baro que ostentas estrelado,<\/p><p style=\"text-align: center;\">E diga o verde-louro dessa fl\u00e2mula<\/p><p style=\"text-align: center;\">- Paz no futuro e gl\u00f3ria no passado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas, se ergues da justi\u00e7a a clava forte,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ver\u00e1s que um filho teu n\u00e3o foge \u00e0 luta,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem teme, quem te adora, a pr\u00f3pria morte.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Terra adorada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Entre outras mil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9s tu, Brasil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00d3 p\u00e1tria amada!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dos filhos deste solo \u00e9s m\u00e3e gentil,<\/p><p style=\"text-align: center;\">P\u00e1tria amada,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Brasil!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www2.planalto.gov.br\/acervo\/simbolosnacionais\/hinos\/hino-nacional-brasileiro-1<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o h\u00edfen foi utilizado de forma INCORRETA","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:04:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303702,"hashId":"fa1672dffe65b26a086c54f49e118aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o h\u00edfen foi utilizado de forma <u>INCORRETA<\/u><\/p>","resposta":9085959,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico prescreveu um anti-inflamat\u00f3rio.","id":9085958,"corpo":"<p>O m\u00e9dico prescreveu um <em>anti-inflamat\u00f3rio<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele se sente um semi-deus quando o assunto \u00e9 futebol.","id":9085959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele se sente um <em>semi-deus<\/em> quando o assunto \u00e9 futebol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vamos ao shopping de micro-\u00f4nibus.","id":9085960,"corpo":"<p>Vamos ao shopping de <em>micro-\u00f4nibus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o coma sem lavar as m\u00e3os, \u00e9 anti-higi\u00eanico.","id":9085961,"corpo":"<p>N\u00e3o coma sem lavar as m\u00e3os, \u00e9 <em>anti-higi\u00eanico<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das propriedades conhecidas em bancos de dados relacionais como ACID \u00e9 a durabilidade, segundo a qual, em uma transa\u00e7\u00e3o completada com sucesso, todas as atualiza\u00e7\u00f5es feitas no banco de dados por essa transa\u00e7\u00e3o devem persistir","provas":[{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:04:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":952861,"hashId":"45b12afc696ca1359a94edcd747d77b4","enunciado":"Uma das propriedades conhecidas em bancos de dados relacionais como ACID \u00e9 a durabilidade, segundo a qual, em uma\r\ntransa\u00e7\u00e3o completada com sucesso, todas as atualiza\u00e7\u00f5es feitas no banco de dados por essa transa\u00e7\u00e3o devem persistir","resposta":3335415,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falhas na mem\u00f3ria do servidor de banco de dados.","id":3335414,"corpo":"com exce\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falhas na mem\u00f3ria do servidor de banco de dados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo na ocorr\u00eancia de falhas no sistema de banco de dados, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da transa\u00e7\u00e3o.","id":3335415,"corpo":"mesmo na ocorr\u00eancia de falhas no sistema de banco de dados, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da transa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a menos que ocorra uma falha no servidor em at\u00e9 1 segundo, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da transa\u00e7\u00e3o.","id":3335416,"corpo":"a menos que ocorra uma falha no servidor em at\u00e9 1 segundo, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da transa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exceto se houver outras transa\u00e7\u00f5es em execu\u00e7\u00e3o no momento da falha.","id":3335417,"corpo":"exceto se houver outras transa\u00e7\u00f5es em execu\u00e7\u00e3o no momento da falha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falhas no barramento de dados do servidor do banco de dados.","id":3335418,"corpo":"com exce\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falhas no barramento de dados do servidor do banco de dados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360694,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/952861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho e, em seguida, responda: \u201c... os defeitos e virtudes que carregaremos at\u00e9 o \u00faltimo ano, o \u00faltimo dia, a \u00faltima hora, a hora de nossa morte... am\u00e9m!\u201d. H\u00e1, nessa constru\u00e7\u00e3o, um recurso sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":40355,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-assistente-social","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Assistente Social - 2018"},{"id":40366,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-psicologo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:05:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1191243,"hashId":"635b80e920904f1cccbf199237c62ba9","enunciado":"<p align=justify>Releia o trecho e, em seguida, responda: \u201c... os defeitos e virtudes que carregaremos at\u00e9 o \u00faltimo ano, o \u00faltimo dia, a \u00faltima hora, a hora de nossa morte... am\u00e9m!\u201d. H\u00e1, nessa constru\u00e7\u00e3o, um recurso sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":4281867,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o","id":4281865,"corpo":"<p align=justify>intensifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ironia","id":4281866,"corpo":"<p align=justify>ironia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grada\u00e7\u00e3o","id":4281867,"corpo":"<p align=justify>grada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinon\u00edmia","id":4281868,"corpo":"<p align=justify>sinon\u00edmia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anton\u00edmia","id":4281869,"corpo":"<p align=justify>anton\u00edmia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto adiante transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es a ele referentes:\u00a0Ano Bom\u00a0(S\u00e9rgio Porto)\u00a0 Felizmente somos assim, somos o lado bom da humanidade, a grande maioria, os de boa-f\u00e9. Baseado em nossa confian\u00e7a no destino, em nossas sempre renovadas esperan\u00e7as, \u00e9 que o mundo consegue funcionar regularmente, deixando-nos a doce certeza \u2013 embora nossos incontorn\u00e1veis amargores \u2013 de que viver \u00e9 bom e vale a pena. E n\u00f3s \u2013 gra\u00e7as \u00e0s tr\u00eas virtudes teologais, \u00e0s quais nos dedicamos suavemente, sem sentir, amando a Deus sobre todas as coisas e ao pr\u00f3ximo como a n\u00f3s mesmos; gra\u00e7as a elas, achamos sinceramente que o ano que entra \u00e9 o Ano-Bom, tal como aconteceu no dezembro que se foi e tal como acontecer\u00e1 no dezembro que vir\u00e1.\u00a0Todos com ar de novidade, olhares onde n\u00e3o se esconde a ansiedade pela noite de 31, vamos distribuindo os nossos melhores votos de felicidades:\u00a0- Boas entradas no Ano- Bom!\u00a0- Igualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0 E os dois que se reciprocaram t\u00e3o belas entradas seguem os seus caminhos, cada qual para o seu lado, com um embrulho de presentes debaixo do bra\u00e7o e um mundo de planos na cabe\u00e7a.\u00a0Ningu\u00e9m duvida de que este, sim, \u00e9 o Ano- Bom.\u00a0Pois se o outro n\u00e3o foi!\u00a0E mesmo que tivesse sido, j\u00e1 n\u00e3o interessa mais \u2013 passou. E como este \u00e9 o que vamos viver, este \u00e9 o bom. Ademais, se \u00e9 justo que desejemos dias melhores para n\u00f3s, nada impede \u00e0queles que foram felizes de se desejarem dias mais venturosos ainda. Por isso, l\u00e1 vamos todos pr\u00f3digos em boas inten\u00e7\u00f5es, distribuindo presentes para alguns, abra\u00e7os para muitos e bons press\u00e1gios para todos.\u00a0- Boas entradas de Ano- Bom!\u00a0- Igualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0 A mocinha comprou uma gravata de listras, convencida pelo caixeiro de que o patr\u00e3o era discreto. O rapaz comprou o perfume que o contrabandista jurou que era verdadeiro. Senhoras, a cada compra feita, tiram uma lista da bolsa e riscam um nome. Homens de neg\u00f3cios se trocar\u00e3o aquelas cestas imensas, cheias de papel, algumas frutas secas, outras n\u00e3o, e duas garrafas de vinho, se tanto. Ao nosso lado, no lota\u00e7\u00e3o, um senhor de cabe\u00e7a branca trazia um embrulho grande, onde adivinhamos um brinquedo colorido. De vez em quando ele olhava para o embrulho e sorria, antegozando a alegria do neto.\u00a0 No mais, os planos de cada um. Este vai juntar dinheiro, aquele acaricia a possibilidade de ter o seu longamente desejado autom\u00f3vel. H\u00e1 ainda uma jovem que ainda n\u00e3o sabe com quem, mas quer casar. H\u00e1 um homem e o seu desejo, uma mulher e a sua esperan\u00e7a. Uma bicicleta para o menininho, boneca que diz \u201cmam\u00e3e\u201d para a garotinha; letra \u201cO\u201d para o funcion\u00e1rio; viagens para Maria; uma par\u00f3quia para o senhor vig\u00e1rio; um homem para Isabel \u2013 a sem pecados; Oswaldo n\u00e3o pensa noutra coisa; o diplomata quer Paris; o sambista um sucesso; a corista uma oportunidade; muitos candidatos v\u00e3o querer a presid\u00eancia; muitas m\u00e3es querem filhos; muitos filhos querem um lar; h\u00e1 os que querem sossego; d. Odete, ao contr\u00e1rio, est\u00e1 louca pra badalar; fulano finge n\u00e3o ter planos; por falta de imagina\u00e7\u00e3o, sujeitos que j\u00e1 t\u00eam, querem o que t\u00eam em dobro, e, na sua solid\u00e3o, h\u00e1 um vi\u00favo que s\u00f3 pensa na vizinha.\u00a0Todos se conhecem com maior ou menor grau de intimidade e, quando se encontram, sa\u00fadam- se:\u00a0- Boas entradas de Ano-Bom!\u00a0- Igualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0Felizmente somos assim. Felizmente n\u00e3o paramos para meditar, ter a certeza de que este n\u00e3o \u00e9 o Ano-Bom porque \u00e9 um ano como outro qualquer e que, atrav\u00e9s de seus trezentos e sessenta e cinco dias, teremos que enfrentar os mesmos problemas, as mesmas tristezas e alegrias. Principalmente erraremos da mesma maneira e nos prometeremos n\u00e3o errar mais, esquecidos de nossos defeitos e virtudes, os defeitos e virtudes que carregaremos at\u00e9 o \u00faltimo ano, o \u00faltimo dia, a \u00faltima hora, a hora de nossa morte... am\u00e9m!\u00a0Mas n\u00e3o vamos nos negar esperan\u00e7as, porque assim \u00e9 que \u00e9 humano; nem nos neguemos o arrependimento de nossos erros, embora, no ano novo, voltemos a errar da mesma forma, o que \u00e9 mais humano ainda.\u00a0Recome\u00e7ar, pois \u2013 ou, pelo menos, o desejo sincero de recome\u00e7ar -, a cada nova etapa, com alento para n\u00e3o pensar que, t\u00e3o pronto estejam cometidos todos os erros de sempre, um outro ano vir\u00e1, um outro Ano-Bom, no qual entraremos arrependidos, a fazer planos para o futuro, quando tudo acontecer\u00e1 outra vez.\u00a0At\u00e9 l\u00e1, no entanto, teremos f\u00e9, esperan\u00e7a e caridade bastante para nos repetirmos mutuamente:\u00a0- Boas entradas de Ano-Bom!\u00a0- Igualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0 Porto, S\u00e9rgio. O homem ao lado: cr\u00f4nicas \/ S\u00e9rgio Porto \u2013 1\u00aa ed. \u2013 S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2014.","id":395218,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto adiante \r\ntranscrito e, em seguida, responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es a ele referentes:<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0Ano Bom<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0(S\u00e9rgio Porto)\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">Felizmente somos \r\nassim, somos o lado bom da \r\nhumanidade, a grande maioria, os de boa-f\u00e9. \r\nBaseado em nossa confian\u00e7a no destino, em \r\nnossas sempre renovadas esperan\u00e7as, \u00e9 que o \r\nmundo consegue funcionar regularmente, \r\ndeixando-nos a doce certeza \u2013 embora nossos \r\nincontorn\u00e1veis amargores \u2013 de que viver \u00e9 \r\nbom e vale a pena. E n\u00f3s \u2013 gra\u00e7as \u00e0s tr\u00eas \r\nvirtudes teologais, \u00e0s quais nos dedicamos \r\nsuavemente, sem sentir, amando a Deus sobre \r\ntodas as coisas e ao pr\u00f3ximo como a n\u00f3s \r\nmesmos; gra\u00e7as a elas, achamos sinceramente \r\nque o ano que entra \u00e9 o Ano-Bom, tal como \r\naconteceu no dezembro que se foi e tal como \r\nacontecer\u00e1 no dezembro que vir\u00e1.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Todos com ar de novidade, \r\nolhares onde n\u00e3o \r\nse esconde a ansiedade pela noite de 31, \r\nvamos distribuindo os nossos melhores votos \r\nde felicidades:\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">- Boas entradas no Ano-\r\nBom!\u00a0<\/p><p align=\"justify\">- \r\nIgualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">E os dois que se \r\nreciprocaram t\u00e3o belas \r\nentradas seguem os seus caminhos, cada qual \r\npara o seu lado, com um embrulho de \r\npresentes debaixo do bra\u00e7o e um mundo de \r\nplanos na cabe\u00e7a.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ningu\u00e9m duvida de que este, \r\nsim, \u00e9 o Ano-\r\nBom.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">Pois se o \r\noutro n\u00e3o foi!\u00a0<\/p><p align=\"justify\">E \r\nmesmo que tivesse sido, j\u00e1 n\u00e3o interessa \r\nmais \u2013 passou. E como este \u00e9 o que vamos \r\nviver, este \u00e9 o bom. Ademais, se \u00e9 justo que \r\ndesejemos dias melhores para n\u00f3s, nada \r\nimpede \u00e0queles que foram felizes de se \r\ndesejarem dias mais venturosos ainda. Por \r\nisso, l\u00e1 vamos todos pr\u00f3digos em boas \r\ninten\u00e7\u00f5es, distribuindo presentes para \r\nalguns, abra\u00e7os para muitos e bons \r\npress\u00e1gios para todos.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">- Boas entradas de Ano-\r\nBom!\u00a0<\/p><p align=\"justify\">- \r\nIgualmente, para voc\u00ea e todos os seus.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">A mocinha comprou uma \r\ngravata de listras, \r\nconvencida pelo caixeiro de que o patr\u00e3o era \r\ndiscreto. O rapaz comprou o perfume que o \r\ncontrabandista jurou que era verdadeiro. \r\nSenhoras, a cada compra feita, tiram uma \r\nlista da bolsa e riscam um nome. Homens de \r\nneg\u00f3cios se trocar\u00e3o aquelas cestas imensas, \r\ncheias de papel, algumas frutas secas, \r\noutras n\u00e3o, e duas garrafas de vinho, se \r\ntanto. Ao nosso lado, no lota\u00e7\u00e3o, um senhor \r\nde cabe\u00e7a branca trazia um embrulho grande, \r\nonde adivinhamos um brinquedo colorido. De \r\nvez em quando ele olhava para o embrulho e \r\nsorria, antegozando a alegria do neto.\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">No mais, os planos de \r\ncada um. Este vai \r\njuntar dinheiro, aquele acaricia a \r\npossibilidade de ter o seu longamente \r\ndesejado autom\u00f3vel. H\u00e1 ainda uma jovem que \r\nainda n\u00e3o sabe com quem, mas quer casar. H\u00e1 \r\num homem e o seu desejo, uma mulher e a sua \r\nesperan\u00e7a. Uma bicicleta para o menininho, \r\nboneca que diz \u201cmam\u00e3e\u201d para a garotinha; \r\nletra \u201cO\u201d para o funcion\u00e1rio; viagens para \r\nMaria; uma par\u00f3quia para o senhor vig\u00e1rio; \r\num homem para Isabel \u2013 a sem pecados; \r\nOswaldo n\u00e3o pensa noutra coisa; o diplomata \r\nquer Paris; o sambista um sucesso; a corista \r\numa oportunidade; muitos candidatos v\u00e3o \r\nquerer a presid\u00eancia; muitas m\u00e3es querem \r\nfilhos; muitos filhos querem um lar; h\u00e1 os \r\nque querem sossego; d. Odete, ao contr\u00e1rio, \r\nest\u00e1 louca pra badalar; fulano finge n\u00e3o ter \r\nplanos; por falta de imagina\u00e7\u00e3o, sujeitos \r\nque j\u00e1 t\u00eam, querem o que t\u00eam em dobro, e, na \r\nsua solid\u00e3o, h\u00e1 um vi\u00favo que s\u00f3 pensa na \r\nvizinha.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">Todos \r\nse conhecem com maior ou menor grau de \r\nintimidade e, quando se encontram, sa\u00fadam-\r\nse:\u00a0<\/p><p align=\"justify\">- Boas \r\nentradas de Ano-Bom!\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">- Igualmente, para voc\u00ea e \r\ntodos os seus.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Felizmente somos assim. \r\nFelizmente n\u00e3o \r\nparamos para meditar, ter a certeza de que \r\neste n\u00e3o \u00e9 o Ano-Bom porque \u00e9 um ano como \r\noutro qualquer e que, atrav\u00e9s de seus \r\ntrezentos e sessenta e cinco dias, teremos \r\nque enfrentar os mesmos problemas, as mesmas \r\ntristezas e alegrias. Principalmente \r\nerraremos da mesma maneira e nos \r\nprometeremos n\u00e3o errar mais, esquecidos de \r\nnossos defeitos e virtudes, os defeitos e \r\nvirtudes que carregaremos at\u00e9 o \u00faltimo ano, \r\no \u00faltimo dia, a \u00faltima hora, a hora de nossa \r\nmorte... am\u00e9m!\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mas n\u00e3o vamos nos negar \r\nesperan\u00e7as, porque \r\nassim \u00e9 que \u00e9 humano; nem nos neguemos o \r\narrependimento de nossos erros, embora, no \r\nano novo, voltemos a errar da mesma forma, o \r\nque \u00e9 mais humano ainda.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">Recome\u00e7ar, pois \u2013 ou, pelo \r\nmenos, o desejo \r\nsincero de recome\u00e7ar -, a cada nova etapa, \r\ncom alento para n\u00e3o pensar que, t\u00e3o pronto \r\nestejam cometidos todos os erros de sempre, \r\num outro ano vir\u00e1, um outro Ano-Bom, no qual \r\nentraremos arrependidos, a fazer planos para \r\no futuro, quando tudo acontecer\u00e1 outra \r\nvez.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 l\u00e1, no \r\nentanto, teremos f\u00e9, esperan\u00e7a e \r\ncaridade bastante para nos repetirmos \r\nmutuamente:\u00a0<\/p><p align=\"justify\">- \r\nBoas entradas de Ano-Bom!\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">- Igualmente, para voc\u00ea e \r\ntodos os seus.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Porto, S\u00e9rgio. O \r\nhomem ao lado: cr\u00f4nicas \/ \r\nS\u00e9rgio Porto \u2013 1\u00aa ed. \u2013 S\u00e3o Paulo: Companhia \r\ndas Letras, 2014.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688,"slug":"auxiliar-de-oficiais-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da obra e de acordo com as informa\u00e7\u00f5es textuais, \u00e9 correto concluir que o trecho contempla","provas":[{"id":48878,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar","id":16688,"slug":"auxiliar-de-oficiais-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-auxiliar-de-oficiais-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Auxiliar de Oficiais da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1480389,"hashId":"eb87bd38ece53366409bb2254a60c2e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da obra e de acordo com as informa\u00e7\u00f5es textuais, \u00e9 correto concluir que o trecho contempla<\/p>","resposta":5506570,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma valoriza\u00e7\u00e3o da natureza brasileira, com as personagens descritas de modo caricato.","id":5506567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma valoriza\u00e7\u00e3o da natureza brasileira, com as personagens descritas de modo caricato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma tentativa do escritor de reproduzir a linguagem do povo com fidelidade aos seus usos.","id":5506568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma tentativa do escritor de reproduzir a linguagem do povo com fidelidade aos seus usos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 figura de Macuna\u00edma, com caracter\u00edsticas que o tornam um her\u00f3i valoroso.","id":5506569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma exalta\u00e7\u00e3o \u00e0 figura de Macuna\u00edma, com caracter\u00edsticas que o tornam um her\u00f3i valoroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma passagem fant\u00e1stica na narrativa, com alus\u00e3o \u00e0s tr\u00eas ra\u00e7as que se miscigenaram e formaram o Brasil.","id":5506570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma passagem fant\u00e1stica na narrativa, com alus\u00e3o \u00e0s tr\u00eas ra\u00e7as que se miscigenaram e formaram o Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma descri\u00e7\u00e3o objetiva das personagens, para mostr\u00e1-las capazes de transformar a terra brasileira.","id":5506571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma descri\u00e7\u00e3o objetiva das personagens, para mostr\u00e1-las capazes de transformar a terra brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 26. No outro dia Macuna\u00edma pulou cedo na ub\u00e1 e deu uma chegada at\u00e9 a foz do rio Negro pra deixar a consci\u00eancia na ilha de Marapat\u00e1. Deixou-a bem na ponta dum mandacaru de dez metros, pra n\u00e3o ser comida pelas sa\u00favas. Voltou pro lugar onde os manos esperavam e no pino do dia os tr\u00eas rumaram pra margem esquerda da Sol. Muitos casos sucederam nessa viagem por caatingas rios corredeiras, gerais, corgos, corredores de tabatinga matos-virgens e milagres do sert\u00e3o. Macuna\u00edma vinha com os dois manos pra S\u00e3o Paulo. [...] Uma feita a Sol cobrira os tr\u00eas manos duma escaminha de suor e Macuna\u00edma se lembrou de tomar banho. Por\u00e9m no rio era imposs\u00edvel por causa das piranhas t\u00e3o vorazes que de quando em quando na luta pra pegar um naco de irm\u00e3 espeda\u00e7ada, pulavam aos cachos pra fora d\u2019\u00e1gua metro e mais. Ent\u00e3o Macuna\u00edma enxergou numa lapa bem no meio do rio uma cova cheia d\u2019\u00e1gua. E a cova era que-nem a marca dum p\u00e9-gigante. Abicaram. O her\u00f3i depois de muitos gritos por causa do frio da \u00e1gua entrou na cova e se lavou inteirinho. Mas a \u00e1gua era encantada porque aquele buraco na lapa era marca do pez\u00e3o do Sum\u00e9, do tempo em que andava pregando o evangelho de Jesus pra indiada brasileira. Quando o her\u00f3i saiu do banho estava branco loiro e de olhos azuizinhos, \u00e1gua lavara o pretume dele. E ningu\u00e9m n\u00e3o seria capaz mais de indicar nele um filho da tribo retinta dos Tapanhumas. Nem bem Jigu\u00ea percebeu o milagre, se atirou na marca do pez\u00e3o do Sum\u00e9. Por\u00e9m, a \u00e1gua j\u00e1 estava muito suja da negrura do her\u00f3i e por mais que Jigu\u00ea esfregasse feito maluco atirando \u00e1gua pra todos os lados s\u00f3 conseguiu ficar da cor do bronze novo. Macuna\u00edma teve d\u00f3 e consolou: \u2013 Olhe, mano Jigu\u00ea, branco voc\u00ea ficou n\u00e3o, por\u00e9m pretume foi-se e antes fanhoso que sem nariz. Maanape ent\u00e3o \u00e9 que foi se lavar, mas Jigu\u00ea esborrifava toda a \u00e1gua encantada pra fora da cova. Tinha s\u00f3 um bocado l\u00e1 no fundo e Maanape conseguiu molhar s\u00f3 a palma dos p\u00e9s e das m\u00e3os. Por isso ficou negro bem filho da tribo dos Tapanhumas. S\u00f3 que as palmas das m\u00e3os e dos p\u00e9s dele s\u00e3o vermelhas por terem se limpado na \u00e1gua santa. Macuna\u00edma teve d\u00f3 e consolou: \u2013 N\u00e3o se avexe, mano Maanape, n\u00e3o se avexe n\u00e3o, mais sofreu nosso tio Judas!\u201d (Mario de Andrade. Macunaima. Adaptado)","id":428203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>24 <\/strong>a <strong>26<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No outro dia Macuna\u00edma pulou cedo na ub\u00e1 e deu uma chegada at\u00e9 a foz do rio Negro pra deixar a consci\u00eancia na ilha de Marapat\u00e1. Deixou-a bem na ponta dum mandacaru de dez metros, pra n\u00e3o ser comida pelas sa\u00favas. Voltou pro lugar onde os manos esperavam e no pino do dia os tr\u00eas rumaram pra margem esquerda da Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitos casos sucederam nessa viagem por caatingas rios corredeiras, gerais, corgos, corredores de tabatinga matos-virgens e milagres do sert\u00e3o. Macuna\u00edma vinha com os dois manos pra S\u00e3o Paulo. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma feita a Sol cobrira os tr\u00eas manos duma escaminha de suor e Macuna\u00edma se lembrou de tomar banho. Por\u00e9m no rio era imposs\u00edvel por causa das piranhas t\u00e3o vorazes que de quando em quando na luta pra pegar um naco de irm\u00e3 espeda\u00e7ada, pulavam aos cachos pra fora d\u2019\u00e1gua metro e mais. Ent\u00e3o Macuna\u00edma enxergou numa lapa bem no meio do rio uma cova cheia d\u2019\u00e1gua. E a cova era que-nem a marca dum p\u00e9-gigante. Abicaram. O her\u00f3i depois de muitos gritos por causa do frio da \u00e1gua entrou na cova e se lavou inteirinho. Mas a \u00e1gua era encantada porque aquele buraco na lapa era marca do pez\u00e3o do Sum\u00e9, do tempo em que andava pregando o evangelho de Jesus pra indiada brasileira. Quando o her\u00f3i saiu do banho estava branco loiro e de olhos azuizinhos, \u00e1gua lavara o pretume dele. E ningu\u00e9m n\u00e3o seria capaz mais de indicar nele um filho da tribo retinta dos Tapanhumas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nem bem Jigu\u00ea percebeu o milagre, se atirou na marca do pez\u00e3o do Sum\u00e9. Por\u00e9m, a \u00e1gua j\u00e1 estava muito suja da negrura do her\u00f3i e por mais que Jigu\u00ea esfregasse feito maluco atirando \u00e1gua pra todos os lados s\u00f3 conseguiu ficar da cor do bronze novo. Macuna\u00edma teve d\u00f3 e consolou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Olhe, mano Jigu\u00ea, branco voc\u00ea ficou n\u00e3o, por\u00e9m pretume foi-se e antes fanhoso que sem nariz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maanape ent\u00e3o \u00e9 que foi se lavar, mas Jigu\u00ea esborrifava toda a \u00e1gua encantada pra fora da cova. Tinha s\u00f3 um bocado l\u00e1 no fundo e Maanape conseguiu molhar s\u00f3 a palma dos p\u00e9s e das m\u00e3os. Por isso ficou negro bem filho da tribo dos Tapanhumas. S\u00f3 que as palmas das m\u00e3os e dos p\u00e9s dele s\u00e3o vermelhas por terem se limpado na \u00e1gua santa. Macuna\u00edma teve d\u00f3 e consolou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 N\u00e3o se avexe, mano Maanape, n\u00e3o se avexe n\u00e3o, mais sofreu nosso tio Judas!\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mario de Andrade. <em>Macunaima<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1480389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falta de ar s\u00fabita, dor tor\u00e1cica ao respirar, palpita\u00e7\u00f5es e tosse com expectora\u00e7\u00e3o sanguinolenta s\u00e3o sinais e sintomas de:","provas":[{"id":57529,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1711722,"hashId":"1d7e2177099549009a3e54e4af1208e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de ar s\u00fabita, dor tor\u00e1cica ao respirar, palpita\u00e7\u00f5es e tosse com expectora\u00e7\u00e3o sanguinolenta s\u00e3o sinais e sintomas de:<\/p>","resposta":6485507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trombose venosa profunda.","id":6485506,"corpo":"<p>trombose venosa profunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tromboembolia pulmonar.","id":6485507,"corpo":"<p>tromboembolia pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":6485508,"corpo":"<p>insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose.","id":6485509,"corpo":"<p>tuberculose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tromboembolismo pulmonar","oab":false,"nome":"Tromboembolismo pulmonar","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413376,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-pulmonar"}],"slug":"enfermagem\/1711722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O entendimento discente da totalidade do espa\u00e7o como objeto inicial de observa\u00e7\u00e3o do saber geogr\u00e1fico \u00e9 consolidado conforme a condi\u00e7\u00e3o sociocultural e o capital cultural do aluno.","provas":[{"id":30314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 21:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":965513,"hashId":"1c33c1cd3f4eb6f85a841920ce5c2c23","enunciado":"O entendimento discente da totalidade do espa\u00e7o como\r\nobjeto inicial de observa\u00e7\u00e3o do saber geogr\u00e1fico \u00e9\r\nconsolidado conforme a condi\u00e7\u00e3o sociocultural e o capital\r\ncultural do aluno.","resposta":3376980,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3376979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3376980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.","id":363016,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30314\/01.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/965513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa de vida dos brasileiros, os recenseamentos do IBGE comprovam que, nos \u00faltimos anos, verificou-se","provas":[{"id":32252,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 21:02:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":998462,"hashId":"62917efef4c4fa8533f10885e258b059","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa de vida dos brasileiros, os recenseamentos do IBGE\r\ncomprovam que, nos \u00faltimos anos, verificou-se","resposta":3488215,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento progressivo.","id":3488215,"corpo":"aumento progressivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estagna\u00e7\u00e3o relativa.","id":3488216,"corpo":"estagna\u00e7\u00e3o relativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desacelera\u00e7\u00e3o abrupta.","id":3488217,"corpo":"desacelera\u00e7\u00e3o abrupta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retrocesso significativo","id":3488218,"corpo":"retrocesso significativo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retrocesso social","id":3488219,"corpo":"retrocesso social","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369210,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/998462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"detran-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No almoxarifado do departamento de tr\u00e2nsito h\u00e1 10 tal\u00f5es de formul\u00e1rios, sendo 7 do tipo azul e 3 do tipo preto. Os tal\u00f5es est\u00e3o embalados sem identifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel diferenciar os azuis dos pretos. Um assistente, precisando sair a campo com um tal\u00e3o de formul\u00e1rios do tipo azul, pegou n tal\u00f5es no almoxarifado sem identificar sua cor. Para que se possa afirmar com toda certeza que o assistente pegou pelo menos um tal\u00e3o azul, o valor de n deve ser igual, no m\u00ednimo, a","provas":[{"id":30064,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"detran-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ma-ma-2018-fcc-assistente-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN MA - Assistente de Tr\u00e2nsito - 2018"},{"id":30066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-assistente-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Assistente de Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:05:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":961660,"hashId":"e71b2020abb06482300b30cbe2cb9224","enunciado":"No almoxarifado do departamento de tr\u00e2nsito h\u00e1 10 tal\u00f5es de formul\u00e1rios, sendo 7 do tipo azul e 3 do tipo preto. Os tal\u00f5es est\u00e3o\r\nembalados sem identifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel diferenciar os azuis dos pretos. Um assistente, precisando sair a campo com\r\num tal\u00e3o de formul\u00e1rios do tipo azul, pegou n tal\u00f5es no almoxarifado sem identificar sua cor. Para que se possa afirmar com\r\ntoda certeza que o assistente pegou pelo menos um tal\u00e3o azul, o valor de n deve ser igual, no m\u00ednimo, a","resposta":3361613,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":3361612,"corpo":"3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":3361613,"corpo":"4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":3361614,"corpo":"5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":3361615,"corpo":"6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":3361616,"corpo":"7.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362413,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/961660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Silva Jr. (2014), alguns micro-organismos podem ser veiculados por verduras n\u00e3o higienizadas corretamente e cada um possui uma dose infectante caracter\u00edstica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o microorganismo com a menor dose infectante.","provas":[{"id":55126,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21939,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:20:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2056365,"hashId":"f845e19327c873e7e81832761c5fde90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Silva Jr. (2014), alguns micro-organismos podem ser veiculados por verduras n\u00e3o higienizadas corretamente e cada um possui uma dose infectante caracter\u00edstica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o microorganismo com a menor dose infectante.<\/p>","resposta":8023189,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gi\u00e1rdia lamblia.","id":8023185,"corpo":"<p><em>Gi\u00e1rdia lamblia.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vibrio cholerae.","id":8023186,"corpo":"<p><em>Vibrio cholerae.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shigella dysenter\u00edae.","id":8023187,"corpo":"<p><em>Shigella dysenter\u00edae.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Samonella typhi.","id":8023188,"corpo":"<p><em>Samonella typhi.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entamoeba coli.","id":8023189,"corpo":"<p><em>Entamoeba coli.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","descricao":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","oab":false,"id":1096,"slug":"prefeitura-de-vitor-meireles"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma Escola do munic\u00edpio o servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o fornece refei\u00e7\u00e3o a 400 alunos e prev\u00ea salada de tomate em cubo em seu card\u00e1pio do dia. Considerando o consumo (por\u00e7\u00e3o) de 80 gramas de salada de tomate por pessoa e que o fator de corre\u00e7\u00e3o do tomate \u00e9 1,1, dever\u00e3o ser comprados: ","provas":[{"id":42016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","descricao":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","oab":false,"id":1096,"slug":"prefeitura-de-vitor-meireles"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc-2018-prefeitura-de-vitor-meireles-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles - Prefeitura de Vitor Meireles - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1248274,"hashId":"fe0afac9869ba01d28d714b24c6f0e01","enunciado":"<p align=justify>Em uma Escola do munic\u00edpio o servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o fornece refei\u00e7\u00e3o a 400 alunos e prev\u00ea salada de tomate em cubo em seu card\u00e1pio do dia. Considerando o consumo (por\u00e7\u00e3o) de 80 gramas de salada de tomate por pessoa e que o fator de corre\u00e7\u00e3o do tomate \u00e9 1,1, dever\u00e3o ser comprados: <\/p>","resposta":4518285,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 26,8 Kg","id":4518282,"corpo":" 26,8 Kg","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,00 Kg","id":4518283,"corpo":"5,00 Kg","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,60 Kg","id":4518284,"corpo":"17,60 Kg","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35,20 Kg","id":4518285,"corpo":"35,20 Kg","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1248274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 11.091\/2005, os percentuais do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":42938,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-vunesp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282335,"hashId":"ee0f687c99ac05be66259e9af01476d0","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 11.091\/2005, os percentuais do Incentivo\r\n\u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4658681,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis e ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":4658681,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis e ser\u00e3o incorporados aos respectivos\r\nproventos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":4658682,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos\r\nrespectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o acumul\u00e1veis e ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":4658683,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o acumul\u00e1veis e ser\u00e3o incorporados aos respectivos\r\nproventos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":4658684,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos respectivos\r\nproventos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos respectivos proventos de aposentadoria, mas o ser\u00e3o na pens\u00e3o.","id":4658685,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o acumul\u00e1veis e n\u00e3o ser\u00e3o incorporados aos respectivos\r\nproventos de aposentadoria, mas o ser\u00e3o\r\nna pens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1282335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I","id":21355,"slug":"professor-substituto-de-1a-a-4a-serie-peb-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o ECA, a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria, n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de","provas":[{"id":66735,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I","id":21355,"slug":"professor-substituto-de-1a-a-4a-serie-peb-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-professor-substituto-de-1a-a-4a-serie-peb-i-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Professor Substituto de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie - PEB I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2031738,"hashId":"513351833de3a58c1acc6e5c6eec50d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o ECA, a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade judici\u00e1ria, n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de<\/p>","resposta":7916696,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 anos.","id":7916693,"corpo":"<p>6 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":7916694,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":7916695,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 meses.","id":7916696,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201c...fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora.\u201d Considerando as classes de palavras e o contexto, o termo \u201ca\u201d (atirou-a) \u00e9 um\/uma:","provas":[{"id":66722,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-auxiliar-de-ensino-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Auxiliar de Ensino - 2018"},{"id":66730,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruan\u00e2","sigla":"","id":5190,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aruana-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aruana-go-2018-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Aruan\u00e2 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 05:57:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037442,"hashId":"f64843f00ab464f4cb402c8666ad9f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c...fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora.\u201d Considerando as classes de palavras e o contexto, o termo <strong><em>\u201ca\u201d<\/em><\/strong> (atirou-<strong>a<\/strong>) \u00e9 um\/uma:<\/p>","resposta":7942299,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":7942297,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":7942298,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo.","id":7942299,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo comum.","id":7942300,"corpo":"<p>Substantivo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3, 4, 5 e 6. Cem cruzeiros a mais Fernando Sabino Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros e mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: \u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. No dia seguinte era o primeiro da fila: \u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. \u2013 Eu? S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. \u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. \u2013 O Mafra. \u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. \u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo\u2026 Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: \u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: \u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria.\u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. \u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? \u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. \u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. \u2013 Pois devolvo e acabou-se. \u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-se que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. \u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. \u2013 Quest\u00e3o absoluta. \u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. \u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem disse isso? \u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. \u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! \u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. \u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora.","id":490986,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 1, 2, 3, 4, 5 e 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cem cruzeiros a mais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fernando Sabino <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros e mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte era o primeiro da fila: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O Mafra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Pois devolvo e acabou-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-se que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Quest\u00e3o absoluta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Quem disse isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2037442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O Word 2007 cria um hiperlink quando o usu\u00e1rio pressiona a tecla __________ ou a __________ depois de digitar o endere\u00e7o de uma p\u00e1gina da web j\u00e1 existente, por exemplo \u201cwww.objetivas.com.br\u201d. ","provas":[{"id":86175,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":86179,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":86178,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol - 2018"},{"id":86180,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula","sigla":"","id":1631,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-de-paula-mg-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-3","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco de Paula - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 07:33:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2520369,"hashId":"ad6a39f287d12bc07e3751ca521bc3e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Word 2007 cria um hiperlink quando o usu\u00e1rio pressiona a tecla __________ ou a __________ depois de digitar o endere\u00e7o de uma p\u00e1gina da web j\u00e1 existente, por exemplo \u201cwww.objetivas.com.br\u201d. <\/em><\/p>","resposta":10026845,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift; tecla Tab","id":10026842,"corpo":"<p>Shift; tecla Tab<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enter; tecla Insert","id":10026843,"corpo":"<p>Enter; tecla Insert<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift; barra de espa\u00e7o","id":10026844,"corpo":"<p>Shift; barra de espa\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enter; barra de espa\u00e7o","id":10026845,"corpo":"<p>Enter; barra de espa\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":545728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Ferreira (2006), a preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 a atividade respons\u00e1vel por garantir que a comunica\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 por meio do espa\u00e7o, mas tamb\u00e9m pelo tempo. Dentre as iniciativas para a preserva\u00e7\u00e3o digital, destacam-se:","provas":[{"id":84391,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2491131,"hashId":"0c93cac4792928cf1d1d561bfb162c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Ferreira (2006), a preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 a atividade respons\u00e1vel por garantir que a comunica\u00e7\u00e3o seja poss\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 por meio do espa\u00e7o, mas tamb\u00e9m pelo tempo. Dentre as iniciativas para a preserva\u00e7\u00e3o digital, destacam-se:<\/p>","resposta":9901234,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OpenDOAR, DRIVER e PANIC.","id":9901231,"corpo":"<p>OpenDOAR, DRIVER e PANIC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ARNO, DIVA e VITAL.","id":9901232,"corpo":"<p>ARNO, DIVA e VITAL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bliss, Sear e Glasgow.","id":9901233,"corpo":"<p>Bliss, Sear e Glasgow.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lockss, Brickss e FARSITE.","id":9901234,"corpo":"<p>Lockss, Brickss e FARSITE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos Eletr\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos Eletr\u00f4nicos","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417037,"slug":"biblioteconomia-preservacao-de-documentos-eletronicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a autora, \u201cmentimos uma igualdade imposs\u00edvel\u201d:","provas":[{"id":50589,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manduri-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Manduri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":50591,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manduri-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Manduri - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:14:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1527951,"hashId":"aa77cd91b29bdab2aaf6c3836cefb02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a autora, \u201cmentimos uma igualdade imposs\u00edvel\u201d:<\/p>","resposta":5709016,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para sermos diferentes.","id":5709013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para sermos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque nos ensinaram que temos de ser iguais.","id":5709014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque nos ensinaram que temos de ser iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para entender, cultivar e afirmar nossas diferen\u00e7as.","id":5709015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para entender, cultivar e afirmar nossas diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para n\u00e3o sermos alvo da suspeita e rejei\u00e7\u00e3o dos outros.","id":5709016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para n\u00e3o sermos alvo da suspeita e rejei\u00e7\u00e3o dos outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para promovermos a inclus\u00e3o.","id":5709017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para promovermos a inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir, de autoria de Lya Luft, refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8. Medo e preconceito. O medo do diferente \u00e9 o pai do preconceito, que por sua vez abre feridas na alma. Por\u00e9m nos ensinaram que temos de ser iguais, inclus\u00e3o geral. Ent\u00e3o, para n\u00e3o sermos diferentes, portanto objetos de suspeita ou rejei\u00e7\u00e3o clara, mentimos uma igualdade imposs\u00edvel. Melhor seria entender, cultivar e afirmar nossas diferen\u00e7as - n\u00e3o como fator de \u00f3dio, mas de um espa\u00e7o de crescimento natural de todos para um melhor conv\u00edvio. Boa parte dos nossos medos \u00e9 um legado at\u00e1vico dos homens das cavernas, fator de sobreviv\u00eancia primitivo. Ainda nos contamina, pois mesmo quando se busca honradamente a imparcialidade, os preconceitos est\u00e3o \u00e0 espreita, em n\u00f3s ou na esquina. Dinheiro e educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos liberam dessa secular lavagem cerebral que a cultura nos incute, abra\u00e7ados \u00e0 qual giramos pela vida. O diferente parece amea\u00e7ador: queremos preservar nossa individualidade, tememos que o outro nos prejudique. O que n\u00e3o entendo, o que n\u00e3o \u00e9 igual a mim, seja na cor, no formato dos olhos, na cultura, nas origens, na profiss\u00e3o e nos afetos, desperta minha hostilidade irracional. Atormentar colegas na escola, perversidade do momento, nasce disso: o menino de \u00f3culos, o que n\u00e3o gosta de esportes, o que toca violino em vez de guitarra, a menina gordinha, a mais feiosa, o que n\u00e3o nada no mesmo clube chique, o que tem outra cor de pele, o negro, o oriental, a colega que n\u00e3o usa roupa de grife, o rapaz que prefere livros ou fam\u00edlia \u00e0 balada, enfim, uma lista enorme. Amea\u00e7as e persegui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m via internet j\u00e1 provocam suic\u00eddio entre adolescentes, e s\u00e9ria depress\u00e3o em crian\u00e7as. A medicina e a moda incutem que estar acima do peso \u00e9 feio, e, al\u00e9m disso, mortal. Ignoram-se diferen\u00e7as f\u00edsicas ditadas pela natureza, que nos deixam saud\u00e1veis e contentes mesmo que estejamos um pouco fora do esquadro ditado por ideias ou uma medicina nem sempre sensata, que dentro de pouco tempo pode mudar seus padr\u00f5es - em que t\u00e3o poucos cabem. A obriga\u00e7\u00e3o de nos enquadrarmos num modelo aflige e frustra a grande maioria de n\u00f3s. Poucos conseguem ser originais: cal\u00e7amos o mesmo t\u00eanis, vestimos roupa de um mesmo tamanho, usamos o mesmo cabelo, sorrimos com os mesmos dentes, temos o mesmo ar desanimado ou delirante - porque nos drogamos seja com o que for, para aguentar. E se nossa cabe\u00e7a for um pouco mais alta, nosso corpo mais pesado, nosso desejo fugir \u00e0 regra, se formos negros ou amarelos ou brancos, gordos ou magros demais, seremos quase inevitavelmente apontados: preconceito \u00e9 o nome dessa persegui\u00e7\u00e3o. Religi\u00f5es continuam ensinando que ser homossexual \u00e9 doen\u00e7a ou anormalidade; usar camisinha \u00e9 pecado, e evitar filho (a n\u00e3o ser com aquele falibil\u00edssimo m\u00e9todo \"natural\"), pecado tamb\u00e9m. Nossa atitude em rela\u00e7\u00e3o a certos preconceitos \u00e9 contraproducente, como no preconceito racial. Leis que favorecem determinadas ra\u00e7as, por exemplo, estimulam ainda mais a diferen\u00e7a, o que na minha opini\u00e3o ocorre com cotas especiais para afrodescendentes em escolas e universidades. Por que criar cotas para estudantes negros nas universidades, e n\u00e3o para os japoneses ou \u00e1rabes? Culpabilizar uma ra\u00e7a e vitimizar a outra n\u00e3o ajuda a ningu\u00e9m: promove o \u00f3dio racial, assim como palavras irracionais podem promover \u00f3dio de classes. E se a ideia for baseada em d\u00edvida e suposta culpa, temos \"d\u00edvidas\" tamb\u00e9m com os colonizadores brancos, poloneses, italianos, alem\u00e3es, chamados para cultivar nossas terras mais remotas e agrestes, e l\u00e1 vergonhosamente abandonados \u00e0 pr\u00f3pria sorte, sem m\u00e9dico, professor, ferramentas e orienta\u00e7\u00e3o, no meio de tribos selvagens e animais ferozes. (Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/livrariadafolha\/ult1008 2u732809.shtml)","id":433750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir, de autoria de Lya Luft, refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medo e preconceito. O medo do diferente \u00e9 o pai do preconceito, que por sua vez abre feridas na alma. Por\u00e9m nos ensinaram que temos de ser iguais, inclus\u00e3o geral. Ent\u00e3o, para n\u00e3o sermos diferentes, portanto objetos de suspeita ou rejei\u00e7\u00e3o clara, mentimos uma igualdade imposs\u00edvel. Melhor seria entender, cultivar e afirmar nossas diferen\u00e7as - n\u00e3o como fator de \u00f3dio, mas de um espa\u00e7o de crescimento natural de todos para um melhor conv\u00edvio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Boa parte dos nossos medos \u00e9 um legado at\u00e1vico dos homens das cavernas, fator de sobreviv\u00eancia primitivo. Ainda nos contamina, pois mesmo quando se busca honradamente a imparcialidade, os preconceitos est\u00e3o \u00e0 espreita, em n\u00f3s ou na esquina. Dinheiro e educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos liberam dessa secular lavagem cerebral que a cultura nos incute, abra\u00e7ados \u00e0 qual giramos pela vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diferente parece amea\u00e7ador: queremos preservar nossa individualidade, tememos que o outro nos prejudique. O que n\u00e3o entendo, o que n\u00e3o \u00e9 igual a mim, seja na cor, no formato dos olhos, na cultura, nas origens, na profiss\u00e3o e nos afetos, desperta minha hostilidade irracional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atormentar colegas na escola, perversidade do momento, nasce disso: o menino de \u00f3culos, o que n\u00e3o gosta de esportes, o que toca violino em vez de guitarra, a menina gordinha, a mais feiosa, o que n\u00e3o nada no mesmo clube chique, o que tem outra cor de pele, o negro, o oriental, a colega que n\u00e3o usa roupa de grife, o rapaz que prefere livros ou fam\u00edlia \u00e0 balada, enfim, uma lista enorme. Amea\u00e7as e persegui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m via internet j\u00e1 provocam suic\u00eddio entre adolescentes, e s\u00e9ria depress\u00e3o em crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medicina e a moda incutem que estar acima do peso \u00e9 feio, e, al\u00e9m disso, mortal. Ignoram-se diferen\u00e7as f\u00edsicas ditadas pela natureza, que nos deixam saud\u00e1veis e contentes mesmo que estejamos um pouco fora do esquadro ditado por ideias ou uma medicina nem sempre sensata, que dentro de pouco tempo pode mudar seus padr\u00f5es - em que t\u00e3o poucos cabem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de nos enquadrarmos num modelo aflige e frustra a grande maioria de n\u00f3s. Poucos conseguem ser originais: cal\u00e7amos o mesmo t\u00eanis, vestimos roupa de um mesmo tamanho, usamos o mesmo cabelo, sorrimos com os mesmos dentes, temos o mesmo ar desanimado ou delirante - porque nos drogamos seja com o que for, para aguentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se nossa cabe\u00e7a for um pouco mais alta, nosso corpo mais pesado, nosso desejo fugir \u00e0 regra, se formos negros ou amarelos ou brancos, gordos ou magros demais, seremos quase inevitavelmente apontados: preconceito \u00e9 o nome dessa persegui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Religi\u00f5es continuam ensinando que ser homossexual \u00e9 doen\u00e7a ou anormalidade; usar camisinha \u00e9 pecado, e evitar filho (a n\u00e3o ser com aquele falibil\u00edssimo m\u00e9todo \"natural\"), pecado tamb\u00e9m. Nossa atitude em rela\u00e7\u00e3o a certos preconceitos \u00e9 contraproducente, como no preconceito racial. Leis que favorecem determinadas ra\u00e7as, por exemplo, estimulam ainda mais a diferen\u00e7a, o que na minha opini\u00e3o ocorre com cotas especiais para afrodescendentes em escolas e universidades. Por que criar cotas para estudantes negros nas universidades, e n\u00e3o para os japoneses ou \u00e1rabes? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Culpabilizar uma ra\u00e7a e vitimizar a outra n\u00e3o ajuda a ningu\u00e9m: promove o \u00f3dio racial, assim como palavras irracionais podem promover \u00f3dio de classes. E se a ideia for baseada em d\u00edvida e suposta culpa, temos \"d\u00edvidas\" tamb\u00e9m com os colonizadores brancos, poloneses, italianos, alem\u00e3es, chamados para cultivar nossas terras mais remotas e agrestes, e l\u00e1 vergonhosamente abandonados \u00e0 pr\u00f3pria sorte, sem m\u00e9dico, professor, ferramentas e orienta\u00e7\u00e3o, no meio de tribos selvagens e animais ferozes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Dispon\u00edvel em http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/livrariadafolha\/ult1008 2u732809.shtml)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base XI \u2013 Da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras proparox\u00edtonas do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico estabelece que: \u201cAs palavras proparox\u00edtonas que apresentam na s\u00edlaba t\u00f3nica\/t\u00f4nica as vogais abertas grafadas a, e, o e ainda i, u ou ditongo oral come\u00e7ado por vogal aberta [...]\u201d. Incluem-se nessa regra:","provas":[{"id":50589,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manduri-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Manduri - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":50591,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manduri","sigla":"Prefeitura de Manduri","id":4353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-manduri-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manduri-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Manduri - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:14:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1527935,"hashId":"0afcc355d13dd4632df480c29f7486bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base XI \u2013 Da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras proparox\u00edtonas do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico estabelece que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAs palavras proparox\u00edtonas que apresentam na s\u00edlaba t\u00f3nica\/t\u00f4nica as vogais abertas grafadas a, e, o e ainda i, u ou ditongo oral come\u00e7ado por vogal aberta [...]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Incluem-se nessa regra:<\/p>","resposta":5708937,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00fastico, \u00faltimo e l\u00edquido.","id":5708937,"corpo":"<p>R\u00fastico, \u00faltimo e l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gl\u00f3ria, l\u00edngua e v\u00e1cuo.","id":5708938,"corpo":"<p>Gl\u00f3ria, l\u00edngua e v\u00e1cuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acad\u00eamico, fen\u00f4meno e blasf\u00eamia.","id":5708939,"corpo":"<p>Acad\u00eamico, fen\u00f4meno e blasf\u00eamia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piau\u00ed, gra\u00fado e sa\u00edda.","id":5708940,"corpo":"<p>Piau\u00ed, gra\u00fado e sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Son\u00e2mbulo, c\u00f3rtex e enj\u00f4o.","id":5708941,"corpo":"<p>Son\u00e2mbulo, c\u00f3rtex e enj\u00f4o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O faz parte de um Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas &#8722; SIG:","provas":[{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:23:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952958,"hashId":"4b848e907cd1accdbe6e60196bba684d","enunciado":"N\u00c3O faz parte de um Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas &#8722; SIG:","resposta":3335900,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interface com usu\u00e1rio.","id":3335899,"corpo":"interface com usu\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpolador filol\u00f3gico.","id":3335900,"corpo":"interpolador filol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o de processamento gr\u00e1fico e de imagens.","id":3335901,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o de processamento gr\u00e1fico e de imagens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" entrada e integra\u00e7\u00e3o de dados.","id":3335902,"corpo":" entrada e integra\u00e7\u00e3o de dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de dados (organizados sob a forma de um banco de dados geogr\u00e1ficos).","id":3335903,"corpo":"armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de dados (organizados sob a forma de um banco de dados geogr\u00e1ficos).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360707,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/952958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778,"slug":"auxiliar-de-apoio-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos dados estat\u00edsticos apresentados no texto, \u00e9 correto afirmar que houve","provas":[{"id":51314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio Administrativo","id":13778,"slug":"auxiliar-de-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2018-vunesp-auxiliar-de-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Auxiliar de Apoio Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550243,"hashId":"a560df71b9d1f5e297301bae2ca2d7c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados estat\u00edsticos apresentados no texto, \u00e9 correto afirmar que houve<\/p>","resposta":5805181,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento no n\u00famero de pessoas na mis\u00e9ria no Brasil, as quais superam o contingente das que vivem abaixo da linha da pobreza.","id":5805177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento no n\u00famero de pessoas na mis\u00e9ria no Brasil, as quais superam o contingente das que vivem abaixo da linha da pobreza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexpressiva altera\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de renda no topo da pir\u00e2mide social brasileira com os dados do IR e do PIB.","id":5805178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexpressiva altera\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de renda no topo da pir\u00e2mide social brasileira com os dados do IR e do PIB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos mais ricos e tamb\u00e9m aumento dos mais pobres nos \u00faltimos 22 anos na sociedade brasileira.","id":5805179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o dos mais ricos e tamb\u00e9m aumento dos mais pobres nos \u00faltimos 22 anos na sociedade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento na desigualdade social no Brasil, j\u00e1 que nos \u00faltimos 22 anos houve um aumento de 22 milh\u00f5es de pessoas na pobreza.","id":5805180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento na desigualdade social no Brasil, j\u00e1 que nos \u00faltimos 22 anos houve um aumento de 22 milh\u00f5es de pessoas na pobreza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento no n\u00famero de pessoas vivendo abaixo da linha da pobreza no Brasil, no per\u00edodo de 2014 a 2017.","id":5805181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento no n\u00famero de pessoas vivendo abaixo da linha da pobreza no Brasil, no per\u00edodo de 2014 a 2017.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 13.Estima-se que, at\u00e9 o fim deste ano, o n\u00famero de pessoas vivendo na mis\u00e9ria no Brasil crescer\u00e1 de 2,5 milh\u00f5es a 3,6 milh\u00f5es, segundo o Banco Mundial. O n\u00famero de brasileiros vivendo abaixo da linha da pobreza passou dos 16 milh\u00f5es, em 2014, para cerca de 22 milh\u00f5es neste ano, de acordo com o Centro de Pol\u00edticas Sociais da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV Social). Em momentos assim, o Brasil depara com outra chaga, diferente da pobreza: a desigualdade. Os mais ricos se protegem melhor da crise, que empurra para baixo a parcela da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 empobrecida. Por isso, o FGV Social alerta sobre um aumento relevante da desigualdade no pa\u00eds. Ela j\u00e1 subiu no ano passado, na medi\u00e7\u00e3o que usa um \u00edndice chamado Gini. Foi a primeira vez que isso ocorreu em 22 anos. Trata-se de um fen\u00f4meno especialmente ruim num pa\u00eds em que a desigualdade supera a normalmente encontrada em democracias capitalistas. Para piorar, descobrimos recentemente que subestim\u00e1vamos o problema. At\u00e9 o ano retrasado, a r\u00e9gua da desigualdade era organizada s\u00f3 com o \u00cdndice de Gini, baseado na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad). Por esse m\u00e9todo, ficavam de fora do quadro os rendimentos que principalmente os mais ricos conseguem de outras fontes, que n\u00e3o o sal\u00e1rio \u2013 a renda do capital, oriunda de ativos como aplica\u00e7\u00f5es financeiras, participa\u00e7\u00e3o em empresas e propriedade de im\u00f3veis. Isso mudou quando a Receita Federal publicou n\u00fameros do Imposto de Renda (IR) de pessoa f\u00edsica de 2007 em diante. Os n\u00fameros mais recentes, referentes a 2015, foram abertos em julho deste ano. Eles evidenciam que a concentra\u00e7\u00e3o de renda no topo da pir\u00e2mide social brasileira \u00e9 muito maior do que se pensava. A an\u00e1lise restrita \u00e0s entrevistas domiciliares indicava que o 1% mais rico de brasileiros concentrava 11% da renda. Com os dados do IR e do Produto Interno Bruto (PIB), essa fatia saltou para 28%. (\u00c9poca, 13.11.2017)","id":436256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estima-se que, at\u00e9 o fim deste ano, o n\u00famero de pessoas vivendo na mis\u00e9ria no Brasil crescer\u00e1 de 2,5 milh\u00f5es a 3,6 milh\u00f5es, segundo o Banco Mundial. O n\u00famero de brasileiros vivendo abaixo da linha da pobreza passou dos 16 milh\u00f5es, em 2014, para cerca de 22 milh\u00f5es neste ano, de acordo com o Centro de Pol\u00edticas Sociais da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV Social). Em momentos assim, o Brasil depara com outra chaga, diferente da pobreza: a desigualdade. Os mais ricos se protegem melhor da crise, que empurra para baixo a parcela da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 empobrecida. Por isso, o FGV Social alerta sobre um aumento relevante da desigualdade no pa\u00eds. Ela j\u00e1 subiu no ano passado, na medi\u00e7\u00e3o que usa um \u00edndice chamado Gini. Foi a primeira vez que isso ocorreu em 22 anos. Trata-se de um fen\u00f4meno especialmente ruim num pa\u00eds em que a desigualdade supera a normalmente encontrada em democracias capitalistas. Para piorar, descobrimos recentemente que subestim\u00e1vamos o problema. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 o ano retrasado, a r\u00e9gua da desigualdade era organizada s\u00f3 com o \u00cdndice de Gini, baseado na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad). Por esse m\u00e9todo, ficavam de fora do quadro os rendimentos que principalmente os mais ricos conseguem de outras fontes, que n\u00e3o o sal\u00e1rio \u2013 a renda do capital, oriunda de ativos como aplica\u00e7\u00f5es financeiras, participa\u00e7\u00e3o em empresas e propriedade de im\u00f3veis. Isso mudou quando a Receita Federal publicou n\u00fameros do Imposto de Renda (IR) de pessoa f\u00edsica de 2007 em diante. Os n\u00fameros mais recentes, referentes a 2015, foram abertos em julho deste ano. Eles evidenciam que a concentra\u00e7\u00e3o de renda no topo da pir\u00e2mide social brasileira \u00e9 muito maior do que se pensava. A an\u00e1lise restrita \u00e0s entrevistas domiciliares indicava que o 1% mais rico de brasileiros concentrava 11% da renda. Com os dados do IR e do Produto Interno Bruto (PIB), essa fatia saltou para 28%. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(<em>\u00c9poca<\/em>, 13.11.2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 13","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma \u00e1rvore B de ordem d, onde cada n\u00f3 que n\u00e3o o raiz possui entre d e 2d chaves, est\u00e3o armazenadas 30.000 chaves. Sabendo-se que d=8, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero m\u00e1ximo de n\u00f3s visitados para a localiza\u00e7\u00e3o de uma chave.","provas":[{"id":31990,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":994794,"hashId":"833eb1c1193a4c5bdb61e10458be270e","enunciado":"Em uma \u00e1rvore B de ordem d, onde cada n\u00f3 que n\u00e3o o raiz possui\r\nentre d e 2d chaves, est\u00e3o armazenadas 30.000 chaves.\r\nSabendo-se que d=8, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero\r\nm\u00e1ximo de n\u00f3s visitados para a localiza\u00e7\u00e3o de uma chave.","resposta":3473566,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":3473565,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3473566,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":3473567,"corpo":"7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15","id":3473568,"corpo":"15","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.000","id":3473569,"corpo":"15.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368647,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeiturade Firmin\u00f3polis","sigla":"Prefeiturade Firminopolis","id":3630,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-firminopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seis agentes administrativos trabalham numa mesma sala, a m\u00e9dia de idade \u00e9 de 26 anos. Se o mais velho dos agentes pedir demiss\u00e3o, a m\u00e9dia da idade dos restantes passaria a ser 23 anos. Qual \u00e9 a idade do agente que possivelmente ir\u00e1 se demitir?","provas":[{"id":38949,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeiturade Firmin\u00f3polis","sigla":"Prefeiturade Firminopolis","id":3630,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-firminopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-firminopolis-go-2018-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura  de Firmin\u00f3polis - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1137010,"hashId":"f02be1cb63f0b6abf8bfc0c1b5a1ebb9","enunciado":"<p align=justify>Seis agentes administrativos trabalham numa\r\nmesma sala, a m\u00e9dia de idade \u00e9 de 26 anos. Se o\r\nmais velho dos agentes pedir demiss\u00e3o, a m\u00e9dia da\r\nidade dos restantes passaria a ser 23 anos. Qual \u00e9 a\r\nidade do agente que possivelmente ir\u00e1 se demitir?<\/p>","resposta":4049430,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34","id":4049427,"corpo":"<p align=justify>34<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":4049428,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38","id":4049429,"corpo":"<p align=justify>38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41","id":4049430,"corpo":"<p align=justify>41<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1137010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao apresentar textos em um site, o web designer precisa fazer op\u00e7\u00f5es tais como: decidir a fonte a ser utilizada, corpo, cor, peso, alinhamento e espa\u00e7amento entre palavras. O termo t\u00e9cnico utilizado para denominar o ajuste do espa\u00e7amento horizontal entre p alavras dentro de um bloco de texto \u00e9 ","provas":[{"id":53476,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-desenhista-tecnico-area-webdesigner-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616096,"hashId":"28aa1d2ebbe3a7d82db5cc8ad5fedd56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao apresentar textos em um <em>site<\/em>, o <em>web designer<\/em> precisa fazer op\u00e7\u00f5es tais como: decidir a fonte a ser utilizada, corpo, cor, peso, alinhamento e espa\u00e7amento entre palavras. O termo t\u00e9cnico utilizado para denominar o ajuste do espa\u00e7amento horizontal entre p alavras dentro de um bloco de texto \u00e9 <\/p>","resposta":6072234,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kerning. ","id":6072232,"corpo":"<p><em>kerning<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leading. ","id":6072233,"corpo":"<p><em>leading<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tracking.","id":6072234,"corpo":"<p><em>tracking<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrelinhas.","id":6072235,"corpo":"<p>entrelinhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1616096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao melhoramento gen\u00e9tico vegetal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 10:58:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2274844,"hashId":"fc0b349fd27018eb3708874e08982ddd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao melhoramento gen\u00e9tico vegetal, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8956548,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de melhoramento da popula\u00e7\u00e3o ou bulk, ap\u00f3s a hibrida\u00e7\u00e3o artificial, o avan\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o ocorre apenas por sele\u00e7\u00e3o natural de F1 at\u00e9 F5 ou F6, com o objetivo de aumentar a homozigose, sendo ent\u00e3o realizada a sele\u00e7\u00e3o dos melhores indiv\u00edduos.","id":8956545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de melhoramento da popula\u00e7\u00e3o ou bulk, ap\u00f3s a hibrida\u00e7\u00e3o artificial, o avan\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o ocorre apenas por sele\u00e7\u00e3o natural de F1 at\u00e9 F5 ou F6, com o objetivo de aumentar a homozigose, sendo ent\u00e3o realizada a sele\u00e7\u00e3o dos melhores indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nem sempre o objetivo do melhoramento est\u00e1 relacionado ao aumento do rendimento das culturas, podendo tamb\u00e9m estar ligado a melhoria da qualidade, atratividade, adapta\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de custos de produ\u00e7\u00e3o.","id":8956546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem sempre o objetivo do melhoramento est\u00e1 relacionado ao aumento do rendimento das culturas, podendo tamb\u00e9m estar ligado a melhoria da qualidade, atratividade, adapta\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heterose \u00e9 um fen\u00f4meno largamente explorado na produ\u00e7\u00e3o comercial de culturas al\u00f3gamas.","id":8956547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heterose \u00e9 um fen\u00f4meno largamente explorado na produ\u00e7\u00e3o comercial de culturas al\u00f3gamas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em melhoramento gen\u00e9tico, a endogamia (cruzamento entre indiv\u00edduos aparentados) \u00e9 sempre indesejada, por ocasionar perda de vigor generalizada e diminui\u00e7\u00e3o na express\u00e3o de caracteres quantitativos e qualitativos em decorr\u00eancia do aumento na homozigose.","id":8956548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em melhoramento gen\u00e9tico, a endogamia (cruzamento entre indiv\u00edduos aparentados) \u00e9 sempre indesejada, por ocasionar perda de vigor generalizada e diminui\u00e7\u00e3o na express\u00e3o de caracteres quantitativos e qualitativos em decorr\u00eancia do aumento na homozigose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transgenia possibilita a transfer\u00eancia de caracter\u00edsticas entre plantas sexualmente incompat\u00edveis, ou mesmo de animais e microrganismos para as plantas.","id":8956549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transgenia possibilita a transfer\u00eancia de caracter\u00edsticas entre plantas sexualmente incompat\u00edveis, ou mesmo de animais e microrganismos para as plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401234,"slug":"engenharia-agronomica-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o, foi identificado que Arthur era autor de um crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento particular (pena: 1 a 3 anos de reclus\u00e3o e multa), figurando como v\u00edtima Zeca. Juntada a folha de antecedentes criminais, verificou-se que Arthur nunca respondeu a qualquer outra a\u00e7\u00e3o penal. Considerando o crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento particular, com base nas previs\u00f5es da Lei n\u00ba 9.099\/95 (Lei dos Juizados Especiais), a infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FADESP - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 11:38:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1119475,"hashId":"230f74bd8e2cfa0dd1adffca01bad0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o, foi identificado que Arthur era autor de um crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento particular (pena: 1 a 3 anos de reclus\u00e3o e multa), figurando como v\u00edtima Zeca. Juntada a folha de antecedentes criminais, verificou-se que Arthur nunca respondeu a qualquer outra a\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o crime de falsidade ideol\u00f3gica de documento particular, com base nas previs\u00f5es da Lei n\u00ba 9.099\/95 (Lei dos Juizados Especiais), a infra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3977772,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 de menor potencial ofensivo, de modo que n\u00e3o cabe suspens\u00e3o condicional do processo, transa\u00e7\u00e3o penal e nem composi\u00e7\u00e3o civil dos danos;","id":3977771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 de menor potencial ofensivo, de modo que n\u00e3o cabe suspens\u00e3o condicional do processo, transa\u00e7\u00e3o penal e nem composi\u00e7\u00e3o civil dos danos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 de menor potencial ofensivo, mas cabe proposta de suspens\u00e3o condicional do processo;","id":3977772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 de menor potencial ofensivo, mas cabe proposta de suspens\u00e3o condicional do processo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 de menor potencial ofensivo, cabendo proposta de suspens\u00e3o condicional do processo;","id":3977773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de menor potencial ofensivo, cabendo proposta de suspens\u00e3o condicional do processo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 de menor potencial ofensivo, mas n\u00e3o cabe proposta de transa\u00e7\u00e3o penal;","id":3977774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de menor potencial ofensivo, mas n\u00e3o cabe proposta de transa\u00e7\u00e3o penal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 de menor potencial ofensivo, cabendo composi\u00e7\u00e3o civil dos danos.","id":3977775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de menor potencial ofensivo, cabendo composi\u00e7\u00e3o civil dos danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1119475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nematoides s\u00e3o organismos aqu\u00e1ticos que habitam diferentes espa\u00e7os na crosta terrestre desde \u00e1gua doce, salgada e o solo. Quando no solo, se fitoparasitas, infectam as ra\u00edzes e tamb\u00e9m a parte a\u00e9rea de plantas cultivadas causando danos irrevers\u00edveis \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. O manejo de nematoides envolve diversas estrat\u00e9gias que visam reduzir a popula\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea a n\u00edveis que n\u00e3o causem danos \u00e0s plantas. Entre os principais g\u00eaneros que ocorrem em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e fibras no cerrado est\u00e3o Meloidogyne incognita, Pratylenchus spp, Heterodera glycines e Rotylenchulus reniformis que s\u00e3o conhecidos, sobretudo, pelos sintomas caracter\u00edsticos que causam nas ra\u00edzes e pelo tipo de sintoma ou estrutura que produz, respectivamente:","provas":[{"id":74927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 10:54:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2274838,"hashId":"761306a77d524e90404c87f3b885b78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoides s\u00e3o organismos aqu\u00e1ticos que habitam diferentes espa\u00e7os na crosta terrestre desde \u00e1gua doce, salgada e o solo. Quando no solo, se fitoparasitas, infectam as ra\u00edzes e tamb\u00e9m a parte a\u00e9rea de plantas cultivadas causando danos irrevers\u00edveis \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. O manejo de nematoides envolve diversas estrat\u00e9gias que visam reduzir a popula\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea a n\u00edveis que n\u00e3o causem danos \u00e0s plantas. Entre os principais g\u00eaneros que ocorrem em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e fibras no cerrado est\u00e3o<em> Meloidogyne incognita, Pratylenchus spp, Heterodera glycines <\/em>e <em>Rotylenchulus reniformis <\/em>que s\u00e3o conhecidos, sobretudo, pelos sintomas caracter\u00edsticos que causam nas ra\u00edzes e pelo tipo de sintoma ou estrutura que produz, respectivamente:<\/p>","resposta":8956517,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nematoide de galhas, nematoide de cisto, nematoide das les\u00f5es radiculares e nematoide reniforme.","id":8956515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoide de galhas, nematoide de cisto, nematoide das les\u00f5es radiculares e nematoide reniforme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nematoide cavern\u00edcola, nematoide de galhas, nematoide do cisto e nematoide das les\u00f5es radiculares.","id":8956516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoide cavern\u00edcola, nematoide de galhas, nematoide do cisto e nematoide das les\u00f5es radiculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nematoide de galhas, nematoide das les\u00f5es radiculares, nematoide do cisto e nematoide reniforme.","id":8956517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoide de galhas, nematoide das les\u00f5es radiculares, nematoide do cisto e nematoide reniforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nematoide do cisto, nematoide reniforme, nematoide cavern\u00edcola e nematoide das les\u00f5es radiculares.","id":8956518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoide do cisto, nematoide reniforme, nematoide cavern\u00edcola e nematoide das les\u00f5es radiculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nematoide reniforme, nematoide do cisto, nematoide cavern\u00edcola, nematoide de galhas.","id":8956519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nematoide reniforme, nematoide do cisto, nematoide cavern\u00edcola, nematoide de galhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos est\u00e3o entre os principais pat\u00f3genos causadores de doen\u00e7as de plantas. S\u00e3o capazes de atacar toda o ciclo das plantas desde a semeadura ou plantio at\u00e9 a fase de produ\u00e7\u00e3o de frutos e sementes. Nesse processo de infec\u00e7\u00e3o podem infectar e ser transmitidos pelas sementes. S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as cujo pat\u00f3geno \u00e9 transmitido pelas sementes:","provas":[{"id":74927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 10:47:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2274819,"hashId":"fec79f997325e7b83037ca56b6c731d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos est\u00e3o entre os principais pat\u00f3genos causadores de doen\u00e7as de plantas. S\u00e3o capazes de atacar toda o ciclo das plantas desde a semeadura ou plantio at\u00e9 a fase de produ\u00e7\u00e3o de frutos e sementes. Nesse processo de infec\u00e7\u00e3o podem infectar e ser transmitidos pelas sementes. S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as cujo pat\u00f3geno \u00e9 transmitido pelas sementes:<\/p>","resposta":8956422,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferrugens, antracnose, mancha alvo e cercospora.","id":8956420,"corpo":"<p>Ferrugens, antracnose, mancha alvo e cercospora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramul\u00e1ria, Rhizoctonia, mofo branco e ferrugem.","id":8956421,"corpo":"<p>Ramul\u00e1ria, <em>Rhizoctonia<\/em>, mofo branco e ferrugem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mofo branco, antracnose, Rhizoctonia e mancha alvo.","id":8956422,"corpo":"<p>Mofo branco, antracnose, <em>Rhizoctonia <\/em>e mancha alvo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferrugem, Mofo branco, antracnose e cercospora.","id":8956423,"corpo":"<p>Ferrugem, Mofo branco, antracnose e cercospora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cercospora, ferrugem, mofo branco e mancha alvo.","id":8956424,"corpo":"<p>Cercospora, ferrugem, mofo branco e mancha alvo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algodoeiro \u00e9 uma planta perene. Entretanto, \u00e9 cultivada como anual o que reflete em diversos eventos, ocorrendo ao mesmo tempo como crescimento vegetativo, aparecimento de gemas reprodutivas, florescimento, crescimento e matura\u00e7\u00e3o dos frutos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase reprodutiva, marque a sequ\u00eancia correta das estruturas que s\u00e3o formadas:","provas":[{"id":74927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 10:47:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2274818,"hashId":"00d9e5cdc4ee6478bc179747f1af040c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O algodoeiro \u00e9 uma planta perene. Entretanto, \u00e9 cultivada como anual o que reflete em diversos eventos, ocorrendo ao mesmo tempo como crescimento vegetativo, aparecimento de gemas reprodutivas, florescimento, crescimento e matura\u00e7\u00e3o dos frutos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fase reprodutiva, marque a sequ\u00eancia correta das estruturas que s\u00e3o formadas:<\/p>","resposta":8956415,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 ma\u00e7\u00e3 \u2013 capulho.","id":8956415,"corpo":"<p>Bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 ma\u00e7\u00e3 \u2013 capulho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flor \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 capulho \u2013 ma\u00e7\u00e3.","id":8956416,"corpo":"<p>Flor \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 capulho \u2013 ma\u00e7\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7\u00e3 \u2013 flor \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 capulho.","id":8956417,"corpo":"<p>Ma\u00e7\u00e3 \u2013 flor \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 capulho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 capulho \u2013 ma\u00e7\u00e3.","id":8956418,"corpo":"<p>Bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 capulho \u2013 ma\u00e7\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capulho \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 ma\u00e7\u00e3.","id":8956419,"corpo":"<p>Capulho \u2013 bot\u00e3o floral \u2013 flor \u2013 ma\u00e7\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 5\u00ba do C\u00f3digo de Conduta e \u00c9tica da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es dos Profissionais Tradutores e Int\u00e9rpretes e Guia-Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais (FEBRAPILS) discorre sobre os princ\u00edpios definidores para a conduta profissional do TILS e GI (Guia Int\u00e9rprete), que s\u00e3o: I. Confidencialidade; II. Compet\u00eancia Tradut\u00f3ria; III. Respeito ao contratante do servi\u00e7o; IV. Compromisso pelo desenvolvimento profissional. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":73974,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 20:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261378,"hashId":"696eafb16d50f361cc2437008b23dbe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 5\u00ba do C\u00f3digo de Conduta e \u00c9tica da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Associa\u00e7\u00f5es dos Profissionais Tradutores e Int\u00e9rpretes e Guia-Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais (FEBRAPILS) discorre sobre os princ\u00edpios definidores para a conduta profissional do TILS e GI (Guia Int\u00e9rprete), que s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Confidencialidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compet\u00eancia Tradut\u00f3ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Respeito ao contratante do servi\u00e7o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compromisso pelo desenvolvimento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":8902439,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8902439,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8902440,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8902441,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8902442,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8902443,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FEBRAPILS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FEBRAPILS","pai":401863,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401864,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-febrapils"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 20:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228586,"hashId":"7b8e052f6b56e0c17bdcbb43a21c1c64","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8762818,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar respeito \u00e0s pessoas, aos cidad\u00e3os e aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.","id":8762816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar respeito \u00e0s pessoas, aos cidad\u00e3os e aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em respeito ao princ\u00edpio da impessoalidade, o gerente de uma unidade ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o deve permitir que a aus\u00eancia de um servidor atrapalhe o atendimento dos usu\u00e1rios ou a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o.","id":8762817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em respeito ao princ\u00edpio da impessoalidade, o gerente de uma unidade ou institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o deve permitir que a aus\u00eancia de um servidor atrapalhe o atendimento dos usu\u00e1rios ou a presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, todas as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar o sigilo, ainda que seja com rela\u00e7\u00e3o aos assuntos confidenciais da entidade. ","id":8762818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, todas as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar o sigilo, ainda que seja com rela\u00e7\u00e3o aos assuntos confidenciais da entidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve procurar orienta\u00e7\u00e3o caso tenha d\u00favidas de como utilizar determinado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou ferramenta de trabalho. ","id":8762819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve procurar orienta\u00e7\u00e3o caso tenha d\u00favidas de como utilizar determinado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) ou ferramenta de trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o ou autoridade com fins estranhos ao interesse p\u00fablico, mesmo que observadas as formalidades legais.","id":8762820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o ou autoridade com fins estranhos ao interesse p\u00fablico, mesmo que observadas as formalidades legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73338,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 20:49:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2225755,"hashId":"d6e65375c96611b02bf621e2a0ceb01d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8750805,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia.","id":8750802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico apresentar-se embriagado no servi\u00e7o, habitualmente.","id":8750803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico apresentar-se embriagado no servi\u00e7o, habitualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico alterar ou deturpar o teor de documentos que deva encaminhar para provid\u00eancias.","id":8750804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico alterar ou deturpar o teor de documentos que deva encaminhar para provid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve buscar o equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o.","id":8750805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve buscar o equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico o uso do cargo para obter qualquer favorecimento para si.","id":8750806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico o uso do cargo para obter qualquer favorecimento para si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 20:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228546,"hashId":"1da20d41f95e8a4cb1119436ba1fd59b","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8762645,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve mentir e nem esconder informa\u00e7\u00f5es importantes do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, exceto quando se tratar de informa\u00e7\u00f5es sigilosas.","id":8762642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve mentir e nem esconder informa\u00e7\u00f5es importantes do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, exceto quando se tratar de informa\u00e7\u00f5es sigilosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho minimizam os perigos de acidentes e as chances de desenvolver doen\u00e7as relacionadas ao ambiente de trabalho. ","id":8762643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es seguras de trabalho minimizam os perigos de acidentes e as chances de desenvolver doen\u00e7as relacionadas ao ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou inexistente pode acarretar aumento na taxa de acidentes em um local de trabalho.","id":8762644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou inexistente pode acarretar aumento na taxa de acidentes em um local de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Saber ouvir \u00e9 uma caracter\u00edstica prejudicial ao atendimento telef\u00f4nico.","id":8762645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Saber ouvir \u00e9 uma caracter\u00edstica prejudicial ao atendimento telef\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico, ao realizar o atendimento de um cidad\u00e3o, deve sempre cumpriment\u00e1-lo de forma simp\u00e1tica e cordial.","id":8762646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico, ao realizar o atendimento de um cidad\u00e3o, deve sempre cumpriment\u00e1-lo de forma simp\u00e1tica e cordial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Decreto n\u00ba 1.171\/1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil, o servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre I. o justo e o injusto. II. o conveniente e o inconveniente. III. o oportuno e o inoportuno. IV. o honesto e o desonesto. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":71857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs-2018-fundatec-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Clara do Sul - Fiscal Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 20:53:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2199074,"hashId":"5fca587aafdd73eba1433fc5d933aae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Decreto n\u00ba 1.171\/1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil, o servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o justo e o injusto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o conveniente e o inconveniente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o oportuno e o inoportuno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o honesto e o desonesto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8633861,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8633857,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8633858,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8633859,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8633860,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8633861,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15439,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15307,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte","id":15329,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho n\u00e3o \u00e9 emprego, n\u00e3o \u00e9 apenas uma forma hist\u00f3rica do trabalho em sociedade, ele \u00e9 a atividade fundamental pela qual o ser humano se humaniza, se cria, se expande em conhecimento... Considerar o trabalho como princ\u00edpio educativo equivale a dizer que ","provas":[{"id":39032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":39084,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15439,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas - 2018"},{"id":39086,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-de-ciencias-humanas-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":39088,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":39093,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":39096,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":39100,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15307,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":39103,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":39105,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":39107,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":39109,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte","id":15329,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte - 2018"},{"id":39112,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 21:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1139595,"hashId":"561b4ac4b5afb77324d404e9cfefbd75","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">O trabalho n\u00e3o \u00e9 emprego, n\u00e3o \u00e9 apenas uma forma hist\u00f3rica do trabalho em sociedade, ele \u00e9 a atividade fundamental pela qual\r\no ser humano se humaniza, se cria, se expande em conhecimento... <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerar o trabalho como princ\u00edpio educativo equivale a dizer que <\/p><p><\/p>","resposta":4061182,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o principal papel da escola \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a para o trabalho na vida adulta. ","id":4061179,"corpo":"<p align=justify>o principal papel da escola \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a para o trabalho na vida adulta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escola precisa atender \u00e0s necessidades do mercado de trabalho e da vida produtiva do pa\u00eds. ","id":4061180,"corpo":"<p align=justify>a escola precisa atender \u00e0s necessidades do mercado de trabalho e da vida produtiva do pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensino m\u00e9dio precisa ter como objetivo central a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do aluno. ","id":4061181,"corpo":"<p align=justify>o ensino m\u00e9dio precisa ter como objetivo central a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do aluno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ser humano \u00e9 produtor de sua realidade e, por isto, dela se apropria e pode transform\u00e1-la.","id":4061182,"corpo":"<p align=justify>o ser humano \u00e9 produtor de sua realidade e, por isto, dela se apropria e pode transform\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o formal deve estar voltada fundamentalmente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o profissional. ","id":4061183,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o formal deve estar voltada fundamentalmente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Brasileira: Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos e No\u00e7\u00f5es de Igualdade Racial e de G\u00eanero ","id":389997,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Educa\u00e7\u00e3o Brasileira: \r\nTemas \r\nEducacionais e Pedag\u00f3gicos e No\u00e7\u00f5es de \r\nIgualdade Racial e de G\u00eanero \r\n<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","pai":405512,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425853,"slug":"pedagogia-educacao-das-relacoes-etnico-raciais"}],"slug":"pedagogia\/1139595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da not\u00edcia como forma narrativa permite, obviamente, a sua an\u00e1lise narratol\u00f3gica. Sobre o tema, podem-se distinguir, entre outros, cinco momentos anal\u00edticos que se refere:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:09:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280539,"hashId":"500b8e76d6692d8e8c8e82ff3e1da14e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da not\u00edcia como forma narrativa permite, obviamente, a sua an\u00e1lise narratol\u00f3gica. Sobre o tema, podem-se distinguir, entre outros, cinco momentos anal\u00edticos que se refere:<\/p>","resposta":8982086,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da serialidade tem\u00e1tica e do enquadramento narrativo psicol\u00f3gico atrav\u00e9s da mudan\u00e7a tem\u00e1tica de not\u00edcias interligadas, tendo em conta que os acontecimentos s\u00e3o apresentados de forma dispersa e descont\u00ednua.","id":8982083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da serialidade tem\u00e1tica e do enquadramento narrativo psicol\u00f3gico atrav\u00e9s da mudan\u00e7a tem\u00e1tica de not\u00edcias interligadas, tendo em conta que os acontecimentos s\u00e3o apresentados de forma dispersa e descont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos conflitos, considerados elementos descart\u00e1veis de qualquer narrativa, em especial da narrativa jornal\u00edstica, na qual a situa\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 um fato que irrompe, organiza, e constr\u00f3i o equil\u00edbrio.","id":8982084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos conflitos, considerados elementos descart\u00e1veis de qualquer narrativa, em especial da narrativa jornal\u00edstica, na qual a situa\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 um fato que irrompe, organiza, e constr\u00f3i o equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das personagens, os quais adquirem irrelevante import\u00e2ncia na not\u00edcia, transformando-se no coadjuvante das hist\u00f3rias.","id":8982085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das personagens, os quais adquirem irrelevante import\u00e2ncia na not\u00edcia, transformando-se no coadjuvante das hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 an\u00e1lise de estrat\u00e9gias comunicativas das quais se destacam as estrat\u00e9gias de objetiva\u00e7\u00e3o e os efeitos de real e as estrat\u00e9gias de subjetiva\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de efeitos po\u00e9ticos.","id":8982086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 an\u00e1lise de estrat\u00e9gias comunicativas das quais se destacam as estrat\u00e9gias de objetiva\u00e7\u00e3o e os efeitos de real e as estrat\u00e9gias de subjetiva\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de efeitos po\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao modo e ao ponto de vista em que a hist\u00f3ria \u00e9 narrada, que pode ser analisado como uma imposi\u00e7\u00e3o do olhar do narrador.","id":8982087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao modo e ao ponto de vista em que a hist\u00f3ria \u00e9 narrada, que pode ser analisado como uma imposi\u00e7\u00e3o do olhar do narrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApesar de n\u00e3o se tratarem de estudiosos do jornalismo, a Escola de Frankfurt deu um important\u00edssimo contributo para os estudos dos media que se repercutiu no jornalismo. Para os te\u00f3ricos reunidos em torno da Teoria Cr\u00edtica da Escola de Frankfurt, a massa afirmava-se como uma multiplicidade de consumidores an\u00f4nimos, submetidos aos ditames da irracionalidade vigente na sociedade e transmitida pela ind\u00fastria cultural.\u201d Desse modo, na forma de sociabilidade chamada de massa, a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:11:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280547,"hashId":"9dfa3874d7353ba0d415112ccf12035e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApesar de n\u00e3o se tratarem de estudiosos do jornalismo, a Escola de Frankfurt deu um important\u00edssimo contributo para os estudos dos media que se repercutiu no jornalismo. Para os te\u00f3ricos reunidos em torno da Teoria Cr\u00edtica da Escola de Frankfurt, a massa afirmava-se como uma multiplicidade de consumidores an\u00f4nimos, submetidos aos ditames da irracionalidade vigente na sociedade e transmitida pela ind\u00fastria cultural.\u201d Desse modo, na forma de sociabilidade chamada de massa, a comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9:<\/p>","resposta":8982123,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desordenada, interativa e homog\u00eanea.","id":8982121,"corpo":"<p>desordenada, interativa e homog\u00eanea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"racional, libertadora e heterog\u00eanea.","id":8982122,"corpo":"<p>racional, libertadora e heterog\u00eanea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hierarquizada, dirigista e estratificada.","id":8982123,"corpo":"<p>hierarquizada, dirigista e estratificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fragmentada, te\u00f3rica, din\u00e2mica.","id":8982124,"corpo":"<p>fragmentada, te\u00f3rica, din\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igualit\u00e1ria, liberal e unida.","id":8982125,"corpo":"<p>igualit\u00e1ria, liberal e unida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre An\u00e1lise de Conte\u00fado, leia as afirmativas.I. \u00c9 uma metodologia que, na maior parte dos casos, parte sobretudo de uma perspectiva quantitativa, analisando numericamente a frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia de determinados termos, constru\u00e7\u00f5es e refer\u00eancias em um dado texto, a fim de produzir infer\u00eancias sobre as respectivas condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.II. Alguns pesquisadores consideram a An\u00e1lise de conte\u00fado um m\u00e9todo superficial por insistir no conte\u00fado latente e manifesto dos objetos analisados bem como por dar \u00eanfase a simplifica\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es quantitativas.III. Um dos passos seguidos pela An\u00e1lise de Conte\u00fado \u00e9 defini\u00e7\u00e3o do problema de pesquisa em que define-se o corpus dos media que ser\u00e3o descritos e analisados.Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:10:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280541,"hashId":"90dd0a9768789bf5e8f59df2fed07141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre An\u00e1lise de Conte\u00fado, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 uma metodologia que, na maior parte dos casos, parte sobretudo de uma perspectiva quantitativa, analisando numericamente a frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia de determinados termos, constru\u00e7\u00f5es e refer\u00eancias em um dado texto, a fim de produzir infer\u00eancias sobre as respectivas condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alguns pesquisadores consideram a An\u00e1lise de conte\u00fado um m\u00e9todo superficial por insistir no conte\u00fado latente e manifesto dos objetos analisados bem como por dar \u00eanfase a simplifica\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es quantitativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um dos passos seguidos pela An\u00e1lise de Conte\u00fado \u00e9 defini\u00e7\u00e3o do problema de pesquisa em que define-se o corpus dos media que ser\u00e3o descritos e analisados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto, apenas, o que se afirma em:<\/p>","resposta":8982096,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8982093,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8982094,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8982095,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8982096,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8982097,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o, entre outras, obras intelectuais protegidas as cria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro, tais como :1. textos de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas.2. confer\u00eancias, alocu\u00e7\u00f5es, serm\u00f5es e outras obras da mesma natureza.3. obras coreogr\u00e1ficas e pantom\u00edmicas, cuja execu\u00e7\u00e3o c\u00eanica se fixe somente por escrito.4. composi\u00e7\u00f5es musicais, tenham ou n\u00e3o letra.5. obras audiovisuais, sonorizadas ou n\u00e3o, exceto as cinematogr\u00e1ficas.Est\u00e3o corretos, apenas, os itens:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:06:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280529,"hashId":"b1c653c26d5b081fcd2e61e557ababe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o, entre outras, obras intelectuais protegidas as cria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro, tais como :<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. textos de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. confer\u00eancias, alocu\u00e7\u00f5es, serm\u00f5es e outras obras da mesma natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. obras coreogr\u00e1ficas e pantom\u00edmicas, cuja execu\u00e7\u00e3o c\u00eanica se fixe somente por escrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. composi\u00e7\u00f5es musicais, tenham ou n\u00e3o letra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. obras audiovisuais, sonorizadas ou n\u00e3o, exceto as cinematogr\u00e1ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos, apenas, os itens:<\/p>","resposta":8982039,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5.","id":8982036,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":8982037,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":8982038,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":8982039,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":8982040,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que, segundo Arist\u00f3teles, devemos afirmar que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico?","provas":[{"id":74931,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2262483,"hashId":"fadc8afaa8935b4746af5057127419fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que, segundo Arist\u00f3teles, devemos afirmar que o homem \u00e9 um animal pol\u00edtico?<\/p>","resposta":8907436,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque a pol\u00edtica n\u00e3o faz parte da vida humana.","id":8907435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a pol\u00edtica n\u00e3o faz parte da vida humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles, o homo sapiens \u00e9 a seus olhos um homo-politicus, visto que a racionalidade humana \u00e9 pol\u00edtica, filha da cidade.","id":8907436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles, o <em>homo sapien<\/em>s \u00e9 a seus olhos um <em>homo-politicus<\/em>, visto que a racionalidade humana \u00e9 pol\u00edtica, filha da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este questionamento n\u00e3o se relaciona a Arist\u00f3teles.","id":8907437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este questionamento n\u00e3o se relaciona a Arist\u00f3teles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filosofia pol\u00edtica \u00e9 o estudo sobre a natureza do poder e da autoridade; ideia de direito, lei, justi\u00e7a, domina\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. N\u00e3o define o ser humano. ","id":8907438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filosofia pol\u00edtica \u00e9 o estudo sobre a natureza do poder e da autoridade; ideia de direito, lei, justi\u00e7a, domina\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia. N\u00e3o define o ser humano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta.","id":8907439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arist\u00f3teles","oab":false,"nome":"Arist\u00f3teles","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402897,"slug":"filosofia-aristoteles"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edmund Husserl buscou construir, por meio da fenomenologia, um entendimento sobre a intencionalidade do ser, afirmando que toda a consci\u00eancia tende para algo. N\u00e3o havendo, segundo ele, pura consci\u00eancia como acreditavam os racionalistas. Considerando o pensamento husserliano, analise as afirmativas abaixo. I - Partindo da redu\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica Husserl identifica v\u00e1rios graus de depura\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, o que exige a desconex\u00e3o do que \u00e9 estranho ao \u201ceu\u201d, inclusive a dimens\u00e3o social dos \u201coutros eus\u201d. II - Husserl orienta uma investiga\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica que nega a subjetividade transcendental. III - Segundo Husserl, todo o fil\u00f3sofo deve virar-se para si pr\u00f3prio, tentando derrubar todas as ci\u00eancias at\u00e9 conseguir reconstru\u00ed-las. IV - A epoch\u00e9 suspende todos os nossos valores, tendo em seu horizonte sempre a atitude espont\u00e2nea das nossas viv\u00eancias. V - A aplica\u00e7\u00e3o da epoch\u00e9 \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da atitude natural, essa nega\u00e7\u00e3o busca a reorienta\u00e7\u00e3o do sentido de que a atitude natural \u00e9 o ser absoluto. Assinale a alternativa que contempla todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas.","provas":[{"id":74931,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:41:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2262465,"hashId":"86c127e9eced1300b66636b3a75757bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edmund Husserl buscou construir, por meio da fenomenologia, um entendimento sobre a <em>intencionalidade<\/em> do ser, afirmando que toda a consci\u00eancia tende para algo. N\u00e3o havendo, segundo ele, pura consci\u00eancia como acreditavam os racionalistas. Considerando o pensamento husserliano, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Partindo da redu\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica Husserl identifica v\u00e1rios graus de depura\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia, o que exige a desconex\u00e3o do que \u00e9 estranho ao \u201ceu\u201d, inclusive a dimens\u00e3o social dos \u201coutros eus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Husserl orienta uma investiga\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica que nega a subjetividade transcendental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Segundo Husserl, todo o fil\u00f3sofo deve virar-se para si pr\u00f3prio, tentando derrubar todas as ci\u00eancias at\u00e9 conseguir reconstru\u00ed-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A <em>epoch\u00e9 <\/em>suspende todos os nossos valores, tendo em seu horizonte sempre a atitude espont\u00e2nea das nossas viv\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A aplica\u00e7\u00e3o da <em>epoch\u00e9 <\/em>\u00e9 a nega\u00e7\u00e3o da atitude natural, essa nega\u00e7\u00e3o busca a reorienta\u00e7\u00e3o do sentido de que a atitude natural \u00e9 o ser absoluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas.<\/p>","resposta":8907350,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8907348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8907349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8907350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8907351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8907352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA), a propriedade dos ve\u00edculos a\u00e9reos de uso exclusivo na agricultura \u00e9","provas":[{"id":29132,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 15:25:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945433,"hashId":"3208e3d6d52e85cf2238ee669a868b8b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos\r\nAutomotores (IPVA), a propriedade dos ve\u00edculos a\u00e9reos de uso\r\nexclusivo na agricultura \u00e9","resposta":3312090,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imune. ","id":3312088,"corpo":"imune.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tributada.","id":3312089,"corpo":"tributada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isenta. ","id":3312090,"corpo":"isenta.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remida.","id":3312091,"corpo":"remida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-incidente.","id":3312092,"corpo":"n\u00e3o-incidente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359203,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 100","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395532,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":"direito-tributario\/945433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da hierarquia das necessidades de Maslow, o autodesenvolvimento e o crescimento profissional s\u00e3o necessidades","provas":[{"id":30013,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319,"slug":"auditor-do-estado"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Auditor do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 19:18:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":960469,"hashId":"4da787e7e40844e7be7ee5bef283fa14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria da hierarquia das necessidades de Maslow, o autodesenvolvimento e o crescimento profissional s\u00e3o necessidades<\/p>","resposta":3357341,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"econ\u00f4micas.","id":3357337,"corpo":"<p>econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de estima.","id":3357338,"corpo":"<p>de estima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociais.","id":3357339,"corpo":"<p>sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a.","id":3357340,"corpo":"<p>de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de autorrealiza\u00e7\u00e3o.","id":3357341,"corpo":"<p>de autorrealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/960469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15521,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15522,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15523,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria dos conjuntos fuzzy, que fundamenta a l\u00f3gica fuzzy, as opera\u00e7\u00f5es padr\u00e3o utilizadas s\u00e3o","provas":[{"id":31658,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15521,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-basico-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31659,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15522,"slug":"professor-do-ensino-tecnico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnico-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31660,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15523,"slug":"professor-do-ensino-tecnologico-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-professor-do-ensino-tecnologico-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Professor do Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":989268,"hashId":"7395111d164538a076aec4a1a650d3f8","enunciado":"Na teoria dos conjuntos fuzzy, que fundamenta a l\u00f3gica fuzzy,\r\nas opera\u00e7\u00f5es padr\u00e3o utilizadas s\u00e3o","resposta":3455426,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o.","id":3455425,"corpo":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e complemento.","id":3455426,"corpo":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e complemento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intersec\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e complemento.","id":3455427,"corpo":"intersec\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e complemento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e pertin\u00eancia. ","id":3455428,"corpo":"uni\u00e3o, intersec\u00e7\u00e3o e pertin\u00eancia.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intersec\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e pertin\u00eancia.","id":3455429,"corpo":"intersec\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e pertin\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367582,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/989268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elaborar um planejamento estrat\u00e9gico de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento que pode ser realizado por uma organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de definir pol\u00edticas, responsabilidades e escopo dos recursos a serem protegidos.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:30:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993892,"hashId":"0a48256e77b4b425be81fa3bfa6b3e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar um planejamento estrat\u00e9gico de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento que pode ser realizado por uma organiza\u00e7\u00e3o com o objetivo de definir pol\u00edticas, responsabilidades e escopo dos recursos a serem protegidos.<\/p>","resposta":3471041,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471041,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471042,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, julgue os itens a seguir.","id":368472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/993892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHoje, h\u00e1 uma grande discuss\u00e3o a respeito do grau de responsabilidade da fam\u00edlia e da escola na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Isso gera um frequente jogo de empurra, principalmente por parte da escola, que ainda n\u00e3o se adaptou aos novos tempos e insiste em que a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do conhecimento. N\u00e3o \u00e9 mais. \u00c0 fam\u00edlia cabe a forma\u00e7\u00e3o dos filhos para que se tornem pessoas de bem. \u00c0 escola cabe a forma\u00e7\u00e3o dos alunos para que se tornem cidad\u00e3os ativos, cr\u00edticos, livres, capazes de buscar a justi\u00e7a, de ser solid\u00e1rios, respeitosos e, acima de tudo, capazes de apreciar a diversidade.\u201d (Rosely Say\u00e3o) Para a psic\u00f3loga, a educa\u00e7\u00e3o familiar e a escolar s\u00e3o radicalmente diferentes. S\u00e3o forma\u00e7\u00f5es diferentes e complementares. Para educar, a fam\u00edlia e a escola t\u00eam por base, respectivamente:","provas":[{"id":33861,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1019460,"hashId":"cd8f0dfb078e64fd8562056d9728c979","enunciado":"<p>\u201cHoje, h\u00e1 uma grande discuss\u00e3o a respeito do grau de responsabilidade da fam\u00edlia e da escola na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Isso gera um frequente jogo de empurra, principalmente por parte da escola, que ainda n\u00e3o se adaptou aos novos tempos e insiste em que a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do conhecimento. N\u00e3o \u00e9 mais.\r\n\u00c0 fam\u00edlia cabe a forma\u00e7\u00e3o dos filhos para que se tornem pessoas de bem. <\/p><p>\u00c0 escola cabe a forma\u00e7\u00e3o dos alunos para que se tornem cidad\u00e3os ativos, cr\u00edticos, livres, capazes de buscar a justi\u00e7a, de ser solid\u00e1rios, respeitosos e, acima de tudo, capazes de apreciar a diversidade.\u201d (Rosely Say\u00e3o)\r\nPara a psic\u00f3loga, a educa\u00e7\u00e3o familiar e a escolar s\u00e3o radicalmente diferentes. S\u00e3o forma\u00e7\u00f5es diferentes e complementares.<\/p><p> Para educar, a fam\u00edlia e a escola t\u00eam por base, respectivamente:<\/p>","resposta":3567872,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a puni\u00e7\u00e3o e a instru\u00e7\u00e3o.","id":3567869,"corpo":"a puni\u00e7\u00e3o e a instru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hereditariedade e a socializa\u00e7\u00e3o.","id":3567870,"corpo":"a hereditariedade e a socializa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as regras e as informa\u00e7\u00f5es.","id":3567871,"corpo":"as regras e as informa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os afetos e o conhecimento.","id":3567872,"corpo":"os afetos e o conhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es e a media\u00e7\u00e3o.","id":3567873,"corpo":"as decis\u00f5es e a media\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372830,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1019460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Ostensiva possui investidura militar, atua preventivamente para assegurar a ordem p\u00fablica e, no tocante \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais comuns, limita-se \u00e0 repress\u00e3o imediata, caracterizado no atendimento da ocorr\u00eancia, inclu\u00eddo o estado de flagr\u00e2ncia.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:23:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098212,"hashId":"fec6e64cc81be60e526450a7dd2c3cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Ostensiva possui investidura militar, atua preventivamente para assegurar a ordem p\u00fablica e, no tocante \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais comuns, limita-se \u00e0 repress\u00e3o imediata, caracterizado no atendimento da ocorr\u00eancia, inclu\u00eddo o estado de flagr\u00e2ncia.<\/p>","resposta":8204793,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8204794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 85","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intelig\u00eancia Policial","oab":false,"nome":"Intelig\u00eancia Policial","pai":null,"assunto_raiz":430369,"materia":true,"id":430369,"slug":"inteligencia-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade Integrada de Intelig\u00eancia e Modelos de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Atividade Integrada de Intelig\u00eancia e Modelos de Gest\u00e3o","pai":430369,"assunto_raiz":430369,"materia":false,"id":430409,"slug":"inteligencia-policial-atividade-integrada-de-inteligencia-e-modelos-de-gestao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es para despesas n\u00e3o inclusas ou insuficientes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o aos Cr\u00e9ditos Adicionais, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":74798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:38:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2288626,"hashId":"188518b5820b1552f938de7eef7d3d9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es para despesas n\u00e3o inclusas ou insuficientes na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o aos Cr\u00e9ditos Adicionais, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9018651,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classificam-se em Suplementares, Especiais e Ordin\u00e1rios. ","id":9018647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam-se em Suplementares, Especiais e Ordin\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Especiais destinam-se a atender despesas urgentes e imprevis\u00edveis, como guerra ou calamidade p\u00fablica, e s\u00e3o abertos por decreto do Poder Executivo.","id":9018648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Especiais destinam-se a atender despesas urgentes e imprevis\u00edveis, como guerra ou calamidade p\u00fablica, e s\u00e3o abertos por decreto do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Extraordin\u00e1rios destinam-se ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias existentes, s\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo.","id":9018649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Extraordin\u00e1rios destinam-se ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias existentes, s\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00f3 ter\u00e3o vig\u00eancia no exerc\u00edcio financeiro em que forem autorizados, exceto os Suplementares. ","id":9018650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00f3 ter\u00e3o vig\u00eancia no exerc\u00edcio financeiro em que forem autorizados, exceto os Suplementares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estados e munic\u00edpios poder\u00e3o abrir Cr\u00e9dito Extraordin\u00e1rio atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria, desde que autorizados pelas respectivas Constitui\u00e7\u00f5es.","id":9018651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estados e munic\u00edpios poder\u00e3o abrir Cr\u00e9dito Extraordin\u00e1rio atrav\u00e9s de medida provis\u00f3ria, desde que autorizados pelas respectivas Constitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424726,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vigencia-dos-creditos-adicionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A excepcionalidade para contrair opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito diz respeito ao estabelecido no princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2239955,"hashId":"10b1c101f645236e38771a05a60b324a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A excepcionalidade para contrair opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito diz respeito ao estabelecido no princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da<\/p>","resposta":8814005,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidade.","id":8814003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":8814004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":8814005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"periodicidade. ","id":8814006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">periodicidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia.","id":8814007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei e a Doutrina, s\u00e3o est\u00e1gios da Receita P\u00fablica, EXCETO: ","provas":[{"id":74798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-contador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:42:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2288637,"hashId":"937f750f371e87eedc2f253e740f127c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei e a Doutrina, s\u00e3o est\u00e1gios da Receita P\u00fablica, EXCETO: <\/p>","resposta":9018703,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o. ","id":9018700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recolhimento. ","id":9018701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolhimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento. ","id":9018702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7amento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o. ","id":9018703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquida\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o. ","id":9018704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas quanto ao emprego do h\u00edfen, EXCETO:","provas":[{"id":73162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":73163,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":73164,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":73165,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":73166,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":73168,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":73170,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:49:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2289536,"hashId":"c8376a30a7bc8c8a28ade6e2d34b9a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas quanto ao emprego do h\u00edfen, EXCETO:<\/p>","resposta":9022649,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circum-navega\u00e7\u00e3o.","id":9022646,"corpo":"<p>Circum-navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tele-educa\u00e7\u00e3o.","id":9022647,"corpo":"<p>Tele-educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Couve-flor.","id":9022648,"corpo":"<p>Couve-flor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semi-reta.","id":9022649,"corpo":"<p>Semi-reta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1gua-de-col\u00f4nia.","id":9022650,"corpo":"<p>\u00c1gua-de-col\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria, corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao tesouro pelos contribuintes ou devedores","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 16:48:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2240006,"hashId":"9d598a7607c29fda748ed10d77c9314a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria, corresponde \u00e0 entrega dos recursos devidos ao tesouro pelos contribuintes ou devedores<\/p>","resposta":8814201,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recolhimento.","id":8814198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a destina\u00e7\u00e3o.","id":8814199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento.","id":8814200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8814201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o.","id":8814202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a previs\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411864,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-arrecadacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz(em) parte do grupo de natureza da despesa denominada Invers\u00f5es Financeiras","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 17:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2240092,"hashId":"cd190d013d5dbb3ee6eeb9eb1d3d30ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz(em) parte do grupo de natureza da despesa denominada Invers\u00f5es Financeiras<\/p>","resposta":8814530,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outros encargos de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":8814526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outros encargos de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.","id":8814527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica interna e externa.","id":8814528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00edvida p\u00fablica interna e externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proventos da aposentadoria, reformas e pens\u00f5es.","id":8814529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proventos da aposentadoria, reformas e pens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.","id":8814530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}