{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159095,"perPage":"100","pages":21591,"page":8213,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de um Deputado Federal discordar do andamento de um determinado projeto de lei, que entende violar as normas constitucionais atinentes ao processo legislativo, esse Parlamentar","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:01:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2310128,"hashId":"a401c6ff3c90fe9c68545979671e7075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de um Deputado Federal discordar do andamento de um determinado projeto de lei, que entende violar as normas constitucionais atinentes ao processo legislativo, esse Parlamentar<\/p>","resposta":9115675,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 como op\u00e7\u00f5es \u00fanicas o voto contr\u00e1rio e o uso da obstru\u00e7\u00e3o junto com os Parlamentares do seu partido pol\u00edtico.","id":9115671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 como op\u00e7\u00f5es \u00fanicas o voto contr\u00e1rio e o uso da obstru\u00e7\u00e3o junto com os Parlamentares do seu partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, para impedir a aprova\u00e7\u00e3o do projeto.","id":9115672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, para impedir a aprova\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade preventiva perante o Supremo Tribunal Federal, para paralisar o tr\u00e2mite do projeto.","id":9115673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 entrar com uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade preventiva perante o Supremo Tribunal Federal, para paralisar o tr\u00e2mite do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nada poder\u00e1 fazer, a n\u00e3o ser votar contra a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei em plen\u00e1rio.","id":9115674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nada poder\u00e1 fazer, a n\u00e3o ser votar contra a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei em plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 impetrar um mandado de seguran\u00e7a perante o Supremo Tribunal Federal, para sustar a tramita\u00e7\u00e3o do projeto, por viola\u00e7\u00e3o do devido processo legislativo. ","id":9115675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 impetrar um mandado de seguran\u00e7a perante o Supremo Tribunal Federal, para sustar a tramita\u00e7\u00e3o do projeto, por viola\u00e7\u00e3o do devido processo legislativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73353,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:32:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2281391,"hashId":"c1adf3bbec5b43ea8e4a5e926bf6a686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8986059,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O respeito \u00e0 hierarquia \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada por todos os servidores p\u00fablicos.","id":8986055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito \u00e0 hierarquia \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada por todos os servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da lei.","id":8986056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.","id":8986057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.","id":8986058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o intervir nos Estados para manter a integridade nacional. ","id":8986059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o intervir nos Estados para manter a integridade nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de busca, deve-se considerar as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2232995,"hashId":"3b75df91457753f137346c11ecedf5bc","enunciado":"<p>Na avalia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de busca, deve-se considerar as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":8781946,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilidade de acesso.","id":8781946,"corpo":"<p>Facilidade de acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualidade.","id":8781947,"corpo":"<p>Atualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imparcialidade dos dados.","id":8781948,"corpo":"<p>Imparcialidade dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o.","id":8781949,"corpo":"<p>Confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoridade da fonte.","id":8781950,"corpo":"<p>Autoridade da fonte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400653,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-bibliotecas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/2232995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O foco do treinamento de usu\u00e1rio \u201cdeve ser para a constru\u00e7\u00e3o e melhoria cont\u00ednua dos produtos e servi\u00e7os oferecidos pelas bibliotecas e sistemas de informa\u00e7\u00e3o; o que refor\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o da comunidade social\u201d (MAIA, PIMENTEL; CORREIA, 2016). Para tornar o usu\u00e1rio da biblioteca aut\u00f4nomo na busca por informa\u00e7\u00e3o, o Sistema Integrado de Bibliotecas do Instituto Federal de Goi\u00e1s (SIB\/IFG) realiza treinamento presencial. Nos treinamentos, \u00e9 simulada a consulta na base de dados das bibliotecas gerenciadas pelo Sistema Sophia, conforme demonstrado na figura abaixo: No treinamento, os usu\u00e1rios aprendem a ler e utilizar os dados da busca feita no Sistema Sophia. As orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas s\u00e3o: I. Pelo Sistema Sophia, o usu\u00e1rio consegue localizar o material na estante ao registrar a nota\u00e7\u00e3o de autor. II. O material detalhado na figura refere-se a uma obra de refer\u00eancia. III. A consulta pelo cat\u00e1logo eletr\u00f4nico utilizando o Sistema Sophia permite aumentar a precis\u00e3o dos resultados por meio da combina\u00e7\u00e3o de termos de busca. IV. No Sistema Sophia, \u00e9 poss\u00edvel montar estrat\u00e9gias de busca por meio de operadores booleanos. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1060377,"hashId":"829afa39bffacdba4da069d9b4bcd8d6","enunciado":"<p>O foco do treinamento de usu\u00e1rio \u201cdeve ser para a constru\u00e7\u00e3o e melhoria cont\u00ednua dos produtos e servi\u00e7os oferecidos pelas\r\nbibliotecas e sistemas de informa\u00e7\u00e3o; o que refor\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o da comunidade social\u201d (MAIA, PIMENTEL; CORREIA, 2016).\r\nPara tornar o usu\u00e1rio da biblioteca aut\u00f4nomo na busca por informa\u00e7\u00e3o, o Sistema Integrado de Bibliotecas do Instituto\r\nFederal de Goi\u00e1s (SIB\/IFG) realiza treinamento presencial. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37282\/157.gif\"><\/p><p>Nos treinamentos, \u00e9 simulada a consulta na base de dados das\r\nbibliotecas gerenciadas pelo Sistema Sophia, conforme demonstrado na figura abaixo: No treinamento, os usu\u00e1rios aprendem a ler e utilizar os dados da busca feita no Sistema Sophia. As orienta\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas s\u00e3o:<\/p><p>\r\nI. Pelo Sistema Sophia, o usu\u00e1rio consegue localizar o material na estante ao registrar a nota\u00e7\u00e3o de autor.<\/p><p>\r\nII. O material detalhado na figura refere-se a uma obra de refer\u00eancia.\r\n<\/p><p>III. A consulta pelo cat\u00e1logo eletr\u00f4nico utilizando o Sistema Sophia permite aumentar a precis\u00e3o dos resultados por meio\r\nda combina\u00e7\u00e3o de termos de busca.<\/p><p>\r\nIV. No Sistema Sophia, \u00e9 poss\u00edvel montar estrat\u00e9gias de busca por meio de operadores booleanos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3718604,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3718604,"corpo":"Somente III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3718605,"corpo":"Somente I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":3718606,"corpo":"Somente I e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a III \u00e9 verdadeira.","id":3718607,"corpo":"Somente a III \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","oab":false,"nome":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397815,"slug":"biblioteconomia-tratamento-da-informacao-em-ambientes-informatizados"}],"slug":"biblioteconomia\/1060377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase inicial de uma constru\u00e7\u00e3o civil, 40% da obra foi conclu\u00edda por 28 oper\u00e1rios que trabalharam 8 horas por dia, durante 12 dias. Para a continuidade e conclus\u00e3o dessa obra, ser\u00e3o dispensados 4 oper\u00e1rios e, al\u00e9m disso, o restante de oper\u00e1rios trabalhar\u00e1 7 horas por dia. Dessa forma, em quantos dias a obra ser\u00e1 finalizada?","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049565,"hashId":"c46b0a1d50cdcf977e4810a5d7fa004b","enunciado":"Na fase inicial de uma constru\u00e7\u00e3o civil, 40% da obra foi conclu\u00edda por 28 oper\u00e1rios que trabalharam 8 horas por dia, durante\r\n12 dias. Para a continuidade e conclus\u00e3o dessa obra, ser\u00e3o dispensados 4 oper\u00e1rios e, al\u00e9m disso, o restante de oper\u00e1rios\r\ntrabalhar\u00e1 7 horas por dia. Dessa forma, em quantos dias a obra ser\u00e1 finalizada?","resposta":3674461,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dias.","id":3674458,"corpo":"20 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 dias.","id":3674459,"corpo":"18 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 22 dias.","id":3674460,"corpo":" 22 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 dias.","id":3674461,"corpo":"24 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378041,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1049565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o tem como objeto de estudo a informa\u00e7\u00e3o registrada, enquanto o seu objetivo final consiste na","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966302,"hashId":"03944cf18e88d6140858298d6bb92d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o tem como objeto de estudo a informa\u00e7\u00e3o registrada, enquanto o seu objetivo final consiste na<\/p>","resposta":3379397,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":3379397,"corpo":"<p>gera\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":3379398,"corpo":"<p>dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":3379399,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do conhecimento. ","id":3379400,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a representa\u00e7\u00e3o da folha de rosto a seguir.Christopher Lovelock Lauren Wright Maria Adelaide Amaral SERVI\u00c7OS: marketing e gest\u00e3o 12 edi\u00e7\u00e3o - atualizada Abril S\u00e3o Paulo 2014Considerando uma descri\u00e7\u00e3o de segundo n\u00edvel, o exemplo da folha de rosto","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966318,"hashId":"e7dde8a4d4ad0ff577a0d34bcfa0043f","enunciado":"<p>Analise a representa\u00e7\u00e3o da folha de rosto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 267px;\"><colgroup><col width=\"267\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-40ts\"><td data-row=\"row-40ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Christopher Lovelock <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Lauren Wright <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Maria Adelaide Amaral <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SERVI\u00c7OS: marketing e gest\u00e3o <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>12 edi\u00e7\u00e3o - atualizada <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Abril <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00e3o Paulo <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ts\" data-cell=\"cell-ck2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Considerando uma descri\u00e7\u00e3o de segundo n\u00edvel, o exemplo da folha de rosto<\/p>","resposta":3379464,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a entrada principal para o t\u00edtulo, j\u00e1 que s\u00e3o tr\u00eas autores.","id":3379461,"corpo":"<p>apresenta a entrada principal para o t\u00edtulo, j\u00e1 que s\u00e3o tr\u00eas autores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquadra-se em autoria mista, isto \u00e9, a obra \u00e9 de responsabilidade de v\u00e1rias pessoas e entidades, por\u00e9m cada uma com uma fun\u00e7\u00e3o.","id":3379462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquadra-se em autoria mista, isto \u00e9, a obra \u00e9 de responsabilidade de v\u00e1rias pessoas e entidades, por\u00e9m cada uma com uma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desconsidera a edi\u00e7\u00e3o, devido ao n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o.","id":3379463,"corpo":"<p>desconsidera a edi\u00e7\u00e3o, devido ao n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta o t\u00edtulo principal tal como aparece na folha de rosto, embora n\u00e3o obrigatoriamente quanto ao uso de mai\u00fasculas.","id":3379464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta o t\u00edtulo principal tal como aparece na folha de rosto, embora n\u00e3o obrigatoriamente quanto ao uso de mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2232919,"hashId":"6650bd50b89ef603c9420d5cc1c74c11","enunciado":"<p>Com base no processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8781613,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A literatura especializada tamb\u00e9m menciona a necessidade de considerar outros aspectos relacionados com o processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, tais como: armazenamento, conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o, direitos autorais etc.","id":8781611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura especializada tamb\u00e9m menciona a necessidade de considerar outros aspectos relacionados com o processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, tais como: armazenamento, conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o, direitos autorais etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O remanejamento de cole\u00e7\u00f5es ocorre, na maioria das vezes, quando as obras n\u00e3o atendem mais o perfil da institui\u00e7\u00e3o e\/ ou da comunidade.","id":8781612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O remanejamento de cole\u00e7\u00f5es ocorre, na maioria das vezes, quando as obras n\u00e3o atendem mais o perfil da institui\u00e7\u00e3o e\/ ou da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o quanto aos documentos s\u00e3o: autoridade, atualidade, precis\u00e3o, imparcialidade cobertura\/ tratamento do assunto.","id":8781613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o quanto aos documentos s\u00e3o: autoridade, atualidade, precis\u00e3o, imparcialidade cobertura\/ tratamento do assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em bibliotecas universit\u00e1rias, a \u00eanfase no processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es deve ocorrer nas etapas de estudo da comunidade e avalia\u00e7\u00e3o.","id":8781614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em bibliotecas universit\u00e1rias, a \u00eanfase no processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es deve ocorrer nas etapas de estudo da comunidade e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es tomadas no processo de estudo da comunidade.","id":8781615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es tomadas no processo de estudo da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/2232919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em diversas passagens do texto, a autora utiliza constru\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas em que se compara ao museu, aproximando a trag\u00e9dia acontecida na institui\u00e7\u00e3o de sua viv\u00eancia. \u00c9 o que acontece nos trechos a seguir, EXCETO em:","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"},{"id":70802,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente Social - 2018"},{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1087919,"hashId":"8ecb1c5575bf83454d0f5b161b492f10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em diversas passagens do texto, a autora utiliza constru\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas em que se compara ao museu, aproximando a trag\u00e9dia acontecida na institui\u00e7\u00e3o de sua viv\u00eancia. \u00c9 o que acontece nos trechos a seguir, EXCETO em:<\/p>","resposta":3837771,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Eu, que vivo com as palavras e das palavras, n\u00e3o consigo dizer\". (linha 35)","id":3837771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Eu, que vivo com as palavras e das palavras, n\u00e3o consigo dizer\". (linha 35)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Chamas dentro de todo ele, uma casca do lado de fora. Sou tamb\u00e9m eu. Uma casca que anda por um pa\u00eds sem pa\u00eds. Eu, sem Luzia, uma n\u00e3o mulher em lugar nenhum.\" (linhas 36 a 38)","id":3837772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Chamas dentro de todo ele, uma casca do lado de fora. Sou tamb\u00e9m eu. Uma casca que anda por um pa\u00eds sem pa\u00eds. Eu, sem Luzia, uma n\u00e3o mulher em lugar nenhum.\" (linhas 36 a 38)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A frase ecoa em mim. E ecoa. Fere minhas paredes em carne viva.\" (linha 39)","id":3837773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A frase ecoa em mim. E ecoa. Fere minhas paredes em carne viva.\" (linha 39)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"A frase reverbera nos corredores vazios do meu corpo\". (linha 41)","id":3837774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A frase reverbera nos corredores vazios do meu corpo\". (linha 41)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Sem passado, indo para o Museu do Amanh\u00e3, sou convertida em muda.\" (linhas 35 e 36)","id":3837775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sem passado, indo para o Museu do Amanh\u00e3, sou convertida em muda.\" (linhas 35 e 36)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos que se segue e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Texto 1 O Brasil queimou \u2013 e n\u00e3o tinha \u00e1gua para apagar o fogo___Eu vim ao Rio para um evento no Museu do Amanh\u00e3.___Ent\u00e3o descobri que n\u00e3o tinha mais passado.___Diante de mim, o Museu Nacional do Rio queimava.___O cr\u00e2nio de Luzia, a \"primeira brasileira\", entre 12.500 e 13 mil anos, queimava. Uma das maiscompletas cole\u00e7\u00f5es de pterossauros do mundo queimava. Objetos que sobreviveram \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de Pompeiaqueimavam. A m\u00famia do antigo Egito queimava. Milhares de artefatos dos povos ind\u00edgenas do Brasilqueimavam.___Vinte milh\u00f5es de mem\u00f3ria de alguma coisa tentando ser um pa\u00eds queimavam.___O Brasil perdeu a possibilidade da met\u00e1fora. Isso j\u00e1 sab\u00edamos. O excesso de realidade nos joga non\u00e3o tempo. No sem tempo. No fora do tempo.___O Museu Nacional em chamas. Um bombeiro esguichando \u00e1gua com uma mangueira um pouco maiordo que a que eu tenho na minha casa. O Museu Nacional queimando. Sem \u00e1gua em parte dos hidrantes,depois de quatro horas de inc\u00eandio ainda chegavam caminh\u00f5es-pipa com \u00e1gua pot\u00e1vel. O Museu Nacionalqueimando. Uma equipe tentava tirar \u00e1gua do lago da Quinta da Boa Vista. O Museu Nacional queimando. APM impedia as pessoas de avan\u00e7ar para tentar salvar alguma coisa. O Museu Nacional queimando. Outraspessoas tentavam furtar o celular e a carteira de quem tentava entrar para ajudar ou s\u00f3 estava im\u00f3vel diantedos port\u00f5es tentando compreender como viver sem met\u00e1foras.___Brasil, \u00e9 voc\u00ea. N\u00e3o posso ser aquele que n\u00e3o \u00e9.___O Museu Nacional queimando.___O que h\u00e1 mais para dizer agora que as palavras j\u00e1 n\u00e3o dizem e a realidade se colocou al\u00e9m dainterpreta\u00e7\u00e3o?___Diante do Museu Nacional em chamas, de costas para o pal\u00e1cio, de frente para onde deveria estar opovo, Dom Pedro II em est\u00e1tua. Sua fam\u00edlia tinha tentado inventar um pa\u00eds e o fundaram sobre corposhumanos. Seu av\u00f4, Dom Jo\u00e3o VI, criou aquele museu no Pal\u00e1cio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o. Dom Pedro II est\u00e1 nocentro, circunspecto, um homem feito de pedra, um imperador. Diante da parte esquerda do museu, ind\u00edgenasde diferentes etnias observam as chamas como se mais uma vez fossem eles que estivessem queimando.Est\u00e3o. \u00c9 o maior acervo de l\u00ednguas ind\u00edgenas da Am\u00e9rica Latina, diz Urutau Guajajara. \u00c9 a nossa mem\u00f3riaque est\u00e3o apagando. \u00c9 o golpe, \u00e9 o golpe. \"Poderiam ter salvo, e n\u00e3o salvaram\", ele grita.___Nunca salvaram. H\u00e1 500 anos n\u00e3o salvam.___As costas de Pedro ferviam.___Quando soube que o museu queimava, eu dividi um t\u00e1xi com um jornalista brit\u00e2nico e uma atrizbrasileira com uma c\u00e2mera na m\u00e3o. \"N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 como se o British Museum estivesse queimando, \u00e9 como sejunto com ele estivesse tamb\u00e9m o Pal\u00e1cio de Buckingham\", disse Jonathan Watts. \"N\u00e3o h\u00e1 mais possibilidadede fazer document\u00e1rio\", afirmou Gabriela Carneiro da Cunha. \"A realidade \u00e9 Science Fiction.\"___Eu, que vivo com as palavras e das palavras, n\u00e3o consigo dizer. Sem passado, indo para o Museu doAmanh\u00e3, sou convertida em muda. Esvazio de mem\u00f3ria como o Museu Nacional. Chamas dentro de todo ele,uma casca do lado de fora. Sou tamb\u00e9m eu. Uma casca que anda por um pa\u00eds sem pa\u00eds. Eu, sem Luzia, uman\u00e3o mulher em lugar nenhum.___A frase ecoa em mim. E ecoa. Fere minhas paredes em carne viva.___\"O Brasil \u00e9 um construtor de ru\u00ednas. O Brasil constr\u00f3i ru\u00ednas em dimens\u00f5es continentais.\"___A frase reverbera nos corredores vazios do meu corpo. Se a primeira brasileira incendiou-se, quebrasileira posso ser eu?___O que poderia expressar melhor este momento? A hist\u00f3ria do Brasil queima. A matriz europeia queinventou um pal\u00e1cio e fez dele um museu. Os ind\u00edgenas que choram do lado de fora porque suas l\u00ednguas seincineram l\u00e1 dentro. E eu preciso alcan\u00e7ar o Museu do Amanh\u00e3. Mas o Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds do futuro. OBrasil perdeu a possibilidade de imaginar um futuro. O Brasil est\u00e1 em chamas.___O Museu Nacional sem recursos do Governo federal. Os funcion\u00e1rios do Museu Nacional fazendovaquinha na Internet para reabrir a sala principal. O Museu Nacional morrendo de abandono. O MuseuNacional sem manuten\u00e7\u00e3o. O Rio de Janeiro. Flagelado e roubado e arrancado Rio de Janeiro. Entre todos osBrasis, tinha que ser o Rio.___Ou\u00e7o ent\u00e3o um chefe de bombeiros dar uma coletiva diante do Museu Nacional, as labaredas lambemo cen\u00e1rio atr\u00e1s dele. O bombeiro explica para as c\u00e2meras de TV que n\u00e3o tinha \u00e1gua, ele conta doscaminh\u00f5es-pipa. E ele declara: \"Est\u00e1 tudo sob controle\".___Eu quero gargalhar, me botar louca, queimar junto, ser aquela que ensandece para poder gritar parasempre a \u00fanica frase l\u00facida que agora conhe\u00e7o: \"O Museu Nacional est\u00e1 queimando! O Museu Nacional est\u00e1queimando!\".___O Brasil est\u00e1 queimando.___E o meteoro estava dentro do museu.(BRUM, Eliane. O Brasil queimou \u2013 e n\u00e3o tinha \u00e1gua para apagar o fogo. El Pa\u00eds, 03 set. 2018. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/09\/03\/opinion\/1535975822_774583.html&gt;) .","id":384008,"enunciado":"<p><strong>Leia os textos que se segue e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil queimou \u2013 e n\u00e3o tinha \u00e1gua para apagar o fogo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu vim ao Rio para um evento no Museu do Amanh\u00e3.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ent\u00e3o descobri que n\u00e3o tinha mais passado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Diante de mim, o Museu Nacional do Rio queimava.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O cr\u00e2nio de Luzia, a \"primeira brasileira\", entre 12.500 e 13 mil anos, queimava. Uma das mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>completas cole\u00e7\u00f5es de pterossauros do mundo queimava. Objetos que sobreviveram \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de Pompeia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queimavam. A m\u00famia do antigo Egito queimava. Milhares de artefatos dos povos ind\u00edgenas do Brasil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queimavam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Vinte milh\u00f5es de mem\u00f3ria de alguma coisa tentando ser um pa\u00eds queimavam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Brasil perdeu a possibilidade da met\u00e1fora. Isso j\u00e1 sab\u00edamos. O excesso de realidade nos joga no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o tempo. No sem tempo. No fora do tempo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Museu Nacional em chamas. Um bombeiro esguichando \u00e1gua com uma mangueira um pouco maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do que a que eu tenho na minha casa. O Museu Nacional queimando. Sem \u00e1gua em parte dos hidrantes,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>depois de quatro horas de inc\u00eandio ainda chegavam caminh\u00f5es-pipa com \u00e1gua pot\u00e1vel. O Museu Nacional<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queimando. Uma equipe tentava tirar \u00e1gua do lago da Quinta da Boa Vista. O Museu Nacional queimando. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>PM impedia as pessoas de avan\u00e7ar para tentar salvar alguma coisa. O Museu Nacional queimando. Outras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tentavam furtar o celular e a carteira de quem tentava entrar para ajudar ou s\u00f3 estava im\u00f3vel diante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos port\u00f5es tentando compreender como viver sem met\u00e1foras.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Brasil, \u00e9 voc\u00ea. N\u00e3o posso ser aquele que n\u00e3o \u00e9.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Museu Nacional queimando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que h\u00e1 mais para dizer agora que as palavras j\u00e1 n\u00e3o dizem e a realidade se colocou al\u00e9m da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>interpreta\u00e7\u00e3o?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Diante do Museu Nacional em chamas, de costas para o pal\u00e1cio, de frente para onde deveria estar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>povo, Dom Pedro II em est\u00e1tua. Sua fam\u00edlia tinha tentado inventar um pa\u00eds e o fundaram sobre corpos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanos. Seu av\u00f4, Dom Jo\u00e3o VI, criou aquele museu no Pal\u00e1cio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o. Dom Pedro II est\u00e1 no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>centro, circunspecto, um homem feito de pedra, um imperador. Diante da parte esquerda do museu, ind\u00edgenas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de diferentes etnias observam as chamas como se mais uma vez fossem eles que estivessem queimando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Est\u00e3o. \u00c9 o maior acervo de l\u00ednguas ind\u00edgenas da Am\u00e9rica Latina, diz Urutau Guajajara. \u00c9 a nossa mem\u00f3ria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que est\u00e3o apagando. \u00c9 o golpe, \u00e9 o golpe. \"Poderiam ter salvo, e n\u00e3o salvaram\", ele grita.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Nunca salvaram. H\u00e1 500 anos n\u00e3o salvam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As costas de Pedro ferviam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando soube que o museu queimava, eu dividi um t\u00e1xi com um jornalista brit\u00e2nico e uma atriz<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brasileira com uma c\u00e2mera na m\u00e3o. \"N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 como se o British Museum estivesse queimando, \u00e9 como se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>junto com ele estivesse tamb\u00e9m o Pal\u00e1cio de Buckingham\", disse Jonathan Watts. \"N\u00e3o h\u00e1 mais possibilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de fazer document\u00e1rio\", afirmou Gabriela Carneiro da Cunha. \"A realidade \u00e9 Science Fiction.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu, que vivo com as palavras e das palavras, n\u00e3o consigo dizer. Sem passado, indo para o Museu do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Amanh\u00e3, sou convertida em muda. Esvazio de mem\u00f3ria como o Museu Nacional. Chamas dentro de todo ele,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma casca do lado de fora. Sou tamb\u00e9m eu. Uma casca que anda por um pa\u00eds sem pa\u00eds. Eu, sem Luzia, uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o mulher em lugar nenhum.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A frase ecoa em mim. E ecoa. Fere minhas paredes em carne viva.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"O Brasil \u00e9 um construtor de ru\u00ednas. O Brasil constr\u00f3i ru\u00ednas em dimens\u00f5es continentais.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A frase reverbera nos corredores vazios do meu corpo. Se a primeira brasileira incendiou-se, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brasileira posso ser eu?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O que poderia expressar melhor este momento? A hist\u00f3ria do Brasil queima. A matriz europeia que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inventou um pal\u00e1cio e fez dele um museu. Os ind\u00edgenas que choram do lado de fora porque suas l\u00ednguas se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incineram l\u00e1 dentro. E eu preciso alcan\u00e7ar o Museu do Amanh\u00e3. Mas o Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds do futuro. O<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Brasil perdeu a possibilidade de imaginar um futuro. O Brasil est\u00e1 em chamas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Museu Nacional sem recursos do Governo federal. Os funcion\u00e1rios do Museu Nacional fazendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vaquinha na Internet para reabrir a sala principal. O Museu Nacional morrendo de abandono. O Museu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nacional sem manuten\u00e7\u00e3o. O Rio de Janeiro. Flagelado e roubado e arrancado Rio de Janeiro. Entre todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Brasis, tinha que ser o Rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ou\u00e7o ent\u00e3o um chefe de bombeiros dar uma coletiva diante do Museu Nacional, as labaredas lambem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cen\u00e1rio atr\u00e1s dele. O bombeiro explica para as c\u00e2meras de TV que n\u00e3o tinha \u00e1gua, ele conta dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminh\u00f5es-pipa. E ele declara: \"Est\u00e1 tudo sob controle\".<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu quero gargalhar, me botar louca, queimar junto, ser aquela que ensandece para poder gritar para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sempre a \u00fanica frase l\u00facida que agora conhe\u00e7o: \"O Museu Nacional est\u00e1 queimando! O Museu Nacional est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queimando!\".<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Brasil est\u00e1 queimando.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>E o meteoro estava dentro do museu.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(BRUM, Eliane. O Brasil queimou \u2013 e n\u00e3o tinha \u00e1gua para apagar o fogo. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">El Pa\u00eds<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 03 set. 2018. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/09\/03\/opinion\/1535975822_774583.html&gt;) .<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2232977,"hashId":"d05154836290393bd6785307e0c22307","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8781867,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O volume 1 da CDD traz o \u00edndice relativos, manual e as tabelas auxiliares.","id":8781866,"corpo":"<p>O volume 1 da CDD traz o \u00edndice relativos, manual e as tabelas auxiliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio, a CDD possu\u00eda uma \u00fanica tabela auxiliar: a tabela de subdivis\u00f5es de forma. A partir da 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a tabela passou a ser chamada de standart subdivisions. Posteriormente, a partir da 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a CDD traz sete tabelas auxiliares.","id":8781867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio, a CDD possu\u00eda uma \u00fanica tabela auxiliar: a tabela de subdivis\u00f5es de forma. A partir da 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a tabela passou a ser chamada de <em>standart subdivisions<\/em>. Posteriormente, a partir da 18\u00aa edi\u00e7\u00e3o, a CDD traz sete tabelas auxiliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de um ponto ( . ), a nota\u00e7\u00e3o da CDD \u00e9 mista.","id":8781868,"corpo":"<p>Devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de um ponto ( . ), a nota\u00e7\u00e3o da CDD \u00e9 mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros fora de uso s\u00e3o indicados entre par\u00eanteses.","id":8781869,"corpo":"<p>Os n\u00fameros fora de uso s\u00e3o indicados entre par\u00eanteses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver orienta\u00e7\u00e3o sobre o uso das subdivis\u00f5es standart, deve-se seguir a regra geral, isto \u00e9, utilizar 2 (dois) zeros.","id":8781870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver orienta\u00e7\u00e3o sobre o uso das subdivis\u00f5es <em>standart<\/em>, deve-se seguir a regra geral, isto \u00e9, utilizar 2 (dois) zeros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/2232977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o AACR2, na cataloga\u00e7\u00e3o de monografias, a principal fonte de informa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 11:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2232961,"hashId":"3ca28405449f89fc474aab9249a04c5d","enunciado":"<p>Segundo o AACR2, na cataloga\u00e7\u00e3o de monografias, a principal fonte de informa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8781807,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a p\u00e1gina de rosto.","id":8781807,"corpo":"<p>a p\u00e1gina de rosto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o resumo.","id":8781808,"corpo":"<p>o resumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capa.","id":8781809,"corpo":"<p>a capa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os elementos pr\u00e9-textuais.","id":8781810,"corpo":"<p>todos os elementos pr\u00e9-textuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o.","id":8781811,"corpo":"<p>a introdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/2232961","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do Cap\u00edtulo IV da lei 8.112\/1990, que trata das licen\u00e7as concedidas ao servidor p\u00fablico federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"},{"id":70802,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente Social - 2018"},{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1087955,"hashId":"f48ebf7211d72f144bb56c913d975771","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando do Cap\u00edtulo IV da lei 8.112\/1990, que trata das licen\u00e7as concedidas ao servidor p\u00fablico federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":3837965,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante o per\u00edodo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":3837961,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante o per\u00edodo da licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, dos pais, dos filhos, do padrasto ou madrasta e enteado, ou dependente que viva a suas expensas e conste do seu assentamento funcional, mediante comprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial.","id":3837962,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, dos pais, dos filhos, do padrasto ou madrasta e enteado, ou dependente que viva a suas expensas e conste do seu assentamento funcional, mediante comprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":3837963,"corpo":"<p align=justify>O servidor ter\u00e1 direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, desde que n\u00e3o esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":3837964,"corpo":"<p align=justify>A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, desde que n\u00e3o esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cada tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":3837965,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s cada tri\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404509,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-dos-afastamentos"}],"slug":"direito-administrativo\/1087955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei 8.112\/1990 elenca, em seu art. 8\u00ba, as formas de provimento do cargo p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento previstas e ao que est\u00e1 posto em dispositivos subsequentes da lei 8.112\/1990, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":37733,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Administrador - 2018"},{"id":70802,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente Social - 2018"},{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73969,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 11:06:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1087952,"hashId":"2407ef9227970bd5c0f8d837aaad03a0","enunciado":"<p align=justify>A lei 8.112\/1990 elenca, em seu art. 8\u00ba, as formas de provimento do cargo p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de provimento previstas e ao que est\u00e1 posto em dispositivos subsequentes da lei 8.112\/1990, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":3837943,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.","id":3837941,"corpo":"<p align=justify>A revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado.","id":3837942,"corpo":"<p align=justify>A recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":3837943,"corpo":"<p align=justify>A readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.","id":3837944,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para cargo de carreira, cargo isolado de provimento efetivo e tamb\u00e9m para cargo em comiss\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ser feita mediante pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, obedecidos a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o prazo de sua validade.","id":3837945,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o para cargo de carreira, cargo isolado de provimento efetivo e tamb\u00e9m para cargo em comiss\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 ser feita mediante pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, obedecidos a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o prazo de sua validade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1087952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escolas t\u00eam percebido a import\u00e2ncia das tecnologias para a aprendizagem na atualidade. Pensar no processo de ensino e aprendizagem em pleno s\u00e9culo XXI sem o uso constante dos diversos instrumentos tecnol\u00f3gicos \u00e9 deixar de acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na ess\u00eancia da humanidade. Nesse cen\u00e1rio, pode-se afirmar que: I. A dissemina\u00e7\u00e3o e uso de tecnologias digitais, marcadamente dos computadores e da internet, favoreceu o desenvolvimento de uma cultura de uso das m\u00eddias e, por conseguinte, de uma configura\u00e7\u00e3o social pautada num modelo digital de pensar, criar, produzir, comunicar, aprender - viver. II. Cabe \u00e0 escola procurar meios de promover a integra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, oferecendo meios para a produ\u00e7\u00e3o de um conhecimento a n\u00edvel contempor\u00e2neo. III. Se a educa\u00e7\u00e3o, antes do surgimento tecnol\u00f3gico, visava \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de valores aos conhecimentos produzidos e divulgados em sala de aula, com as tecnologias ela perdeu esse car\u00e1ter agregador e diminuiu o interesse pelos valores e pela \u00e9tica. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":83707,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 16:00:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2540746,"hashId":"71aa0a3bb7973585c2d31131a492e5c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas t\u00eam percebido a import\u00e2ncia das tecnologias para a aprendizagem na atualidade. Pensar no processo de ensino e aprendizagem em pleno s\u00e9culo XXI sem o uso constante dos diversos instrumentos tecnol\u00f3gicos \u00e9 deixar de acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na ess\u00eancia da humanidade. Nesse cen\u00e1rio, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dissemina\u00e7\u00e3o e uso de tecnologias digitais, marcadamente dos computadores e da internet, favoreceu o desenvolvimento de uma cultura de uso das m\u00eddias e, por conseguinte, de uma configura\u00e7\u00e3o social pautada num modelo digital de pensar, criar, produzir, comunicar, aprender - viver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe \u00e0 escola procurar meios de promover a integra\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, oferecendo meios para a produ\u00e7\u00e3o de um conhecimento a n\u00edvel contempor\u00e2neo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se a educa\u00e7\u00e3o, antes do surgimento tecnol\u00f3gico, visava \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o de valores aos conhecimentos produzidos e divulgados em sala de aula, com as tecnologias ela perdeu esse car\u00e1ter agregador e diminuiu o interesse pelos valores e pela \u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":10115806,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":10115804,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":10115805,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":10115806,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":10115807,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola deve organizar uma proposta curricular que considera o sujeito ativo e interativo em seu processo de conhecimento. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo.","provas":[{"id":77625,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma-2018-crescer-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 16:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2333601,"hashId":"8e75558e5b019f9e58fee056e2addcd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola deve organizar uma proposta curricular que considera o sujeito ativo e interativo em seu processo de conhecimento. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo.<\/p>","resposta":9220548,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento. Refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.","id":9220547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento. Refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo pode ser separado do contexto social, uma vez que ele \u00e9 historicamente situado e culturalmente determinado.","id":9220548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo pode ser separado do contexto social, uma vez que ele \u00e9 historicamente situado e culturalmente determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo expressa uma cultura.","id":9220549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo expressa uma cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo n\u00e3o \u00e9 um instrumento neutro. Ele passa ideologia.","id":9220550,"corpo":"<p>O curr\u00edculo n\u00e3o \u00e9 um instrumento neutro. Ele passa ideologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas abaixo. -O ensino da Matem\u00e1tica, de acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do ensino fundamental, deve estar baseado ______________ e o processo de ensino-aprendizagem da Geografia \u00e9 iniciado pela______________________________.","provas":[{"id":77625,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma-2018-crescer-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 16:03:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2333607,"hashId":"8dbae8d6b8431e6cb0a27caccdb60dac","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas abaixo. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensino da Matem\u00e1tica, de acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do ensino fundamental, deve estar baseado ______________ e o processo de ensino-aprendizagem da Geografia \u00e9 iniciado pela______________________________.<\/p>","resposta":9220574,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na teoria desenvolvimentista; sequ\u00eancia linear do conhecimento. ","id":9220571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria desenvolvimentista; sequ\u00eancia linear do conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No estruturalismo; forma do mais simples e pr\u00f3ximo ao mais distante.","id":9220572,"corpo":"<p>No estruturalismo; forma do mais simples e pr\u00f3ximo ao mais distante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na repeti\u00e7\u00e3o; observa\u00e7\u00e3o orientada da comunidade e do meio ambiente.","id":9220573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na repeti\u00e7\u00e3o; observa\u00e7\u00e3o orientada da comunidade e do meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na resolu\u00e7\u00e3o de problemas; observa\u00e7\u00e3o orientada da comunidade e do meio ambiente.","id":9220574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resolu\u00e7\u00e3o de problemas; observa\u00e7\u00e3o orientada da comunidade e do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426153,"slug":"pedagogia-construcao-do-pensamento-logico-matematico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Gest\u00e3o Educacional, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos professores e dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o constitui um indicador do seguinte cen\u00e1rio educacional:","provas":[{"id":77222,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 16:06:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2325526,"hashId":"3c7033cde734b917d79aa897ee3b860c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Gest\u00e3o Educacional, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos professores e dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o constitui um indicador do seguinte cen\u00e1rio educacional:<\/p>","resposta":9184078,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sufici\u00eancia, estabilidade e avalia\u00e7\u00e3o da equipe e da institui\u00e7\u00e3o escolar.","id":9184078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sufici\u00eancia, estabilidade e avalia\u00e7\u00e3o da equipe e da institui\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolvimento dos pais na aprendizagem.","id":9184079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvimento dos pais na aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o da escola.","id":9184080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o frequente entre corpo docente e pais.","id":9184081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o frequente entre corpo docente e pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra s\u00e1bio est\u00e1 com fun\u00e7\u00e3o de substantivo.","provas":[{"id":73279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2018-excelencia-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 04:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2240410,"hashId":"7df8133e75345fba81ee7ad45163585c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra s\u00e1bio est\u00e1 com fun\u00e7\u00e3o de substantivo.<\/p>","resposta":8815875,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O s\u00e1bio sorriu a ouvir aquilo.","id":8815875,"corpo":"<p>O s\u00e1bio sorriu a ouvir aquilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele senhor era s\u00e1bio.","id":8815876,"corpo":"<p>Aquele senhor era s\u00e1bio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cristiano estava s\u00e1bio depois de viver.","id":8815877,"corpo":"<p>Cristiano estava s\u00e1bio depois de viver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8815878,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar sobre a avalia\u00e7\u00e3o escolar numa perspectiva progressista, EXCETO:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:10:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324302,"hashId":"15599ed0d3ec0fae67386b1f3cd46a51","enunciado":"<p>Pode-se afirmar sobre a avalia\u00e7\u00e3o escolar numa perspectiva progressista, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9178458,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa complexa que n\u00e3o se resume \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de provas e atribui\u00e7\u00e3o de notas.","id":9178455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa complexa que n\u00e3o se resume \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de provas e atribui\u00e7\u00e3o de notas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o nas provas apenas proporciona dados que devem ser submetidos a uma aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa.","id":9178456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensura\u00e7\u00e3o nas provas apenas proporciona dados que devem ser submetidos a uma aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cumpre fun\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicodid\u00e1ticas, de diagn\u00f3stico e de controle em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se recorre a instrumentos de verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar.","id":9178457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cumpre fun\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicodid\u00e1ticas, de diagn\u00f3stico e de controle em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais se recorre a instrumentos de verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 uma reflex\u00e3o sobre o n\u00edvel de qualidade do trabalho escolar apenas do professor. ","id":9178458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem \u00e9 uma reflex\u00e3o sobre o n\u00edvel de qualidade do trabalho escolar apenas do professor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o inciso IV, do \u00a7 3\u00b0, do art. 13 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00b0 4, de 13 de julho de 2010, como deve ser entendida a matriz curricular?","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 22:16:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2308100,"hashId":"bd0d2cd677b6a52b99f8f12119cd58a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o inciso IV, do \u00a7 3\u00b0, do art. 13 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00b0 4, de 13 de julho de 2010, como deve ser entendida a matriz curricular?<\/p>","resposta":9106416,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma forma de organizar o trabalho pedag\u00f3gico, limitando a dispers\u00e3o do conhecimento, fornecendo o cen\u00e1rio no qual se constroem objetos de estudo, propiciando a concretiza\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica centrada na vis\u00e3o interdisciplinar, superando o isolamento das pessoas e a compartimentaliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados r\u00edgidos.","id":9106414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de organizar o trabalho pedag\u00f3gico, limitando a dispers\u00e3o do conhecimento, fornecendo o cen\u00e1rio no qual se constroem objetos de estudo, propiciando a concretiza\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica centrada na vis\u00e3o interdisciplinar, superando o isolamento das pessoas e a compartimentaliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados r\u00edgidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entendida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas, com foco na aprendizagem e no gosto de aprender, subsidiada pela consci\u00eancia de que o processo de comunica\u00e7\u00e3o entre estudantes e professores \u00e9 efetivado por meio de pr\u00e1ticas e recursos diversos.","id":9106415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas, com foco na aprendizagem e no gosto de aprender, subsidiada pela consci\u00eancia de que o processo de comunica\u00e7\u00e3o entre estudantes e professores \u00e9 efetivado por meio de pr\u00e1ticas e recursos diversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entendida como propulsora de movimento, dinamismo curricular e educacional, de tal modo que os diferentes campos do conhecimento possam se coadunar com o conjunto de atividades educativas. ","id":9106416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendida como propulsora de movimento, dinamismo curricular e educacional, de tal modo que os diferentes campos do conhecimento possam se coadunar com o conjunto de atividades educativas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entendida como alternativa operacional que embase a gest\u00e3o do curr\u00edculo escolar e represente subs\u00eddio para a gest\u00e3o da escola (na organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o curricular, distribui\u00e7\u00e3o e controle do tempo dos trabalhos docentes), passo para uma gest\u00e3o centrada na abordagem interdisciplinar, organizada por eixos tem\u00e1ticos, mediante interlocu\u00e7\u00e3o entre os diferentes campos do conhecimento.","id":9106417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendida como alternativa operacional que embase a gest\u00e3o do curr\u00edculo escolar e represente subs\u00eddio para a gest\u00e3o da escola (na organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o curricular, distribui\u00e7\u00e3o e controle do tempo dos trabalhos docentes), passo para uma gest\u00e3o centrada na abordagem interdisciplinar, organizada por eixos tem\u00e1ticos, mediante interlocu\u00e7\u00e3o entre os diferentes campos do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o art. 14 da Lei n\u00b0 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (\u201cEstabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\u201d), de quem \u00e9 a responsabilidade pela defini\u00e7\u00e3o das normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os princ\u00edpios estabelecidos? ","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 22:13:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2308081,"hashId":"c6120da5897395a9e5e0cc4cb10d256b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o art. 14 da Lei n\u00b0 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (\u201cEstabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional\u201d), de quem \u00e9 a responsabilidade pela defini\u00e7\u00e3o das normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os princ\u00edpios estabelecidos? <\/p>","resposta":9106326,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos sistemas de ensino.","id":9106326,"corpo":"<p>Dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos estabelecimentos de ensino.","id":9106327,"corpo":"<p>Dos estabelecimentos de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos munic\u00edpios.","id":9106328,"corpo":"<p>Dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos docentes.","id":9106329,"corpo":"<p>Dos docentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais trazem um tratamento inovador \u00e0 abordagem dos conte\u00fados. No ensino da L\u00edngua Portuguesa, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77222,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:00:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2325584,"hashId":"7697eeffb8f71449814b502ead97e301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais trazem um tratamento inovador \u00e0 abordagem dos conte\u00fados. No ensino da L\u00edngua Portuguesa, <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9184348,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concede primazia aos eixos de ensino, leitura, produ\u00e7\u00e3o de texto, oralidade e an\u00e1lise lingu\u00edstica.","id":9184347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concede primazia aos eixos de ensino, leitura, produ\u00e7\u00e3o de texto, oralidade e an\u00e1lise lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evidencia a adi\u00e7\u00e3o ou jun\u00e7\u00e3o de letras, s\u00edlabas e frases com o prop\u00f3sito de chegar ao texto.","id":9184348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidencia a adi\u00e7\u00e3o ou jun\u00e7\u00e3o de letras, s\u00edlabas e frases com o prop\u00f3sito de chegar ao texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a forma\u00e7\u00e3o de leitores competentes, que consigam construir significados a partir de diferentes g\u00eaneros textuais.","id":9184349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a forma\u00e7\u00e3o de leitores competentes, que consigam construir significados a partir de diferentes g\u00eaneros textuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza o texto como unidade de sentido, a fim de levar os discentes a refletir acerca da l\u00edngua e dos mais diversos recursos lingu\u00edsticos.","id":9184350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza o texto como unidade de sentido, a fim de levar os discentes a refletir acerca da l\u00edngua e dos mais diversos recursos lingu\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9394\/96, informar pai e m\u00e3e, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, os respons\u00e1veis legais, sobre a frequ\u00eancia e rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9:","provas":[{"id":77222,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2325585,"hashId":"9842e7ffe46d7d50bd17dc0c8f091191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9394\/96, informar pai e m\u00e3e, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, os respons\u00e1veis legais, sobre a frequ\u00eancia e rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9:<\/p>","resposta":9184353,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opcional.","id":9184351,"corpo":"<p>Opcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispens\u00e1vel.","id":9184352,"corpo":"<p>Dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio.","id":9184353,"corpo":"<p>Obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facultativo.","id":9184354,"corpo":"<p>Facultativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9394\/96, \u00e9 CORRETO afirmar que o dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:05:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324245,"hashId":"1784e17c2507aa9db7bf17046382c8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9394\/96, \u00e9 CORRETO afirmar que o dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:<\/p>","resposta":9178195,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito;","id":9178192,"corpo":"<p>universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino;","id":9178193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade de ensino, definidos como a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis ao desenvolvimento do processo de ensino-aprendizagem.","id":9178194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade de ensino, definidos como a variedade e quantidade m\u00ednimas, por aluno, de insumos indispens\u00e1veis ao desenvolvimento do processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento ao educando, no ensino fundamental p\u00fablico, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","id":9178195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento ao educando, no ensino fundamental p\u00fablico, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430186,"slug":"pedagogia-dos-principios-e-fins-da-educacao-nacional"}],"slug":"pedagogia\/2324245","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o planejamento, requer-se do professor, EXCETO:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:08:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324265,"hashId":"756a9fde973f6b629055616479989c41","enunciado":"<p>Para o planejamento, requer-se do professor, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9178286,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o segura das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o escolar e os objetivos sociopol\u00edticos e pedag\u00f3gicos, ligando-os aos objetivos de ensino das mat\u00e9rias.","id":9178285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o segura das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o escolar e os objetivos sociopol\u00edticos e pedag\u00f3gicos, ligando-os aos objetivos de ensino das mat\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade de desmembrar a mat\u00e9ria em t\u00f3picos ou unidades did\u00e1ticas, a partir de sua estrutura conceitual b\u00e1sica, prescrita no livro did\u00e1tico.","id":9178286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de desmembrar a mat\u00e9ria em t\u00f3picos ou unidades did\u00e1ticas, a partir de sua estrutura conceitual b\u00e1sica, prescrita no livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecimento e dom\u00ednio dos v\u00e1rios m\u00e9todos de ensino e procedimentos did\u00e1ticos, a fim de poder escolh\u00ea-los conforme temas a serem tratados, e caracter\u00edsticas dos alunos.","id":9178287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento e dom\u00ednio dos v\u00e1rios m\u00e9todos de ensino e procedimentos did\u00e1ticos, a fim de poder escolh\u00ea-los conforme temas a serem tratados, e caracter\u00edsticas dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecimento dos programas oficiais para adequ\u00e1-los \u00e0s necessidades reais da escola e da turma de alunos.","id":9178288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento dos programas oficiais para adequ\u00e1-los \u00e0s necessidades reais da escola e da turma de alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Tend\u00eancia Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados, \u00e9 INCORRETO.","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:08:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324280,"hashId":"d427d082392ce0faef20fd8e6e254503","enunciado":"<p>Sobre a Tend\u00eancia Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados, \u00e9 INCORRETO.<\/p>","resposta":9178356,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola p\u00fablica cumpre a sua fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assegurando a difus\u00e3o dos conhecimentos sistematizados a todos, como condi\u00e7\u00e3o para efetiva participa\u00e7\u00e3o do povo nas lutas sociais.","id":9178356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola p\u00fablica cumpre a sua fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica, assegurando a difus\u00e3o dos conhecimentos sistematizados a todos, como condi\u00e7\u00e3o para efetiva participa\u00e7\u00e3o do povo nas lutas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera suficiente colocar como conte\u00fado escolar a problem\u00e1tica social cotidiana.","id":9178357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera suficiente colocar como conte\u00fado escolar a problem\u00e1tica social cotidiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atribui grande import\u00e2ncia \u00e0 Did\u00e1tica, cujo objeto de estudo \u00e9 o processo de ensino nas suas rela\u00e7\u00f5es e liga\u00e7\u00f5es com a aprendizagem.","id":9178358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribui grande import\u00e2ncia \u00e0 Did\u00e1tica, cujo objeto de estudo \u00e9 o processo de ensino nas suas rela\u00e7\u00f5es e liga\u00e7\u00f5es com a aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca uma s\u00edntese superadora de tra\u00e7os significativos da Pedagogia Tradicional e da Escola Nova. ","id":9178359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca uma s\u00edntese superadora de tra\u00e7os significativos da Pedagogia Tradicional e da Escola Nova. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios que fundamentam o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, analise os itens a seguir. I. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es envolve das condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. Igualdade de oportunidades requer, portanto, mais que a expans\u00e3o quantitativa de ofertas; requer amplia\u00e7\u00e3o do atendimento com simult\u00e2nea manuten\u00e7\u00e3o de qualidade. II. Qualidade que n\u00e3o pode ser privil\u00e9gio de minorias econ\u00f4micas e sociais. O desafio que se coloca ao Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola \u00e9 o de proporcionar uma qualidade para todos. III. Liberdade est\u00e1 associada \u00e0 ideia de autonomia. O significado de autonomia remete-nos para regras e orienta\u00e7\u00f5es criadas pelos pr\u00f3prios sujeitos da a\u00e7\u00e3o educativa, sem imposi\u00e7\u00f5es externas. Est\u00e1 correto o afirmado:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:09:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324289,"hashId":"0eaf68f620b16332131f698b1439da3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios que fundamentam o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <strong>Igualdade<\/strong> de condi\u00e7\u00f5es envolve das condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. Igualdade de oportunidades requer, portanto, mais que a expans\u00e3o quantitativa de ofertas; requer amplia\u00e7\u00e3o do atendimento com simult\u00e2nea manuten\u00e7\u00e3o de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <strong>Qualidade<\/strong> que n\u00e3o pode ser privil\u00e9gio de minorias econ\u00f4micas e sociais. O desafio que se coloca ao Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola \u00e9 o de proporcionar uma qualidade para todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <strong>Liberdade<\/strong> est\u00e1 associada \u00e0 ideia de autonomia. O significado de autonomia remete-nos para regras e orienta\u00e7\u00f5es criadas pelos pr\u00f3prios sujeitos da a\u00e7\u00e3o educativa, sem imposi\u00e7\u00f5es externas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o afirmado:<\/p>","resposta":9178398,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No item I e II apenas","id":9178398,"corpo":"<p>No item I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos itens I, II e III","id":9178399,"corpo":"<p>Nos itens I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No item II apenas","id":9178400,"corpo":"<p>No item II apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos itens II e III apenas","id":9178401,"corpo":"<p>Nos itens II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pedagogia Renovada inclui v\u00e1rias correntes. S\u00e3o correntes da Pedagogia Renovada, EXCETO:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:07:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324259,"hashId":"b2a5cd1c2e0e69268386c15b75fa5ab5","enunciado":"<p>A Pedagogia Renovada inclui v\u00e1rias correntes. S\u00e3o correntes da Pedagogia Renovada, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":9178257,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a progressivista, que se baseia na teoria educacional de John Dewey.","id":9178257,"corpo":"<p>a progressivista, que se baseia na teoria educacional de John Dewey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o diretiva, inspirada em Carl Rogers.","id":9178258,"corpo":"<p>a n\u00e3o diretiva, inspirada em Carl Rogers.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ativista \u2013 espiritualista, de orienta\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica.","id":9178259,"corpo":"<p>a ativista \u2013 espiritualista, de orienta\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a montessoriana, inspirada no comportamentalismo de Skinner.","id":9178260,"corpo":"<p>a montessoriana, inspirada no comportamentalismo de Skinner.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa tend\u00eancia \u201ctem sido empregada com muito \u00eaxito em v\u00e1rios setores dos movimentos sociais, como sindicatos, associa\u00e7\u00f5es de barro, comunidades religiosas. Parte desse \u00eaxito se deve ao fato de ser utilizada entre adultos que vivenciam uma pr\u00e1tica pol\u00edtica e onde o debate sobre a problem\u00e1tica econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica pode ser aprofundada com a orienta\u00e7\u00e3o de intelectuais comprometidos com os interesses populares.\u201d (LIB\u00c2NEO, 2013, p. 73). A cita\u00e7\u00e3o caracteriza a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica:","provas":[{"id":77220,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo","id":25261,"slug":"professor-educacao-basica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-educacao-basica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:07:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2324262,"hashId":"bdd4bba08eeb1b45bca92f9a81040d98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa tend\u00eancia \u201ctem sido empregada com muito \u00eaxito em v\u00e1rios setores dos movimentos sociais, como sindicatos, associa\u00e7\u00f5es de barro, comunidades religiosas. Parte desse \u00eaxito se deve ao fato de ser utilizada entre adultos que vivenciam uma pr\u00e1tica pol\u00edtica e onde o debate sobre a problem\u00e1tica econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica pode ser aprofundada com a orienta\u00e7\u00e3o de intelectuais comprometidos com os interesses populares.\u201d (LIB\u00c2NEO, 2013, p. 73). A cita\u00e7\u00e3o caracteriza a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica:<\/p>","resposta":9178273,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libertadora","id":9178271,"corpo":"<p>Libertadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Libert\u00e1ria","id":9178272,"corpo":"<p>Libert\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Progressista","id":9178273,"corpo":"<p>Progressista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados ","id":9178274,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9394\/96, a idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para a matr\u00edcula dos estudantes \u00e9:","provas":[{"id":77222,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 20:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2325587,"hashId":"d00d584eb5ed17d3e3b5a1bbadc59f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9394\/96, a idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para a matr\u00edcula dos estudantes \u00e9:<\/p>","resposta":9184361,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":9184360,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":9184361,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 anos.","id":9184362,"corpo":"<p>6 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":9184363,"corpo":"<p>7 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O humor no texto 5 ocorre devido ao fato de:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049552,"hashId":"7b45bae1f63280536e4f8a963e63cc11","enunciado":"O humor no texto 5 ocorre devido ao fato de:","resposta":3674406,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estudante confrontar o sentido metaf\u00f3rico e literal de \u201ccorda no pesco\u00e7o\u201d.","id":3674406,"corpo":"o estudante confrontar o sentido metaf\u00f3rico e literal de \u201ccorda no pesco\u00e7o\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estudante n\u00e3o saber quem foi Tiradentes.","id":3674407,"corpo":"o estudante n\u00e3o saber quem foi Tiradentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estudante inferir que Tiradentes foi enforcado porque lutou por causas trabalhistas.","id":3674408,"corpo":"o estudante inferir que Tiradentes foi enforcado porque lutou por causas trabalhistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudante n\u00e3o conhecer o significado de her\u00f3i.","id":3674409,"corpo":"o estudante n\u00e3o conhecer o significado de her\u00f3i.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378031,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36532\/51.gif\">","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moraes (2014), \u201cAd\u00e9lia Prado confirma o pensamento da intertextualidade com suas pr\u00f3prias e belas palavras:\u201d \u201cPorque tudo que eu invento j\u00e1 foi dito nos dois livros que eu li: as escrituras de Deus, as escrituras de Jo\u00e3o. Tudo \u00e9 B\u00edblias. Tudo \u00e9 Grande Sert\u00e3o\u201d. Assim, levando em conta a afirma\u00e7\u00e3o de Ad\u00e9lia Prado e o que estabelece a Lei n. 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, do Direito autoral, deve-se considerar que","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966332,"hashId":"134349f30a2a898740d08471265a91b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Moraes (2014), \u201cAd\u00e9lia Prado confirma o pensamento da intertextualidade com suas pr\u00f3prias e belas palavras:\u201d \u201cPorque tudo que eu invento j\u00e1 foi dito nos dois livros que eu li: as escrituras de Deus, as escrituras de Jo\u00e3o. Tudo \u00e9 B\u00edblias. Tudo \u00e9 Grande Sert\u00e3o\u201d. Assim, levando em conta a afirma\u00e7\u00e3o de Ad\u00e9lia Prado e o que estabelece a Lei n. 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, do Direito autoral, deve-se considerar que<\/p>","resposta":3379517,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito de exclusivo se aplica \u00e0s obras e n\u00e3o \u00e0s ideias.","id":3379517,"corpo":"<p>o direito de exclusivo se aplica \u00e0s obras e n\u00e3o \u00e0s ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direto autoral foi desrespeitado.","id":3379518,"corpo":"<p>o direto autoral foi desrespeitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito do autor \u00e9 inexistente.","id":3379519,"corpo":"<p>o direito do autor \u00e9 inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito autoral protege estilos. ","id":3379520,"corpo":"<p>o direito autoral protege estilos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o segmento destacado est\u00e1 desempenhando uma fun\u00e7\u00e3o adverbial.","provas":[{"id":77685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2018-upenet-iaupe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Recife - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:10:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337381,"hashId":"2403c5cb3938f6ac257c53c8b7183e05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o segmento destacado est\u00e1 desempenhando uma fun\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","resposta":9237529,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cuma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia.\u201d","id":9237527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cuma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho <u>com algum tipo de defici\u00eancia<\/u>.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil\u201d.","id":9237528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas <u>que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada com amor e dedica\u00e7\u00e3o\u201d.","id":9237529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada <u>com amor e dedica\u00e7\u00e3o<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cquase 60% das pessoas que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho\u201d.","id":9237530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquase 60% das pessoas <u>que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente<\/u> t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[os cuidadores] podem ser pessoas que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas\u201d.","id":9237531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[os cuidadores] podem ser pessoas <u>que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas<\/u>\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Como cuidar daquele que cuida? Talvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia. Pouco a pouco, essa tarefa pode causar uma sobrecarga, n\u00e3o somente f\u00edsica, mas tamb\u00e9m emocional, que nunca deve ser deixada de lado. O avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe, especialmente porque seu dia a dia est\u00e1 t\u00e3o centrado na pessoa dependente que voc\u00ea acaba descuidando-se de voc\u00ea mesmo.\tA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil e que devem cuidar de cada uma de suas necessidades. Normalmente se entra de cabe\u00e7a no papel de cuidador e se esquece de \u201cser pessoa\u201d. A tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada com amor e dedica\u00e7\u00e3o, no entanto, no momento em que homens e mulheres assumem o papel de cuidadores, \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o para os seguintes fatos:quase 60% das pessoas que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho;\u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia, ou que n\u00e3o est\u00e1 sendo cuidada como merece, quando aquele que cuida tira um \u201cpequeno descanso\u201d ou \u00e9 substitu\u00eddo, por alguns dias, por outro familiar na tarefa de cuidador;os cuidadores t\u00eam em geral uma idade m\u00e9dia entre 50 e 60 anos e s\u00e3o do sexo feminino, em sua esmagadora maioria. Ou seja: podem ser pessoas que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas;os cuidadores acabam perdendo seus momentos de \u00f3cio pessoal, seus hobbies, e sua vida se converte em um c\u00edrculo do qual n\u00e3o conseguem sair. Dia ap\u00f3s dia, essa press\u00e3o f\u00edsica e emocional causa estragos muito graves.\t\u00c9 comum que o pr\u00f3prio cuidador n\u00e3o chegue a ser consciente do enfraquecimento emocional e f\u00edsico que est\u00e1 sofrendo. Na verdade, \u00e9 muito comum ver como o dependente goza de um adequado bem-estar e uma boa sa\u00fade dentro de suas limita\u00e7\u00f5es, enquanto o cuidador perdeu peso, sofre com problemas na coluna, cansa\u00e7o cr\u00f4nico, ataques de estresse e, muito frequentemente, at\u00e9 uma depress\u00e3o escondida. Os principais sintomas de alerta s\u00e3o: esgotamento f\u00edsico e mental; problemas de sono; mudan\u00e7as de humor frequentes; mudan\u00e7as de peso muito acentuadas; depend\u00eancia de calmantes e analg\u00e9sicos; isolamento social; e dificuldades cognitivas, como perdas de mem\u00f3ria e de aten\u00e7\u00e3o.\tPara prevenir a S\u00edndrome do Cuidador, deixo alguns conselhos:estabele\u00e7a hor\u00e1rios em que voc\u00ea disponha de momentos para voc\u00ea mesmo;aprenda a delegar responsabilidades. O cuidado de uma pessoa dependente n\u00e3o deve cair exclusivamente nas m\u00e3os de um s\u00f3 indiv\u00edduo;informe-se sobre a doen\u00e7a ou o problema da pessoa dependente. Consulte profissionais que possam assessorar e ajudar para que voc\u00ea desempenhe bem sua fun\u00e7\u00e3o;mantenha sempre sua vida social, suas amizades. Cuide de suas emo\u00e7\u00f5es e de sua felicidade;fa\u00e7a exerc\u00edcios, mesmo que sejam leves e ao ar livre. Saia para caminhar todos os dias, fa\u00e7a alongamentos em casa e cuide especialmente de sua coluna;n\u00e3o tenha medo de pedir ajuda profissional quando estiver saturado. Voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 importante. Busque ajuda quando se sentir saturado. \u00c9 vital!Elciene Maria Tigre Galindo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/saiba-o-que-\u00e9-s\u00edndrome-do-cuidador-elciene-maria-tigre-galindo. Acesso em: 01\/08\/18. Adaptado.","id":525012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Como cuidar daquele que cuida?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia. Pouco a pouco, essa tarefa pode causar uma sobrecarga, n\u00e3o somente f\u00edsica, mas tamb\u00e9m emocional, que nunca deve ser deixada de lado. O avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe, especialmente porque seu dia a dia est\u00e1 t\u00e3o centrado na pessoa dependente que voc\u00ea acaba descuidando-se de voc\u00ea mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil e que devem cuidar de cada uma de suas necessidades. Normalmente se entra de cabe\u00e7a no papel de cuidador e se esquece de \u201cser pessoa\u201d. A tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada com amor e dedica\u00e7\u00e3o, no entanto, no momento em que homens e mulheres assumem o papel de cuidadores, \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o para os seguintes fatos:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quase 60% das pessoas que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia, ou que n\u00e3o est\u00e1 sendo cuidada como merece, quando aquele que cuida tira um \u201cpequeno descanso\u201d ou \u00e9 substitu\u00eddo, por alguns dias, por outro familiar na tarefa de cuidador;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os cuidadores t\u00eam em geral uma idade m\u00e9dia entre 50 e 60 anos e s\u00e3o do sexo feminino, em sua esmagadora maioria. Ou seja: podem ser pessoas que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os cuidadores acabam perdendo seus momentos de \u00f3cio pessoal, seus hobbies, e sua vida se converte em um c\u00edrculo do qual n\u00e3o conseguem sair. Dia ap\u00f3s dia, essa press\u00e3o f\u00edsica e emocional causa estragos muito graves.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 comum que o pr\u00f3prio cuidador n\u00e3o chegue a ser consciente do enfraquecimento emocional e f\u00edsico que est\u00e1 sofrendo. Na verdade, \u00e9 muito comum ver como o dependente goza de um adequado bem-estar e uma boa sa\u00fade dentro de suas limita\u00e7\u00f5es, enquanto o cuidador perdeu peso, sofre com problemas na coluna, cansa\u00e7o cr\u00f4nico, ataques de estresse e, muito frequentemente, at\u00e9 uma depress\u00e3o escondida. Os principais sintomas de alerta s\u00e3o: esgotamento f\u00edsico e mental; problemas de sono; mudan\u00e7as de humor frequentes; mudan\u00e7as de peso muito acentuadas; depend\u00eancia de calmantes e analg\u00e9sicos; isolamento social; e dificuldades cognitivas, como perdas de mem\u00f3ria e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara prevenir a S\u00edndrome do Cuidador, deixo alguns conselhos:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabele\u00e7a hor\u00e1rios em que voc\u00ea disponha de momentos para voc\u00ea mesmo;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprenda a delegar responsabilidades. O cuidado de uma pessoa dependente n\u00e3o deve cair exclusivamente nas m\u00e3os de um s\u00f3 indiv\u00edduo;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informe-se sobre a doen\u00e7a ou o problema da pessoa dependente. Consulte profissionais que possam assessorar e ajudar para que voc\u00ea desempenhe bem sua fun\u00e7\u00e3o;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mantenha sempre sua vida social, suas amizades. Cuide de suas emo\u00e7\u00f5es e de sua felicidade;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fa\u00e7a exerc\u00edcios, mesmo que sejam leves e ao ar livre. Saia para caminhar todos os dias, fa\u00e7a alongamentos em casa e cuide especialmente de sua coluna;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o tenha medo de pedir ajuda profissional quando estiver saturado. Voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 importante. Busque ajuda quando se sentir saturado. \u00c9 vital!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Elciene Maria Tigre Galindo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/saiba-o-que-\u00e9-s\u00edndrome-do-cuidador-elciene-maria-tigre-galindo. Acesso em: 01\/08\/18. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029,"slug":"analista-de-gestao-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em determinada entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual, haja uma grande segmenta\u00e7\u00e3o entre \u00e1rea fim (ligada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ao cliente) e \u00e1rea meio (incumbida de suporte e suprimentos). A dire\u00e7\u00e3o da entidade, observando a exist\u00eancia de risco de instala\u00e7\u00e3o de um conflito, dados os diferentes pontos de vista dos integrantes das duas \u00e1reas, poder\u00e1 enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o utilizando uma abordagem","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029,"slug":"analista-de-gestao-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691384,"hashId":"94e89117e4f2a2594876717c4625318d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em determinada entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual, haja uma grande segmenta\u00e7\u00e3o entre \u00e1rea fim (ligada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ao cliente) e \u00e1rea meio (incumbida de suporte e suprimentos). A dire\u00e7\u00e3o da entidade, observando a exist\u00eancia de risco de instala\u00e7\u00e3o de um conflito, dados os diferentes pontos de vista dos integrantes das duas \u00e1reas, poder\u00e1 enfrentar essa situa\u00e7\u00e3o utilizando uma abordagem<\/p>","resposta":6393363,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mista, na qual algumas partes ganham e outras perdem, por\u00e9m existe pacifica\u00e7\u00e3o pelo uso da autoridade.","id":6393359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mista, na qual algumas partes ganham e outras perdem, por\u00e9m existe pacifica\u00e7\u00e3o pelo uso da autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de processo, que preconiza o reagrupamento dos indiv\u00edduos, evitando a necessidade de interven\u00e7\u00e3o no epis\u00f3dio de conflito.","id":6393360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de processo, que preconiza o reagrupamento dos indiv\u00edduos, evitando a necessidade de interven\u00e7\u00e3o no epis\u00f3dio de conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integrativa, com a denominada desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito, contando com a participa\u00e7\u00e3o de um mediador externo.","id":6393361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integrativa, com a denominada desescaloniza\u00e7\u00e3o do conflito, contando com a participa\u00e7\u00e3o de um mediador externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de compromisso, considerada ganha-ganha, pois se encontra uma solu\u00e7\u00e3o em que os envolvidos n\u00e3o transigem em suas posi\u00e7\u00f5es.","id":6393362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compromisso, considerada ganha-ganha, pois se encontra uma solu\u00e7\u00e3o em que os envolvidos n\u00e3o transigem em suas posi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutural, que \u00e9 pertinente em situa\u00e7\u00f5es que precedem a ocorr\u00eancia de conflitos, procurando minimizar as diferen\u00e7as entre grupos.","id":6393363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutural, que \u00e9 pertinente em situa\u00e7\u00f5es que precedem a ocorr\u00eancia de conflitos, procurando minimizar as diferen\u00e7as entre grupos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1691384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, 15 anos, negro, \u00e9 v\u00edtima de v\u00e1rias piadas de outros adolescentes pela textura do cabelo e forma de pente\u00e1-lo. Na escola \u00e9 exclu\u00eddo das atividades pelos pr\u00f3prios colegas e sempre recebe um apelido diferente pela cor da pele. A atitude das pessoas para com o Jo\u00e3o \u00e9 definida no Estatuto da Igualdade Racial (Lei n\u00ba 12.288\/2010) como","provas":[{"id":56262,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:29:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1692287,"hashId":"14fcc94434a394d4ec5e6a46eb4c7fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, 15 anos, negro, \u00e9 v\u00edtima de v\u00e1rias piadas de outros adolescentes pela textura do cabelo e forma de pente\u00e1-lo. Na escola \u00e9 exclu\u00eddo das atividades pelos pr\u00f3prios colegas e sempre recebe um apelido diferente pela cor da pele. A atitude das pessoas para com o Jo\u00e3o \u00e9 definida no Estatuto da Igualdade Racial (Lei n\u00ba 12.288\/2010) como<\/p>","resposta":6397649,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desigualdade de g\u00eanero.","id":6397647,"corpo":"<p>desigualdade de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica p\u00fablica.","id":6397648,"corpo":"<p>pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o racial.","id":6397649,"corpo":"<p>discrimina\u00e7\u00e3o racial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o afirmativa.","id":6397650,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o afirmativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o sexual.","id":6397651,"corpo":"<p>discrimina\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.459\/1997 - Altera os arts. 1\u00ba e 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor, e acrescenta par\u00e1grafo ao art. 140 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.459\/1997 - Altera os arts. 1\u00ba e 20 da Lei n\u00ba 7.716, de 5 de janeiro de 1989, que define os crimes resultantes de preconceito de ra\u00e7a ou de cor, e acrescenta par\u00e1grafo ao art. 140 do Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-459-1997-altera-os-arts-1o-e-20-da-lei-no-7-716-de-5-de-janeiro-de-1989-que-define-os-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-de-cor-e-acrescenta-paragrafo-ao-art-140-do-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940"}],"slug":"legislacao-federal\/1692287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 425\/2012, o Contran determina que, no processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, sejam empregados os seguintes recursos t\u00e9cnicos: ","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698752,"hashId":"f428bd04bf889ede3e28964cd226da60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 425\/2012, o Contran determina que, no processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, sejam empregados os seguintes recursos t\u00e9cnicos: <\/p>","resposta":6426825,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevistas diretas e individuais; testes psicol\u00f3gicos, que dever\u00e3o estar de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; escuta; e interven\u00e7\u00f5es verbais.","id":6426825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas diretas e individuais; testes psicol\u00f3gicos, que dever\u00e3o estar de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; escuta; e interven\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevistas diretas (individuais e coletivas); testes psicol\u00f3gicos em acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; e escuta.","id":6426826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas diretas (individuais e coletivas); testes psicol\u00f3gicos em acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; e escuta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrevistas diretas (individuais ou coletivas); testes psicol\u00f3gicos de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; escutas orientadas; e t\u00e9cnicas observacionais. ","id":6426827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas diretas (individuais ou coletivas); testes psicol\u00f3gicos de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; din\u00e2micas de grupo; escutas orientadas; e t\u00e9cnicas observacionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevistas diretas e individuais; testes psicol\u00f3gicos, que dever\u00e3o estar de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; escutas; e interven\u00e7\u00f5es (debates e ensaios) verbais.","id":6426828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas diretas e individuais; testes psicol\u00f3gicos, que dever\u00e3o estar de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; escutas; e interven\u00e7\u00f5es (debates e ensaios) verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevistas coletivas; testes psicol\u00f3gicos de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; e interven\u00e7\u00f5es verbais ou din\u00e2micas de grupo. ","id":6426829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevistas coletivas; testes psicol\u00f3gicos de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es vigentes do CFP; e interven\u00e7\u00f5es verbais ou din\u00e2micas de grupo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1698752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os aspectos que devem ser contemplados para a elabora\u00e7\u00e3o de materiais dirigidos a campanhas publicit\u00e1rias segundo o Contran.","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698763,"hashId":"5c2850a7e78addf81c301629af1ec4c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os aspectos que devem ser contemplados para a elabora\u00e7\u00e3o de materiais dirigidos a campanhas publicit\u00e1rias segundo o Contran.<\/p>","resposta":6426879,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o aud\u00edvel e sonora da linguagem, com clareza e compreens\u00e3o sobre o conte\u00fado, mensagens diretas sobre acidentes, preferencialmente sem emprego de ru\u00eddos e com baixo custo publicit\u00e1rio","id":6426877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o aud\u00edvel e sonora da linguagem, com clareza e compreens\u00e3o sobre o conte\u00fado, mensagens diretas sobre acidentes, preferencialmente sem emprego de ru\u00eddos e com baixo custo publicit\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"campanhas preferencialmente compostas por emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas a crian\u00e7as, em curta dura\u00e7\u00e3o televisiva e com alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado, para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica, destacando sempre a\u00e7\u00f5es propositivas ","id":6426878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">campanhas preferencialmente compostas por emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas a crian\u00e7as, em curta dura\u00e7\u00e3o televisiva e com alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado, para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica, destacando sempre a\u00e7\u00f5es propositivas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" utiliza\u00e7\u00e3o de linguagens acess\u00edveis e de f\u00e1cil compreens\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, com foco no ser humano, visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma cultura e de uma \u00e9tica, destaque a a\u00e7\u00f5es propositivas que ressaltem aspectos positivos, cuidado com abordagens negativas e a necessidade da ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para selecionar personagens e personalidades ","id":6426879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> utiliza\u00e7\u00e3o de linguagens acess\u00edveis e de f\u00e1cil compreens\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, com foco no ser humano, visando \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma cultura e de uma \u00e9tica, destaque a a\u00e7\u00f5es propositivas que ressaltem aspectos positivos, cuidado com abordagens negativas e a necessidade da ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para selecionar personagens e personalidades <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" linguagem clara, compreens\u00e3o sobre o conte\u00fado, mensagens diretas sobre acidentes, emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas \u00e0s crian\u00e7as, constru\u00e7\u00e3o de uma cultura e de uma \u00e9tica, destaque a a\u00e7\u00f5es propositivas que ressaltem aspectos positivos e alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica","id":6426880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> linguagem clara, compreens\u00e3o sobre o conte\u00fado, mensagens diretas sobre acidentes, emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas \u00e0s crian\u00e7as, constru\u00e7\u00e3o de uma cultura e de uma \u00e9tica, destaque a a\u00e7\u00f5es propositivas que ressaltem aspectos positivos e alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de linguagens acess\u00edveis e de f\u00e1cil compreens\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, com foco no ser humano, preferencialmente compostas por emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas \u00e0s crian\u00e7as, sem emprego de ru\u00eddos, com baixo custo publicit\u00e1rio e alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica, destacando sempre a\u00e7\u00f5es propositivas ","id":6426881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de linguagens acess\u00edveis e de f\u00e1cil compreens\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, com foco no ser humano, preferencialmente compostas por emprego de situa\u00e7\u00f5es reais e potencialmente perigosas dirigidas \u00e0s crian\u00e7as, sem emprego de ru\u00eddos, com baixo custo publicit\u00e1rio e alto impacto de apelo afetivo no conte\u00fado para sensibiliza\u00e7\u00e3o da tem\u00e1tica, destacando sempre a\u00e7\u00f5es propositivas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1698763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.I S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previstos na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 as a\u00e7\u00f5es interministeriais integradas voltadas para a seguran\u00e7a vi\u00e1ria. II S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previstos na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 as delibera\u00e7\u00f5es do comit\u00ea de mobiliza\u00e7\u00e3o pela sa\u00fade, seguran\u00e7a e paz no tr\u00e2nsito. III \u00c9 um instrumento da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previsto na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 o Programa Nacional de Tr\u00e2nsito. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698797,"hashId":"9be7fc8d5bfb4691ce6ea3ae6939c9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previstos na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 as a\u00e7\u00f5es interministeriais integradas voltadas para a seguran\u00e7a vi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previstos na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 as delibera\u00e7\u00f5es do comit\u00ea de mobiliza\u00e7\u00e3o pela sa\u00fade, seguran\u00e7a e paz no tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u00c9 um instrumento da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito previsto na Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 514 o Programa Nacional de Tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6427030,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6427026,"corpo":"<p> Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6427027,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":6427028,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":6427029,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6427030,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1698797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de atividade atencional, julgue os itens a seguir. I A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza aten\u00e7\u00e3o flutuante, concentrada e difusa. II A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza vigil\u00e2ncia, aten\u00e7\u00e3o concentrada e tenacidade.III A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza aten\u00e7\u00e3o difusa, aten\u00e7\u00e3o concentrada seletiva e aten\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698801,"hashId":"e27eb8ab22410d9e750d2fb8bf7887dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de atividade atencional, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza aten\u00e7\u00e3o flutuante, concentrada e difusa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza vigil\u00e2ncia, aten\u00e7\u00e3o concentrada e tenacidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A avalia\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Contran n.\u00ba 425\/2012, caracteriza aten\u00e7\u00e3o difusa, aten\u00e7\u00e3o concentrada seletiva e aten\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6427047,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6427044,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6427045,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo","id":6427046,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":6427047,"corpo":"<p> Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":6427048,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1698801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de marketing pode ser entendido como a fun\u00e7\u00e3o empresarial que cria continuamente valor para o cliente e gera vantagem competitiva duradoura para a empresa, por meio da gest\u00e3o estrat\u00e9gica das vari\u00e1veis control\u00e1veis de marketing: pre\u00e7o, produto, promo\u00e7\u00e3o e pra\u00e7a. Al\u00e9m destes 4 pilares, outros conceitos, vindos de outras \u00e1reas de conhecimento, s\u00e3o aplicados no marketing.Sobre esses conceitos, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o entre o fundamento e seu conceito.COLUNA I1. Teoria da escolha individual2. Mercado3. Segmento de mercado4. Segmenta\u00e7\u00e3o de mercadoCOLUNA II( ) \u00c9 o conjunto de consumidores com necessidades e caracter\u00edsticas comuns entre si, mas diferentes em rela\u00e7\u00e3o a outros grupos.( ) \u00c9 o conjunto de pessoas e \/ ou organiza\u00e7\u00f5es cujas necessidades podem ser satisfeitas por produtos ou servi\u00e7os e que disp\u00f5em de renda para adquiri-los.( ) \u00c9 uma estrat\u00e9gia de marketing que identifica grupos de clientes potenciais segundo uma ou mais caracter\u00edsticas.( ) \u00c9 o pressuposto segundo o qual o bem-estar da sociedade resulta da converg\u00eancia de interesses individuais do comprador e do vendedor por meio da troca volunt\u00e1ria e competitiva.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1699151,"hashId":"383710da88078118d345061ba30e8a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de marketing pode ser entendido como a fun\u00e7\u00e3o empresarial que cria continuamente valor para o cliente e gera vantagem competitiva duradoura para a empresa, por meio da gest\u00e3o estrat\u00e9gica das vari\u00e1veis control\u00e1veis de marketing: pre\u00e7o, produto, promo\u00e7\u00e3o e pra\u00e7a. Al\u00e9m destes 4 pilares, outros conceitos, vindos de outras \u00e1reas de conhecimento, s\u00e3o aplicados no marketing.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses conceitos, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o entre o fundamento e seu conceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Teoria da escolha individual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Segmento de mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Segmenta\u00e7\u00e3o de mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de consumidores com necessidades e caracter\u00edsticas comuns entre si, mas diferentes em rela\u00e7\u00e3o a outros grupos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de pessoas e \/ ou organiza\u00e7\u00f5es cujas necessidades podem ser satisfeitas por produtos ou servi\u00e7os e que disp\u00f5em de renda para adquiri-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma estrat\u00e9gia de marketing que identifica grupos de clientes potenciais segundo uma ou mais caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o pressuposto segundo o qual o bem-estar da sociedade resulta da converg\u00eancia de interesses individuais do comprador e do vendedor por meio da troca volunt\u00e1ria e competitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6428605,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 1 4 2","id":6428604,"corpo":"<p>3 1 4 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 4 1","id":6428605,"corpo":"<p>3 2 4 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 1 3 2","id":6428606,"corpo":"<p>4 1 3 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 2 3 1","id":6428607,"corpo":"<p>4 2 3 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425519,"slug":"administracao-geral-comunicacao-interna-endomarketing"}],"slug":"administracao-geral\/1699151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de implanta\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios, observam-se, ap\u00f3s an\u00e1lise dos sal\u00e1rios internos e sal\u00e1rios externos, as principais distor\u00e7\u00f5es salariais. Neste sentido, para corrigir as distor\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um ajuste da curva de sal\u00e1rios, para fazer essa corre\u00e7\u00e3o deve-se utilizar","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700682,"hashId":"0cfc154580d0c6a8099bf1ebff930c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de implanta\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios, observam-se, ap\u00f3s an\u00e1lise dos sal\u00e1rios internos e sal\u00e1rios externos, as principais distor\u00e7\u00f5es salariais. Neste sentido, para corrigir as distor\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um ajuste da curva de sal\u00e1rios, para fazer essa corre\u00e7\u00e3o deve-se utilizar<\/p>","resposta":6435563,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a progress\u00e3o aritm\u00e9tica ou progress\u00e3o geom\u00e9trica.","id":6435563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a progress\u00e3o aritm\u00e9tica ou progress\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a curva de Gaus.","id":6435564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva de Gaus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os limites ou derivadas.","id":6435565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os limites ou derivadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os indicadores de recursos humanos.","id":6435566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores de recursos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1700682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, no trecho, N\u00c3O h\u00e1 opini\u00e3o da autora.","provas":[{"id":38246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1109062,"hashId":"a988ccc54cc8c29f715e14325e576692","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que, no trecho, N\u00c3O h\u00e1 opini\u00e3o da autora.<\/p>","resposta":3933685,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A praia com mais lixo \u00e9 a da Barra da Tijuca. Em seguida, Copacabana. Tenham santa paci\u00eancia.","id":3933682,"corpo":"<p align=justify>A praia com mais lixo \u00e9 a da Barra da Tijuca. Em seguida, Copacabana. Tenham santa paci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A praia mais sofisticada da cidade amanheceu com 25 toneladas de lixo espalhadas, um espet\u00e1culo nojento.","id":3933683,"corpo":"<p align=justify>A praia mais sofisticada da cidade amanheceu com 25 toneladas de lixo espalhadas, um espet\u00e1culo\r\nnojento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temos um litoral paradis\u00edaco. Por que maltratar as praias?","id":3933684,"corpo":"<p align=justify>Temos um litoral paradis\u00edaco. Por que maltratar as praias?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A multa no Rio, hoje, para quem joga lixo na rua \u00e9 de R$ 146, mas jamais algu\u00e9m foi multado.","id":3933685,"corpo":"<p align=justify>A multa no Rio, hoje, para quem joga lixo na rua \u00e9 de R$ 146, mas jamais algu\u00e9m foi multado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386012,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38246\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1109062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o texto \u00e9 o relato de","provas":[{"id":38366,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1113499,"hashId":"b19cfed9008b195f69465c1a9a1e492b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o texto \u00e9 o relato de<\/p>","resposta":3952763,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma viagem de avi\u00e3o, durante a qual a personagem revela sua verdadeira identidade.","id":3952762,"corpo":"<p align=justify>uma viagem de avi\u00e3o, durante a qual a personagem\r\nrevela sua verdadeira identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma experi\u00eancia interior da personagem, que assume o modo de ser de outra pessoa.","id":3952763,"corpo":"<p align=justify>uma experi\u00eancia interior da personagem, que assume\r\no modo de ser de outra pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um devaneio da personagem, que n\u00e3o valoriza a dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho mission\u00e1rio.","id":3952764,"corpo":"<p align=justify>um devaneio da personagem, que n\u00e3o valoriza a\r\ndedica\u00e7\u00e3o ao trabalho mission\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um novo modo de encarar a vida, da perspectiva de algu\u00e9m que recusa velhos padr\u00f5es de comportamento.","id":3952765,"corpo":"<p align=justify>um novo modo de encarar a vida, da perspectiva\r\nde algu\u00e9m que recusa velhos padr\u00f5es de comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma sensa\u00e7\u00e3o inc\u00f4moda da personagem, diante da impossibilidade de viver uma experi\u00eancia vital.","id":3952766,"corpo":"<p align=justify>uma sensa\u00e7\u00e3o inc\u00f4moda da personagem, diante da\r\nimpossibilidade de viver uma experi\u00eancia vital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. \u00c0s vezes, quando vejo uma pessoa que nunca vi, e tenho algum tempo para observ\u00e1-la, eu me encarno nela e assim dou um grande passo para conhec\u00ea-la. E essa intrus\u00e3o numa pessoa, qualquer que seja ela, nunca termina pela sua pr\u00f3pria autoacusa\u00e7\u00e3o: ao nela me encarnar, compreendo-lhe os motivos e perdoo. Preciso \u00e9 prestar aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o me encarnar numa vida perigosa e atraente, e que por isso mesmo eu n\u00e3o queira o retorno a mim mesmo. Um dia, no avi\u00e3o... ah, meu Deus \u2013 implorei \u2013 isso n\u00e3o, n\u00e3o quero ser essa mission\u00e1ria!. Mas era in\u00fatil. Eu sabia que, por causa de tr\u00eas horas de sua presen\u00e7a, eu por v\u00e1rios dias seria mission\u00e1ria. A magreza e a delicadeza extremamente polida de mission\u00e1ria j\u00e1 me haviam tomado. \u00c9 com curiosidade, algum deslumbramento e cansa\u00e7o pr\u00e9vio que sucumbo \u00e0 vida que vou experimentar por uns dias viver. E com alguma apreens\u00e3o, do ponto de vista pr\u00e1tico: ando agora muito ocupada demais com os meus deveres e prazeres para poder arcar com o peso dessa vida que n\u00e3o conhe\u00e7o \u2013 mas cuja tens\u00e3o evangelical j\u00e1 come\u00e7o a sentir. No avi\u00e3o mesmo percebo que j\u00e1 comecei a andar com esse passo de santa leiga: ent\u00e3o compreendo como a mission\u00e1ria \u00e9 paciente, como se apaga com esse passo que mal quer tocar o ch\u00e3o, como se pisar mais forte viesse prejudicar os outros. Agora sou p\u00e1lida, sem nenhuma pintura nos l\u00e1bios, tenho o rosto fino e uso aquela esp\u00e9cie de chap\u00e9u de mission\u00e1ria. (Clarice Lispector, Encarna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. Felicidade clandestina.)","id":386548,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0s vezes, quando vejo uma pessoa que nunca vi, e tenho\r\nalgum tempo para observ\u00e1-la, eu me encarno nela e assim\r\ndou um grande passo para conhec\u00ea-la. E essa intrus\u00e3o numa\r\npessoa, qualquer que seja ela, nunca termina pela sua pr\u00f3pria\r\nautoacusa\u00e7\u00e3o: ao nela me encarnar, compreendo-lhe os\r\nmotivos e perdoo. Preciso \u00e9 prestar aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o me\r\nencarnar numa vida perigosa e atraente, e que por isso\r\nmesmo eu n\u00e3o queira o retorno a mim mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um dia, no avi\u00e3o... ah, meu Deus \u2013 implorei \u2013 isso n\u00e3o,\r\nn\u00e3o quero ser essa mission\u00e1ria!.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Mas era in\u00fatil. Eu sabia que, por causa de tr\u00eas horas de\r\nsua presen\u00e7a, eu por v\u00e1rios dias seria mission\u00e1ria. A magreza\r\ne a delicadeza extremamente polida de mission\u00e1ria j\u00e1 me\r\nhaviam tomado. \u00c9 com curiosidade, algum deslumbramento\r\ne cansa\u00e7o pr\u00e9vio que sucumbo \u00e0 vida que vou experimentar\r\npor uns dias viver. E com alguma apreens\u00e3o, do ponto de vista\r\npr\u00e1tico: ando agora muito ocupada demais com os meus\r\ndeveres e prazeres para poder arcar com o peso dessa vida\r\nque n\u00e3o conhe\u00e7o \u2013 mas cuja tens\u00e3o evangelical j\u00e1 come\u00e7o\r\na sentir. No avi\u00e3o mesmo percebo que j\u00e1 comecei a andar\r\ncom esse passo de santa leiga: ent\u00e3o compreendo como a\r\nmission\u00e1ria \u00e9 paciente, como se apaga com esse passo que\r\nmal quer tocar o ch\u00e3o, como se pisar mais forte viesse prejudicar\r\nos outros. Agora sou p\u00e1lida, sem nenhuma pintura nos\r\nl\u00e1bios, tenho o rosto fino e uso aquela esp\u00e9cie de chap\u00e9u de\r\nmission\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Clarice Lispector, Encarna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. Felicidade clandestina.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1113499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306,"slug":"analista-area-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A entidade de classe somente possui legitimidade para a impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a quando a pretens\u00e3o veicular interessar a toda a categoria.","provas":[{"id":35241,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":35242,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":16306,"slug":"analista-area-legislacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-legislacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036717,"hashId":"c620a38fd601de5eb4edb69e953e6196","enunciado":" A entidade de classe somente possui legitimidade para a\r\nimpetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a quando a\r\npretens\u00e3o veicular interessar a toda a categoria.","resposta":3626077,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3626076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3626077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da lei e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens de 109 a 111.","id":375892,"enunciado":"\u00c0 luz da lei e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores,\r\njulgue os itens de 109 a 111.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1036717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Art. 3\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n\u00b0 432\/2013, que estabelece que a confirma\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia dar-se-\u00e1 por meio de, pelo menos, um dos seguintes procedimentos a serem realizados no condutor de ve\u00edculo automotor. Sobre o tema, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA:I. Exame de sangue.II. Exames realizados por laborat\u00f3rios especializados, indicados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito competente ou pela Pol\u00edcia Administrativa, em caso de consumo de outras subst\u00e2ncias psicoativas que determinem depend\u00eancia.III. Teste em aparelho destinado \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do teor alco\u00f3lico no ar alveolar (etil\u00f4metro).IV. Verifica\u00e7\u00e3o dos sinais que indiquem a altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora do condutor.","provas":[{"id":37470,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758,"slug":"cabo-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978,"slug":"pm-sc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-pm-sc-cabo-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073674,"hashId":"180d024adef646dec0c5475f65f1f578","enunciado":"<p>Considerando o Art. 3\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n\u00b0 432\/2013, que estabelece que a confirma\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia dar-se-\u00e1 por meio de, pelo menos, um dos seguintes procedimentos a serem realizados no condutor de ve\u00edculo automotor. Sobre o tema, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p>I. Exame de sangue.<\/p><p>II. Exames realizados por laborat\u00f3rios especializados, indicados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito competente ou pela Pol\u00edcia Administrativa, em caso de consumo de outras subst\u00e2ncias psicoativas que determinem depend\u00eancia.<\/p><p>III. Teste em aparelho destinado \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do teor alco\u00f3lico no ar alveolar (etil\u00f4metro).<\/p><p>IV. Verifica\u00e7\u00e3o dos sinais que indiquem a altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora do condutor.<\/p>","resposta":3777654,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3777654,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3777655,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, Ill e IV.","id":3777656,"corpo":"<p>I, II, Ill e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3777657,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3777658,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381933,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SC","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402471,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1073674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, as comunidades quilombolas tiveram seus direitos negados. O direito dessas comunidades \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 escola apenas recentemente tem sido reconhecido. E, ainda assim, muito timidamente. Segundo o documento que estabelece as Diretrizes para a Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola (2017), ela ser\u00e1 ofertada preferencialmente por estabelecimentos de ensino localizados em comunidades quilombolas, rurais e urbanas, reconhecidas pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. S\u00e3o princ\u00edpios que fundamentam a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola: I. A legalidade, as l\u00ednguas reminiscentes, a moralidade, os marcos civilizat\u00f3rios e a impessoalidade. II. A supera\u00e7\u00e3o do racismo, o incentivo ao planejamento do trabalho, a impessoalidade e os marcos civilizat\u00f3rios. III. A mem\u00f3ria coletiva, o direito ao etnodesenvolvimento, a supera\u00e7\u00e3o do racismo, a territorialidade e o respeito ao processo hist\u00f3rico. IV. A articula\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos cient\u00edficos, tradicionais e pr\u00e1ticas socioculturais, as tecnologias e as formas de produ\u00e7\u00e3o do trabalho. V. A defesa do meio ambiente, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades, a livre concorr\u00eancia e o incentivo ao planejamento do trabalho e da vida social. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":41942,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":17891,"slug":"especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-especialista-em-educacao-basica-area-orientacao-educacional-supervisao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Orienta\u00e7\u00e3o Educacional\/Supervis\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:30:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1245763,"hashId":"b44c5917ccf7da9752e1cb605f57f6b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao longo da hist\u00f3ria, as comunidades quilombolas tiveram seus direitos negados. O direito dessas comunidades \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 escola apenas recentemente tem sido reconhecido. E, ainda assim, muito timidamente. Segundo o documento que estabelece as Diretrizes para a Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola (2017), ela ser\u00e1 ofertada preferencialmente por estabelecimentos de ensino localizados em comunidades quilombolas, rurais e urbanas, reconhecidas pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o princ\u00edpios que fundamentam a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A legalidade, as l\u00ednguas reminiscentes, a moralidade, os marcos civilizat\u00f3rios e a impessoalidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A supera\u00e7\u00e3o do racismo, o incentivo ao planejamento do trabalho, a impessoalidade e os marcos civilizat\u00f3rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A mem\u00f3ria coletiva, o direito ao etnodesenvolvimento, a supera\u00e7\u00e3o do racismo, a territorialidade e o respeito ao processo hist\u00f3rico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A articula\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos cient\u00edficos, tradicionais e pr\u00e1ticas socioculturais, as tecnologias e as formas de produ\u00e7\u00e3o do trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A defesa do meio ambiente, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades, a livre concorr\u00eancia e o incentivo ao planejamento do trabalho e da vida social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":4507234,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4507231,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4507232,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4507233,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4507234,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4507235,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405609,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-escolar-quilombola"}],"slug":"pedagogia\/1245763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mecanismo mais comum da hipertens\u00e3o arterial no idoso \u00e9 o enrijecimento da parede arterial dos grandes vasos, levando a aumento predominante da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, com manuten\u00e7a\u0303o ou queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.","provas":[{"id":46747,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1421972,"hashId":"dd285fbc7819f7c99143dc1cd6f7efd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo mais comum da hipertens\u00e3o arterial no idoso \u00e9 o enrijecimento da parede arterial dos grandes vasos, levando a aumento predominante da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica, com manuten\u00e7a\u0303o ou queda da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.<\/p>","resposta":5246029,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5246029,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5246030,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 68 anos de idade divorciada e casada pela segunda vez, aposentada, branca, procura a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) queixando-se de quadro de cefaleia h\u00e1 mais ou menos 60 dias. Durante consulta de enfermagem na classifica\u00e7\u00e3o de risco, relata tabagismo (20 cigarros por dia), etilismo social moderado e sedentarismo. N\u00e3o sabe se possui diabetes, mas lembra que, na \u00faltima vez que tinha ido ao m\u00e9dico, apresentou colesterol elevado; afirma que o pai era diab\u00e9tico e hipertenso, que a m\u00e3e teve infarto fulminante aos 76 anos de idade e que tem um irm\u00e3o de 49 anos de idade com problemas no cora\u00e7\u00e3o. Durante a verifica\u00e7\u00e3o das medidas antropom\u00e9tricas e verifica\u00e7\u00e3o da arterial, apresentou respectivamente os seguintes dados: altura = 1,65 m; peso = 86 kg; e PA = 200 mmHg x 110 mmHg. A respeito desse caso cl\u00ednico e conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":422151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 68 anos de idade divorciada e casada pela segunda vez, aposentada, branca, procura a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) queixando-se de quadro de cefaleia h\u00e1 mais ou menos 60 dias. Durante consulta de enfermagem na classifica\u00e7\u00e3o de risco, relata tabagismo (20 cigarros por dia), etilismo social moderado e sedentarismo. N\u00e3o sabe se possui diabetes, mas lembra que, na \u00faltima vez que tinha ido ao m\u00e9dico, apresentou colesterol elevado; afirma que o pai era diab\u00e9tico e hipertenso, que a m\u00e3e teve infarto fulminante aos 76 anos de idade e que tem um irm\u00e3o de 49 anos de idade com problemas no cora\u00e7\u00e3o. Durante a verifica\u00e7\u00e3o das medidas antropom\u00e9tricas e verifica\u00e7\u00e3o da arterial, apresentou respectivamente os seguintes dados: altura = 1,65 m; peso = 86 kg; e PA = 200 mmHg x 110 mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1421972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inicialmente o dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o y = \u2212x\u00b2 + 2x +15 \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais e essa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 chamada de fun\u00e7\u00e3o J. Uma outra fun\u00e7\u00e3o, K, tamb\u00e9m dada por y = \u2212x\u00b2 + 2x + 15, tem como dom\u00ednio o conjunto {\u22124,\u22123,\u22122,3,4,5,6,7}. A diferen\u00e7a entre a maior imagem da fun\u00e7\u00e3o J e a menor imagem da fun\u00e7\u00e3o K, nessa ordem, \u00e9 igual a","provas":[{"id":47093,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2018-fcc-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1432561,"hashId":"ed1a3ad86aaa7772e77715ad7239cdc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente o dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o y = \u2212x\u00b2 + 2x +15 \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros reais e essa fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 chamada de fun\u00e7\u00e3o J. Uma outra fun\u00e7\u00e3o, K, tamb\u00e9m dada por y = \u2212x\u00b2 + 2x + 15, tem como dom\u00ednio o conjunto {\u22124,\u22123,\u22122,3,4,5,6,7}. A diferen\u00e7a entre a maior imagem da fun\u00e7\u00e3o J e a menor imagem da fun\u00e7\u00e3o K, nessa ordem, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5290133,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":5290131,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41.","id":5290132,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.","id":5290133,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5290134,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":5290135,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 56","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imagem da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Imagem da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408764,"slug":"matematica-imagem-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/1432561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o predom\u00ednio da tipologia textual em cada texto.","provas":[{"id":47855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2018"},{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1451941,"hashId":"9d2758f0851b564bbeffe64db530ccca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre o predom\u00ednio da tipologia textual em cada texto.<\/p>","resposta":5381015,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois textos s\u00e3o constitu\u00eddos de di\u00e1logo. Isso se percebe no Texto I por meio do uso da 2\u00aa pessoa (pronome voc\u00ea). No Texto II, h\u00e1 trocas de turno entre os interlocutores, indicadas nas imagens.","id":5381012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois textos s\u00e3o constitu\u00eddos de di\u00e1logo. Isso se percebe no Texto I por meio do uso da 2\u00aa pessoa (pronome voc\u00ea). No Texto II, h\u00e1 trocas de turno entre os interlocutores, indicadas nas imagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tipologia que predomina no Texto II \u00e9 a expositiva, uma vez que a maior fala est\u00e1 no primeiro quadrinho, onde o personagem expressa um desejo.","id":5381013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia que predomina no Texto II \u00e9 a expositiva, uma vez que a maior fala est\u00e1 no primeiro quadrinho, onde o personagem expressa um desejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tipologia predominante no Texto I \u00e9 a narrativa, pois, como sugere o t\u00edtulo - BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo -, o texto relata a hist\u00f3ria do milion\u00e1rio Erik Finman.","id":5381014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia predominante no Texto I \u00e9 a narrativa, pois, como sugere o t\u00edtulo - BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo -, o texto relata a hist\u00f3ria do milion\u00e1rio Erik Finman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tipologia predominante no Texto I \u00e9 a expositiva, pois o autor explana v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es sobre bitcoins.","id":5381015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipologia predominante no Texto I \u00e9 a expositiva, pois o autor explana v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es sobre bitcoins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto I BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.(...)O que \u00e9 Bitcoin?O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/. Texto II Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/","id":425075,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong> Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 Bitcoin?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47855\/grupo-questao\/425075-20201221141215000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com a disciplina l\u00edngua portuguesa deve levar o aluno a compreender que diferentes inten\u00e7\u00f5es comunicativas geram diferentes usos sociais que, por sua vez, determinam","provas":[{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490719,"hashId":"74c2709d535f1314eea7763f54f1ce74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com a disciplina l\u00edngua portuguesa deve levar o aluno a compreender que diferentes inten\u00e7\u00f5es comunicativas geram diferentes usos sociais que, por sua vez, determinam<\/p>","resposta":5552127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tipos textuais.","id":5552123,"corpo":"<p>os tipos textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as modalidades da l\u00edngua.","id":5552124,"corpo":"<p>as modalidades da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os discursos.","id":5552125,"corpo":"<p>os discursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es da linguagem.","id":5552126,"corpo":"<p>as fun\u00e7\u00f5es da linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os g\u00eaneros textuais.","id":5552127,"corpo":"<p>os g\u00eaneros textuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 60","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto, a autora ","provas":[{"id":49381,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"ufmg-2018-ufmg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1492322,"hashId":"7568d15f81547e20df562f25dc404026","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto tratado no texto, a autora <\/p>","resposta":5559145,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alega que o formato da educa\u00e7\u00e3o do brasileiro pode ser a justificativa para o problema do lixo encontrado nas praias. ","id":5559145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alega que o formato da educa\u00e7\u00e3o do brasileiro pode ser a justificativa para o problema do lixo encontrado nas praias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delega aos garis e aos comerciantes locais a responsabilidade de recolher o lixo que as pessoas deixam nas praias. ","id":5559146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delega aos garis e aos comerciantes locais a responsabilidade de recolher o lixo que as pessoas deixam nas praias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra como o lixo \u201cdeixado\u201d nas praias do litoral prejudica a sa\u00fade e o bem estar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. ","id":5559147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra como o lixo \u201cdeixado\u201d nas praias do litoral prejudica a sa\u00fade e o bem estar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garante que o baixo n\u00edvel de escolaridade est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 vis\u00edvel polui\u00e7\u00e3o nas praias brasileiras.","id":5559148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante que o baixo n\u00edvel de escolaridade est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 vis\u00edvel polui\u00e7\u00e3o nas praias brasileiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 01 a 07 referem-se ao Texto 1, a seguir. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o, antes de respond\u00ea-las. TEXTO 1 Quem passou por alguma praia recentemente talvez tenha se deparado com um fen\u00f4meno comum, mesmo nas regi\u00f5es mais remotas do litoral brasileiro: o lixo. Em uma caminhada de uns dez minutos que fiz no litoral de Santa Catarina no come\u00e7o de janeiro, por exemplo, encontrei garrafas pet, latinhas de cerveja e de energ\u00e9ticos, canudinhos, pl\u00e1sticos de picol\u00e9. Fui recolhendo o que achei at\u00e9 que, sozinha, eu n\u00e3o tinha mais bra\u00e7os suficientes para tanto lixo acumulado. O problema \u00e9 que quando a mar\u00e9 sobe, ou quando chove, tudo aquilo que se acumula na areia vai para o mar \u2013 e causa um estrago danado. J\u00e1 h\u00e1, inclusive, estudos que mostram que at\u00e9 2050 os Oceanos ter\u00e3o mais pl\u00e1sticos do que peixes. Por que as pessoas jogam lixo na praia? Fiz essa pergunta alto para quem estava l\u00e1 comigo entre latinhas e pacotes de batata frita e tive como resposta o mesmo que voc\u00ea deve ter pensado: \u201cas pessoas n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o\u201d. Ok. Ent\u00e3o vamos entender o que isso significa. \u201cN\u00e3o ter educa\u00e7\u00e3o\u201d e, por causa disso, jogar lixo na praia, na rua e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, pode ser entendido como falta de conhecimento. N\u00e3o aprendi algo, por isso tenho uma determinada atitude por desconhecimento dos impactos do que eu fa\u00e7o. As pessoas, em tese, n\u00e3o saberiam que aquele lixo pl\u00e1stico jogado na areia inevitavelmente vai parar no mar. Tampouco saberiam que o peixe pode ingerir esse pl\u00e1stico, ent\u00e3o voc\u00ea \u201ccome o pl\u00e1stico\u201d simplesmente porque come o peixe. \u00c9 a ideia de \u201ccadeia alimentar\u201d, que aparece na escola no ensino fundamental e pode ser tema at\u00e9 de vestibular. N\u00e3o me parece, no entanto, que o lixo naquela praia seja um caso de falta de conhecimento. Chuto dizer que a maioria das pessoas que estava l\u00e1 em Santa Catarina \u2013 e que jogou latinha de cerveja por onde passou \u2013 tinha passado pelas aulas de biologia da escola. Aquelas pessoas provavelmente tinham diploma de ensino superior \u2013 ou at\u00e9 alguma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Cruzei com gente opinando sobre pol\u00edtica e ostentando um portugu\u00eas elegante \u2013 ou falando outras l\u00ednguas, como espanhol e alem\u00e3o. O problema pode estar no formato da nossa educa\u00e7\u00e3o. Aprendemos conceitos importantes de maneira muito te\u00f3rica e temos aulas expositivas focadas em livros did\u00e1ticos com pouca experimenta\u00e7\u00e3o. Pode ser que aquelas pessoas da praia tenham conhecimento ambiental, mas n\u00e3o internalizaram os conceitos aprendidos. Trocando em mi\u00fados: quem joga uma sacola pl\u00e1stica na areia da praia pode at\u00e9 acertar uma quest\u00e3o do Enem sobre polui\u00e7\u00e3o ou cadeia alimentar, por exemplo, mas talvez n\u00e3o compreenda completamente que aquele seu pr\u00f3prio lixo interfere no ecossistema do qual faz parte. Mais: pessoas altamente instru\u00eddas no Brasil podem ter baix\u00edssima no\u00e7\u00e3o de cidadania, do que \u00e9 ser cidad\u00e3o, de regras de divis\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos. Talvez porque estejam viciadas pelos h\u00e1bitos de gera\u00e7\u00f5es anteriores, que jogavam lixo na praia, as pessoas seguem fazendo o mesmo. Ou ent\u00e3o aquelas pessoas est\u00e3o mais acostumadas a ambientes privados e controlados, e acreditam que sempre haver\u00e1 algu\u00e9m para limpar o rastro que se deixa por a\u00ed. Aqui, vamos das aulas de ci\u00eancias \u00e0 sociologia. Ser\u00e1 que estamos discutindo o suficiente, na escola, sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira, que \u00e9 impregnada pela ideia de \u201cser servido\u201d? E debatemos o quanto isso afeta, inclusive, o nosso pr\u00f3prio ecossistema?RIGHETTI, Sabine. Dispon\u00edvel em:. Acesso em: 1 fev. 2018.","id":429440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 01 a 07 referem-se ao Texto 1, a seguir. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o, antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem passou por alguma praia recentemente talvez tenha se deparado com um fen\u00f4meno comum, mesmo nas regi\u00f5es mais remotas do litoral brasileiro: o lixo. Em uma caminhada de uns dez minutos que fiz no litoral de Santa Catarina no come\u00e7o de janeiro, por exemplo, encontrei garrafas pet, latinhas de cerveja e de energ\u00e9ticos, canudinhos, pl\u00e1sticos de picol\u00e9. Fui recolhendo o que achei at\u00e9 que, sozinha, eu n\u00e3o tinha mais bra\u00e7os suficientes para tanto lixo acumulado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema \u00e9 que quando a mar\u00e9 sobe, ou quando chove, tudo aquilo que se acumula na areia vai para o mar \u2013 e causa um estrago danado. J\u00e1 h\u00e1, inclusive, estudos que mostram que at\u00e9 2050 os Oceanos ter\u00e3o mais pl\u00e1sticos do que peixes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por que as pessoas jogam lixo na praia? Fiz essa pergunta alto para quem estava l\u00e1 comigo entre latinhas e pacotes de batata frita e tive como resposta o mesmo que voc\u00ea deve ter pensado: \u201cas pessoas n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o\u201d. Ok. Ent\u00e3o vamos entender o que isso significa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o ter educa\u00e7\u00e3o\u201d e, por causa disso, jogar lixo na praia, na rua e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, pode ser entendido como falta de conhecimento. N\u00e3o aprendi algo, por isso tenho uma determinada atitude por desconhecimento dos impactos do que eu fa\u00e7o. As pessoas, em tese, n\u00e3o saberiam que aquele lixo pl\u00e1stico jogado na areia inevitavelmente vai parar no mar. Tampouco saberiam que o peixe pode ingerir esse pl\u00e1stico, ent\u00e3o voc\u00ea \u201ccome o pl\u00e1stico\u201d simplesmente porque come o peixe. \u00c9 a ideia de \u201ccadeia alimentar\u201d, que aparece na escola no ensino fundamental e pode ser tema at\u00e9 de vestibular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o me parece, no entanto, que o lixo naquela praia seja um caso de falta de conhecimento. Chuto dizer que a maioria das pessoas que estava l\u00e1 em Santa Catarina \u2013 e que jogou latinha de cerveja por onde passou \u2013 tinha passado pelas aulas de biologia da escola. Aquelas pessoas provavelmente tinham diploma de ensino superior \u2013 ou at\u00e9 alguma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Cruzei com gente opinando sobre pol\u00edtica e ostentando um portugu\u00eas elegante \u2013 ou falando outras l\u00ednguas, como espanhol e alem\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema pode estar no formato da nossa educa\u00e7\u00e3o. Aprendemos conceitos importantes de maneira muito te\u00f3rica e temos aulas expositivas focadas em livros did\u00e1ticos com pouca experimenta\u00e7\u00e3o. Pode ser que aquelas pessoas da praia tenham conhecimento ambiental, mas n\u00e3o internalizaram os conceitos aprendidos. Trocando em mi\u00fados: quem joga uma sacola pl\u00e1stica na areia da praia pode at\u00e9 acertar uma quest\u00e3o do Enem sobre polui\u00e7\u00e3o ou cadeia alimentar, por exemplo, mas talvez n\u00e3o compreenda completamente que aquele seu pr\u00f3prio lixo interfere no ecossistema do qual faz parte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mais: pessoas altamente instru\u00eddas no Brasil podem ter baix\u00edssima no\u00e7\u00e3o de cidadania, do que \u00e9 ser cidad\u00e3o, de regras de divis\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos. Talvez porque estejam viciadas pelos h\u00e1bitos de gera\u00e7\u00f5es anteriores, que jogavam lixo na praia, as pessoas seguem fazendo o mesmo. Ou ent\u00e3o aquelas pessoas est\u00e3o mais acostumadas a ambientes privados e controlados, e acreditam que sempre haver\u00e1 algu\u00e9m para limpar o rastro que se deixa por a\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aqui, vamos das aulas de ci\u00eancias \u00e0 sociologia. Ser\u00e1 que estamos discutindo o suficiente, na escola, sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira, que \u00e9 impregnada pela ideia de \u201cser servido\u201d? E debatemos o quanto isso afeta, inclusive, o nosso pr\u00f3prio ecossistema?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RIGHETTI, Sabine. Dispon\u00edvel em:. Acesso em: 1 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1492322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos debates escolares, a autora I. coloca em d\u00favida se \u00e9 suficiente o atual debate sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira e sua rela\u00e7\u00e3o com o ecossistema nacional. II. denuncia a real possibilidade de haver desconhecimento da no\u00e7\u00e3o de cidadania por pessoas com alto grau de instru\u00e7\u00e3o escolar. III. defende os moradores de condom\u00ednios, alegando que n\u00e3o devem fazer servi\u00e7o que n\u00e3o lhes cabe, como o de recolher o lixo. \u00c9\/S\u00e3o CORRETA(S), a(s) afirmativa(s) ","provas":[{"id":49381,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"ufmg-2018-ufmg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1492324,"hashId":"6f06e2876dc9a86e765135ef00cba44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos debates escolares, a autora <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. coloca em d\u00favida se \u00e9 suficiente o atual debate sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira e sua rela\u00e7\u00e3o com o ecossistema nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. denuncia a real possibilidade de haver desconhecimento da no\u00e7\u00e3o de cidadania por pessoas com alto grau de instru\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. defende os moradores de condom\u00ednios, alegando que n\u00e3o devem fazer servi\u00e7o que n\u00e3o lhes cabe, como o de recolher o lixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9\/S\u00e3o CORRETA(S), a(s) afirmativa(s) <\/p>","resposta":5559155,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":5559154,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":5559155,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":5559156,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5559157,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 01 a 07 referem-se ao Texto 1, a seguir. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o, antes de respond\u00ea-las. TEXTO 1 Quem passou por alguma praia recentemente talvez tenha se deparado com um fen\u00f4meno comum, mesmo nas regi\u00f5es mais remotas do litoral brasileiro: o lixo. Em uma caminhada de uns dez minutos que fiz no litoral de Santa Catarina no come\u00e7o de janeiro, por exemplo, encontrei garrafas pet, latinhas de cerveja e de energ\u00e9ticos, canudinhos, pl\u00e1sticos de picol\u00e9. Fui recolhendo o que achei at\u00e9 que, sozinha, eu n\u00e3o tinha mais bra\u00e7os suficientes para tanto lixo acumulado. O problema \u00e9 que quando a mar\u00e9 sobe, ou quando chove, tudo aquilo que se acumula na areia vai para o mar \u2013 e causa um estrago danado. J\u00e1 h\u00e1, inclusive, estudos que mostram que at\u00e9 2050 os Oceanos ter\u00e3o mais pl\u00e1sticos do que peixes. Por que as pessoas jogam lixo na praia? Fiz essa pergunta alto para quem estava l\u00e1 comigo entre latinhas e pacotes de batata frita e tive como resposta o mesmo que voc\u00ea deve ter pensado: \u201cas pessoas n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o\u201d. Ok. Ent\u00e3o vamos entender o que isso significa. \u201cN\u00e3o ter educa\u00e7\u00e3o\u201d e, por causa disso, jogar lixo na praia, na rua e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, pode ser entendido como falta de conhecimento. N\u00e3o aprendi algo, por isso tenho uma determinada atitude por desconhecimento dos impactos do que eu fa\u00e7o. As pessoas, em tese, n\u00e3o saberiam que aquele lixo pl\u00e1stico jogado na areia inevitavelmente vai parar no mar. Tampouco saberiam que o peixe pode ingerir esse pl\u00e1stico, ent\u00e3o voc\u00ea \u201ccome o pl\u00e1stico\u201d simplesmente porque come o peixe. \u00c9 a ideia de \u201ccadeia alimentar\u201d, que aparece na escola no ensino fundamental e pode ser tema at\u00e9 de vestibular. N\u00e3o me parece, no entanto, que o lixo naquela praia seja um caso de falta de conhecimento. Chuto dizer que a maioria das pessoas que estava l\u00e1 em Santa Catarina \u2013 e que jogou latinha de cerveja por onde passou \u2013 tinha passado pelas aulas de biologia da escola. Aquelas pessoas provavelmente tinham diploma de ensino superior \u2013 ou at\u00e9 alguma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Cruzei com gente opinando sobre pol\u00edtica e ostentando um portugu\u00eas elegante \u2013 ou falando outras l\u00ednguas, como espanhol e alem\u00e3o. O problema pode estar no formato da nossa educa\u00e7\u00e3o. Aprendemos conceitos importantes de maneira muito te\u00f3rica e temos aulas expositivas focadas em livros did\u00e1ticos com pouca experimenta\u00e7\u00e3o. Pode ser que aquelas pessoas da praia tenham conhecimento ambiental, mas n\u00e3o internalizaram os conceitos aprendidos. Trocando em mi\u00fados: quem joga uma sacola pl\u00e1stica na areia da praia pode at\u00e9 acertar uma quest\u00e3o do Enem sobre polui\u00e7\u00e3o ou cadeia alimentar, por exemplo, mas talvez n\u00e3o compreenda completamente que aquele seu pr\u00f3prio lixo interfere no ecossistema do qual faz parte. Mais: pessoas altamente instru\u00eddas no Brasil podem ter baix\u00edssima no\u00e7\u00e3o de cidadania, do que \u00e9 ser cidad\u00e3o, de regras de divis\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos. Talvez porque estejam viciadas pelos h\u00e1bitos de gera\u00e7\u00f5es anteriores, que jogavam lixo na praia, as pessoas seguem fazendo o mesmo. Ou ent\u00e3o aquelas pessoas est\u00e3o mais acostumadas a ambientes privados e controlados, e acreditam que sempre haver\u00e1 algu\u00e9m para limpar o rastro que se deixa por a\u00ed. Aqui, vamos das aulas de ci\u00eancias \u00e0 sociologia. Ser\u00e1 que estamos discutindo o suficiente, na escola, sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira, que \u00e9 impregnada pela ideia de \u201cser servido\u201d? E debatemos o quanto isso afeta, inclusive, o nosso pr\u00f3prio ecossistema?RIGHETTI, Sabine. Dispon\u00edvel em:. Acesso em: 1 fev. 2018.","id":429440,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 01 a 07 referem-se ao Texto 1, a seguir. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o, antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem passou por alguma praia recentemente talvez tenha se deparado com um fen\u00f4meno comum, mesmo nas regi\u00f5es mais remotas do litoral brasileiro: o lixo. Em uma caminhada de uns dez minutos que fiz no litoral de Santa Catarina no come\u00e7o de janeiro, por exemplo, encontrei garrafas pet, latinhas de cerveja e de energ\u00e9ticos, canudinhos, pl\u00e1sticos de picol\u00e9. Fui recolhendo o que achei at\u00e9 que, sozinha, eu n\u00e3o tinha mais bra\u00e7os suficientes para tanto lixo acumulado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema \u00e9 que quando a mar\u00e9 sobe, ou quando chove, tudo aquilo que se acumula na areia vai para o mar \u2013 e causa um estrago danado. J\u00e1 h\u00e1, inclusive, estudos que mostram que at\u00e9 2050 os Oceanos ter\u00e3o mais pl\u00e1sticos do que peixes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por que as pessoas jogam lixo na praia? Fiz essa pergunta alto para quem estava l\u00e1 comigo entre latinhas e pacotes de batata frita e tive como resposta o mesmo que voc\u00ea deve ter pensado: \u201cas pessoas n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o\u201d. Ok. Ent\u00e3o vamos entender o que isso significa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o ter educa\u00e7\u00e3o\u201d e, por causa disso, jogar lixo na praia, na rua e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, pode ser entendido como falta de conhecimento. N\u00e3o aprendi algo, por isso tenho uma determinada atitude por desconhecimento dos impactos do que eu fa\u00e7o. As pessoas, em tese, n\u00e3o saberiam que aquele lixo pl\u00e1stico jogado na areia inevitavelmente vai parar no mar. Tampouco saberiam que o peixe pode ingerir esse pl\u00e1stico, ent\u00e3o voc\u00ea \u201ccome o pl\u00e1stico\u201d simplesmente porque come o peixe. \u00c9 a ideia de \u201ccadeia alimentar\u201d, que aparece na escola no ensino fundamental e pode ser tema at\u00e9 de vestibular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o me parece, no entanto, que o lixo naquela praia seja um caso de falta de conhecimento. Chuto dizer que a maioria das pessoas que estava l\u00e1 em Santa Catarina \u2013 e que jogou latinha de cerveja por onde passou \u2013 tinha passado pelas aulas de biologia da escola. Aquelas pessoas provavelmente tinham diploma de ensino superior \u2013 ou at\u00e9 alguma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Cruzei com gente opinando sobre pol\u00edtica e ostentando um portugu\u00eas elegante \u2013 ou falando outras l\u00ednguas, como espanhol e alem\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema pode estar no formato da nossa educa\u00e7\u00e3o. Aprendemos conceitos importantes de maneira muito te\u00f3rica e temos aulas expositivas focadas em livros did\u00e1ticos com pouca experimenta\u00e7\u00e3o. Pode ser que aquelas pessoas da praia tenham conhecimento ambiental, mas n\u00e3o internalizaram os conceitos aprendidos. Trocando em mi\u00fados: quem joga uma sacola pl\u00e1stica na areia da praia pode at\u00e9 acertar uma quest\u00e3o do Enem sobre polui\u00e7\u00e3o ou cadeia alimentar, por exemplo, mas talvez n\u00e3o compreenda completamente que aquele seu pr\u00f3prio lixo interfere no ecossistema do qual faz parte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mais: pessoas altamente instru\u00eddas no Brasil podem ter baix\u00edssima no\u00e7\u00e3o de cidadania, do que \u00e9 ser cidad\u00e3o, de regras de divis\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos. Talvez porque estejam viciadas pelos h\u00e1bitos de gera\u00e7\u00f5es anteriores, que jogavam lixo na praia, as pessoas seguem fazendo o mesmo. Ou ent\u00e3o aquelas pessoas est\u00e3o mais acostumadas a ambientes privados e controlados, e acreditam que sempre haver\u00e1 algu\u00e9m para limpar o rastro que se deixa por a\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aqui, vamos das aulas de ci\u00eancias \u00e0 sociologia. Ser\u00e1 que estamos discutindo o suficiente, na escola, sobre a forma\u00e7\u00e3o sociocultural brasileira, que \u00e9 impregnada pela ideia de \u201cser servido\u201d? E debatemos o quanto isso afeta, inclusive, o nosso pr\u00f3prio ecossistema?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RIGHETTI, Sabine. Dispon\u00edvel em:. Acesso em: 1 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1492324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201cAbsurdo!\u201d e \u201cMoleza!\u201d exercem, nesse texto, a fun\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":49381,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"ufmg-2018-ufmg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1492348,"hashId":"71bf213eedf4f63fd5ced9c30e65b4ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es \u201cAbsurdo!\u201d e \u201cMoleza!\u201d exercem, nesse texto, a fun\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":5559265,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressiva da linguagem porque elas exprimem julgamento ou opini\u00e3o do locutor na intera\u00e7\u00e3o. ","id":5559265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressiva da linguagem porque elas exprimem julgamento ou opini\u00e3o do locutor na intera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica da linguagem porque elas estabelecem contato interpessoal entre os interlocutores da tirinha. ","id":5559266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e1tica da linguagem porque elas estabelecem contato interpessoal entre os interlocutores da tirinha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referencial da linguagem porque elas t\u00eam como prop\u00f3sito transmitir informa\u00e7\u00f5es aos interlocutores. ","id":5559267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referencial da linguagem porque elas t\u00eam como prop\u00f3sito transmitir informa\u00e7\u00f5es aos interlocutores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"po\u00e9tica da linguagem porque elas produzem efeito est\u00e9tico pela sonoridade da mensagem.","id":5559268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">po\u00e9tica da linguagem porque elas produzem efeito est\u00e9tico pela sonoridade da mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.Texto 2LAERTE, Classificados: livro 1. S\u00e3o Paulo: Devir, 2001.p.9.","id":429442,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49381\/grupo-questao\/429442-20210120201614000000-0.png\"><\/p><p>LAERTE, <em>Classificados<\/em>: livro 1. S\u00e3o Paulo: Devir, 2001.p.9.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1492348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta interpreta\u00e7\u00e3o do texto acima conduz \u00e0 conclus\u00e3o de que:","provas":[{"id":60554,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1835937,"hashId":"3fb84beabb1cc13e63ea6ef083bb9152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correta interpreta\u00e7\u00e3o do texto acima conduz \u00e0 conclus\u00e3o de que:<\/p>","resposta":7046840,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a paternidade socioafetiva n\u00e3o \u00e9 reconhecida pelo Direito brasileiro.","id":7046839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paternidade socioafetiva n\u00e3o \u00e9 reconhecida pelo Direito brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o v\u00ednculo socioafetivo gera parentesco equiparado ao v\u00ednculo consangu\u00edneo.","id":7046840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o v\u00ednculo socioafetivo gera parentesco equiparado ao v\u00ednculo consangu\u00edneo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas aos v\u00ednculos de sangue ou por ado\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida a paternidade.","id":7046841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas aos v\u00ednculos de sangue ou por ado\u00e7\u00e3o \u00e9 reconhecida a paternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhece-se a paternidade socioafetiva conquanto o C\u00f3digo Civil n\u00e3o regulamente a quest\u00e3o.","id":7046842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhece-se a paternidade socioafetiva conquanto o C\u00f3digo Civil n\u00e3o regulamente a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reconhecimento social e afetivo de uma rela\u00e7\u00e3o entre um homem e uma crian\u00e7a como se fossem pai e filho n\u00e3o \u00e9 suficiente para reconhecimento da paternidade.","id":7046843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reconhecimento social e afetivo de uma rela\u00e7\u00e3o entre um homem e uma crian\u00e7a como se fossem pai e filho n\u00e3o \u00e9 suficiente para reconhecimento da paternidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08 a seguir: A paternidade socioafetiva \u00e9 o v\u00ednculo que se estabelece em virtude do reconhecimento social e afetivo de uma rela\u00e7\u00e3o entre um homem e uma crian\u00e7a como se fossem pai e filho. Nessa esp\u00e9cie de paternidade n\u00e3o h\u00e1 v\u00ednculo de sangue ou de ado\u00e7\u00e3o. At\u00e9 2002 era reconhecido somente o parentesco consangu\u00edneo ou por ado\u00e7\u00e3o. Foi o C\u00f3digo Civil vigente desde o ano de 2013 que trouxe a inova\u00e7\u00e3o e merece todos os elogios, ao prever em seu art. 1.593 que \u201co parentesco \u00e9 natural ou civil, conforme resulte de consanguinidade ou outra origem\u201d. Assim, a nova regra compreende tamb\u00e9m a paternidade socioafetiva, cujo v\u00ednculo n\u00e3o adv\u00e9m de la\u00e7o de sangue ou de ado\u00e7\u00e3o, mas da exist\u00eancia da afetividade entre um homem e uma crian\u00e7a e do reconhecimento social da exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o entre os dois que seja havida como de paternidade. Fonte: http:\/\/politica.estadao.com.br\/blogs\/fausto-macedo\/paternidade-socioafetiva-xpaternidade- biologica\/ acesso em 19\/02\/2018","id":468192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 07 e 08 a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A paternidade socioafetiva \u00e9 o v\u00ednculo que se estabelece em virtude do reconhecimento social e afetivo de uma rela\u00e7\u00e3o entre um homem e uma crian\u00e7a como se fossem pai e filho. Nessa esp\u00e9cie de paternidade n\u00e3o h\u00e1 v\u00ednculo de sangue ou de ado\u00e7\u00e3o. At\u00e9 2002 era reconhecido somente o parentesco consangu\u00edneo ou por ado\u00e7\u00e3o. Foi o C\u00f3digo Civil vigente desde o ano de 2013 que trouxe a inova\u00e7\u00e3o e merece todos os elogios, ao prever em seu art. 1.593 que \u201co parentesco \u00e9 natural ou civil, conforme resulte de consanguinidade ou outra origem\u201d. Assim, a nova regra compreende tamb\u00e9m a paternidade socioafetiva, cujo v\u00ednculo n\u00e3o adv\u00e9m de la\u00e7o de sangue ou de ado\u00e7\u00e3o, mas da exist\u00eancia da afetividade entre um homem e uma crian\u00e7a e do reconhecimento social da exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o entre os dois que seja havida como de paternidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fonte: http:\/\/politica.estadao.com.br\/blogs\/fausto-macedo\/paternidade-socioafetiva-xpaternidade- biologica\/ acesso em 19\/02\/2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1835937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A v\u00edrgula pode ser retirada sem preju\u00edzo para o significado e mantendo-se a norma-padr\u00e3o na seguinte senten\u00e7a:","provas":[{"id":60554,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1835941,"hashId":"6ab6fcf6170c55bae214067c5f09c9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula pode ser retirada sem preju\u00edzo para o significado e mantendo-se a norma-padr\u00e3o na seguinte senten\u00e7a:<\/p>","resposta":7046863,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liguei para Maria, minha antiga secret\u00e1ria.","id":7046859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liguei para Maria, minha antiga secret\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrou no escrit\u00f3rio, cumprimentou a todos e iniciou sua fala.","id":7046860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrou no escrit\u00f3rio, cumprimentou a todos e iniciou sua fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encomendamos blocos, livros e canetas para a sess\u00e3o.","id":7046861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encomendamos blocos, livros e canetas para a sess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, venha falar comigo ap\u00f3s o expediente.","id":7046862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, venha falar comigo ap\u00f3s o expediente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amanh\u00e3, apresentaremos a proposta.","id":7046863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amanh\u00e3, apresentaremos a proposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1835941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.J\u00e1______ muitos anos que n\u00e3o \u00e9 lan\u00e7ado um novo concurso, mas ________ muitas pessoas que ainda o ___________ ansiosamente.","provas":[{"id":60554,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas","id":23739,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-piranhas-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Piranhas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1835943,"hashId":"6aef39bce0093aba68c1052102253949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1______ muitos anos que n\u00e3o \u00e9 lan\u00e7ado um novo concurso, mas ________ muitas pessoas que ainda o ___________ ansiosamente.<\/p>","resposta":7046870,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem fazer, h\u00e1, esperam","id":7046869,"corpo":"<p>Devem fazer, h\u00e1, esperam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve fazer, h\u00e1, esperam","id":7046870,"corpo":"<p>Deve fazer, h\u00e1, esperam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem fazer, devem haver, esperam","id":7046871,"corpo":"<p>Devem fazer, devem haver, esperam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz, deve haver, espera.","id":7046872,"corpo":"<p>Faz, deve haver, espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz, haviam, esperavam.","id":7046873,"corpo":"<p>Faz, haviam, esperavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 13","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1835943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60557,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1836792,"hashId":"78b23a8aef69f0808ba8f1445bc964ef","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7050396,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cNem por isso quero me ferir\u201d h\u00e1 a presen\u00e7a de uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa aditiva.","id":7050394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cNem por isso quero me ferir\u201d<\/em> h\u00e1 a presen\u00e7a de uma conjun\u00e7\u00e3o coordenativa aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cVem que t\u00e1 na hora de arrumar\u201d o verbo arrumar assume sentido qualificativo como complemento de um substantivo.","id":7050395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cVem que t\u00e1 na hora de arrumar\u201d<\/em> o verbo arrumar assume sentido qualificativo como complemento de um substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o emprego dos pronomes pessoais, a quinta estrofe da can\u00e7\u00e3o n\u00e3o atende aos padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua culta.","id":7050396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego dos pronomes pessoais, a quinta estrofe da can\u00e7\u00e3o n\u00e3o atende aos padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o da l\u00edngua culta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na vis\u00e3o do autor, o melhor esfor\u00e7o conjunto \u00e9 o derivado da equitativa distribui\u00e7\u00e3o de riquezas e oportunidades.","id":7050397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o do autor, o melhor esfor\u00e7o conjunto \u00e9 o derivado da equitativa distribui\u00e7\u00e3o de riquezas e oportunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do nome Terra, por terra implicaria em mudan\u00e7a de sentido do texto.","id":7050398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do nome <em>Terra<\/em>, por <em>terra<\/em> implicaria em mudan\u00e7a de sentido do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.O Sal da Terra(Beto Guedes)Anda!Quero te dizer nenhum segredoFalo desse ch\u00e3o, da nossa casaVem que t\u00e1 na hora de arrumarTempo!Quero viver mais duzentos anosQuero n\u00e3o ferir meu semelhanteNem por isso quero me ferirVamos precisar de todo mundoPra banir do mundo a opress\u00e3oPara construir a vida novaVamos precisar de muito amorA felicidade mora ao ladoE quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode verA paz na Terra, amorO p\u00e9 na terraA paz na Terra, amorO sal da Terra!\u00c9s o mais bonito dos planetasT\u00e3o te maltratando por dinheiroTu que \u00e9s a nave, nossa irm\u00e3Canta!Leva tua vida em harmoniaE nos alimenta com seus frutosTu que \u00e9s do homem, a ma\u00e7\u00e3Vamos precisar de todo mundoUm mais um \u00e9 sempre mais que doisPra melhor juntar as nossas for\u00e7as\u00c9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3oRecriar o para\u00edso agoraPara merecer quem vem depoisDeixa nascer, o amorDeixa fluir, o amorDeixa crescer, o amorDeixa viver, o amorO sal da terra","id":468394,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p><br><\/p><p><strong>O Sal da Terra<\/strong><\/p><p><strong>(Beto Guedes)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Anda!<\/p><p>Quero te dizer nenhum segredo<\/p><p>Falo desse ch\u00e3o, da nossa casa<\/p><p>Vem que t\u00e1 na hora de arrumar<\/p><p><br><\/p><p>Tempo!<\/p><p>Quero viver mais duzentos anos<\/p><p>Quero n\u00e3o ferir meu semelhante<\/p><p>Nem por isso quero me ferir<\/p><p><br><\/p><p>Vamos precisar de todo mundo<\/p><p>Pra banir do mundo a opress\u00e3o<\/p><p>Para construir a vida nova<\/p><p>Vamos precisar de muito amor<\/p><p>A felicidade mora ao lado<\/p><p>E quem n\u00e3o \u00e9 tolo pode ver<\/p><p><br><\/p><p>A paz na Terra, amor<\/p><p>O p\u00e9 na terra<\/p><p>A paz na Terra, amor<\/p><p>O sal da Terra!<\/p><p><br><\/p><p>\u00c9s o mais bonito dos planetas<\/p><p>T\u00e3o te maltratando por dinheiro<\/p><p>Tu que \u00e9s a nave, nossa irm\u00e3<\/p><p><br><\/p><p>Canta!<\/p><p>Leva tua vida em harmonia<\/p><p>E nos alimenta com seus frutos<\/p><p>Tu que \u00e9s do homem, a ma\u00e7\u00e3<\/p><p><br><\/p><p>Vamos precisar de todo mundo<\/p><p>Um mais um \u00e9 sempre mais que dois<\/p><p>Pra melhor juntar as nossas for\u00e7as<\/p><p>\u00c9 s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o<\/p><p>Recriar o para\u00edso agora<\/p><p>Para merecer quem vem depois<\/p><p><br><\/p><p>Deixa nascer, o amor<\/p><p>Deixa fluir, o amor<\/p><p>Deixa crescer, o amor<\/p><p>Deixa viver, o amor<\/p><p>O sal da terra<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e assinale a alternativa INCORRETA:SLAM (Everson Anderson)Pra vis\u00e3o ficar refor\u00e7ada, a mente milion\u00e1ria,Pra bater de frente com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1riaQue eu j\u00e1 sei o que t\u00e1 acontecendo,A crian\u00e7ada t\u00e1 lendo, favelas se desenvolvendoNeles a gente t\u00e1 mexendo e eles est\u00e3o se corroendo,Estamos incomodando tipo azia.\u00c9 como se fosse um tiro de palavrasQuando acontece toda quinta-feira do m\u00eas, na quebrada o evento de poesia.E viram que a gente n\u00e3o vai deixar de n\u00e3o dar bolaVamos debater, como debatemos com os boys que falam qualquer merda da quebrada na escola.Pois s\u00e3o papos que se contradizem e n\u00e3o tem conte\u00fado, ent\u00e3o d\u00e1 falha.Irm\u00e3o, n\u00e3o t\u00f4 mandando voc\u00ea calar a boca,E sim s\u00f3 entender o seu lugar de fala,E fala que estudou e eu digo \u201c\u00f3 d\u00f3!\u201d,Talvez o mano que fez a pesquisa que voc\u00ea pesquisouS\u00f3 foi na quebrada, no m\u00e1ximo, para ir atr\u00e1s de p\u00f3Mas \u00f3 s\u00f3: Diz que seu sou arrogante, que a ele fereMas quer discutir qualquer pesquisa com quem j\u00e1 sentiu na peleE que n\u00e3o sabe o quanto \u00e9 tenso a noite, garoa finaNo enquadro que n\u00e3o me enquadra do pol\u00edcia vira a minha rotina.Na porta da favela, a desculpa \u00e9 sempre o ambiente, localFirmeza.Ent\u00e3o me explica por que sou abordado em Higien\u00f3polis, que \u00e9 rodeado de apartamento, engravatado e empresa?(SLAM. Manos e Minas. S\u00e3o Paulo: TV Cultura, 13 de outubro de 2018. Programa de TV)","provas":[{"id":60557,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1836818,"hashId":"4a6fb5f9d69d173cc64cd9eb708c1b16","enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e assinale a alternativa INCORRETA:<\/p><p><strong>SLAM <\/strong><\/p><p><strong>(Everson Anderson)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Pra vis\u00e3o ficar refor\u00e7ada, a mente <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">milion\u00e1ria,<\/p><p>Pra bater de frente com a especula\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">imobili\u00e1ria<\/p><p>Que eu j\u00e1 sei o que t\u00e1 acontecendo,<\/p><p>A crian\u00e7ada t\u00e1 lendo, favelas se <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">desenvolvendo<\/p><p>Neles a gente t\u00e1 mexendo e eles est\u00e3o se <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">corroendo,<\/p><p>Estamos incomodando tipo azia.<\/p><p>\u00c9 como se fosse um tiro de palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando acontece toda quinta-feira do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">m\u00eas, na quebrada o evento de poesia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E viram que a gente n\u00e3o vai deixar de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o dar bola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos debater, como debatemos com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os boys que falam qualquer merda da <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quebrada na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois s\u00e3o papos que se contradizem e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o tem conte\u00fado, ent\u00e3o d\u00e1 falha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Irm\u00e3o, n\u00e3o t\u00f4 mandando voc\u00ea calar a <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">boca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E sim s\u00f3 entender o seu lugar de fala,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fala que estudou e eu digo \u201c\u00f3 d\u00f3!\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez o mano que fez a pesquisa que <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">voc\u00ea pesquisou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 foi na quebrada, no m\u00e1ximo, para ir <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">atr\u00e1s de p\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas \u00f3 s\u00f3: Diz que seu sou arrogante, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que a ele fere<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas quer discutir qualquer pesquisa com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quem j\u00e1 sentiu na pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E que n\u00e3o sabe o quanto \u00e9 tenso a noite, <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garoa fina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No enquadro que n\u00e3o me enquadra do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pol\u00edcia vira a minha rotina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na porta da favela, a desculpa \u00e9 sempre <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">o ambiente, local<\/p><p>Firmeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o me explica por que sou abordado <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">em Higien\u00f3polis, que \u00e9 rodeado de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">apartamento, engravatado e <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">empresa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SLAM. Manos e Minas. S\u00e3o Paulo: TV Cultura, 13 de outubro de 2018. Programa de TV)<\/p>","resposta":7050525,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a significa\u00e7\u00e3o dada pelo autor, o termo \u201cp\u00f3\u201d se refere a droga il\u00edcita.","id":7050524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a significa\u00e7\u00e3o dada pelo autor, o termo <em>\u201cp\u00f3\u201d<\/em> se refere a droga il\u00edcita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque \u00e9 rodeado de apartamento, engravatado e empresa\u201d se trata de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.","id":7050525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, a ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cque \u00e9 rodeado de apartamento, engravatado e empresa\u201d<\/em> se trata de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, o autor promove uma den\u00fancia contra as pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias dirigidas \u00e0queles que moram em favelas.","id":7050526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o autor promove uma den\u00fancia contra as pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias dirigidas \u00e0queles que moram em favelas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201ctipo azia\u201d \u00e9 exemplo de ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial comparativa.","id":7050527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo <em>\u201ctipo azia\u201d<\/em> \u00e9 exemplo de ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial comparativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \u201cMas \u00f3 s\u00f3\u201d pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de signific\u00e2ncia, pelo termo Mas veja s\u00f3.","id":7050528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo <em>\u201cMas \u00f3 s\u00f3\u201d<\/em> pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de signific\u00e2ncia, pelo termo <em>Mas veja s\u00f3<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60557,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1836830,"hashId":"2b8f77902cbb17a3a40d95bc489591f8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7050588,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cQuer saber por que a odeio hoje?\u201d n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da palavra por que, pela palavra porque, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.","id":7050584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201c<em>Quer saber por que a odeio hoje?\u201d<\/em> n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a substitui\u00e7\u00e3o da palavra<em> por que<\/em>, pela palavra <em>porque<\/em>, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cT\u00ednhamos nos prometido que todos os nossos pensamentos seriam comuns, que nossas almas, daqui por diante, seriam uma s\u00f3\u201d, a reg\u00eancia verbal do verbo PROMETER permite que se substitua a express\u00e3o T\u00ednhamos nos prometido por T\u00ednhamos prometido a n\u00f3s;","id":7050585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cT\u00ednhamos nos prometido que todos os nossos pensamentos seriam comuns, que nossas almas, daqui por diante, seriam uma s\u00f3\u201d<\/em>, a reg\u00eancia verbal do verbo PROMETER permite que se substitua a express\u00e3o T\u00ednhamos nos prometido por T\u00ednhamos prometido a n\u00f3s;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com os dizeres \u201ctoda a hist\u00f3ria e toda a mitologia a servi\u00e7o da comilan\u00e7a\u201d, o autor faz refer\u00eancia \u00e0 decora\u00e7\u00e3o do local onde se encontrava.","id":7050586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os dizeres <em>\u201ctoda a hist\u00f3ria e toda a mitologia a servi\u00e7o da comilan\u00e7a\u201d<\/em>, o autor faz refer\u00eancia \u00e0 decora\u00e7\u00e3o do local onde se encontrava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase \u201cO caf\u00e9 resplandecia\u201d pode ser reescrita como O caf\u00e9 fulgurava, sem preju\u00edzo de sentido.","id":7050587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase <em>\u201cO caf\u00e9 resplandecia\u201d<\/em> pode ser reescrita como<em> O caf\u00e9 fulgurava<\/em>, sem preju\u00edzo de sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo do texto retrata a conversa do autor com seu interlocutor, fazendo refer\u00eancia a terceira pessoa ausente \u00e0 conversa.","id":7050588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo do texto retrata a conversa do autor com seu interlocutor, fazendo refer\u00eancia a terceira pessoa ausente \u00e0 conversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 8 e 9.Os olhos dos pobres(Charles Baudelaire)Quer saber por que a odeio hoje?Sem d\u00favida lhe ser\u00e1 mais f\u00e1cil compreend\u00ea-lo do que a mim explic\u00e1-lo; pois acho que voc\u00ea \u00e9 o mais belo exemplo da impermeabilidade feminina que se possa encontrar.T\u00ednhamos passado juntos um longo dia, que a mim me pareceu curto. T\u00ednhamos nos prometido que todos os nossos pensamentos seriam comuns, que nossas almas, daqui por diante, seriam uma s\u00f3; sonho que nada tem de original, no fim das contas, salvo o fato de que, se os homens o sonharam, nenhum o realizou.De noite, um pouco cansada, voc\u00ea quis se sentar num caf\u00e9 novo na esquina de um bulevar novo, todo sujo ainda de entulho e j\u00e1 mostrando gloriosamente seus esplendores inacabados. O caf\u00e9 resplandecia. O pr\u00f3prio g\u00e1s disseminava ali todo o ardor de uma estr\u00e9ia e iluminava com todas as suas for\u00e7as as paredes ofuscantes de brancura, as superf\u00edcies faiscantes dos espelhos, os ouros das madeiras e cornijas, os pajens de caras rechonchudas puxados por coleiras de c\u00e3es, as damas rindo para o falc\u00e3o em suas m\u00e3os, as ninfas e deusas portando frutos na cabe\u00e7a, os pat\u00eas e a ca\u00e7a, as Hebes e os Ganimedes estendendo a pequena \u00e2nfora de bavarezas, o obelisco bicolor dos sorvetes matizados; toda a hist\u00f3ria e toda a mitologia a servi\u00e7o da comilan\u00e7a.Plantado diante de n\u00f3s, na cal\u00e7ada, um bravo homem dos seus quarenta anos, de rosto cansado, barba grisalha, trazia pela m\u00e3o um menino e no outro bra\u00e7o um pequeno ser ainda muito fr\u00e1gil para andar. Ele desempenhava o of\u00edcio de empregada e levava as crian\u00e7as para tomarem o ar da tarde. Todos em farrapos. Estes tr\u00eas rostos eram extraordinariamente s\u00e9rios e os seis olhos contemplavam fixamente o novo caf\u00e9 com id\u00eantica admira\u00e7\u00e3o, mas diversamente nuan\u00e7ada pela idade.Os olhos do pai diziam: \"Como \u00e9 bonito! Como \u00e9 bonito! Parece que todo o ouro do pobre mundo veio parar nessas paredes.\" Os olhos do menino: \"Como \u00e9 bonito, como \u00e9 bonito, mas \u00e9 uma casa onde s\u00f3 entra gente que n\u00e3o \u00e9 como n\u00f3s.\" Quanto aos olhos do menor, estavam fascinados demais para exprimir outra coisa que n\u00e3o uma alegria est\u00fapida e profunda. Dizem os cancionistas que o prazer torna a alma boa e amolece o cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o somente essa fam\u00edlia de olhos me enternecia, mas ainda me sentia um tanto envergonhado de nossas garrafas e copos, maiores que nossa sede. Voltei os olhos para os seus, querido amor, para ler neles meu pensamento; mergulhava em seus olhos t\u00e3o belos e t\u00e3o estranhamente doces, nos seus olhos verdes habitados pelo Capricho e inspirados pela Lua, quando voc\u00ea me disse: \"Essa gente \u00e9 insuport\u00e1vel, com seus olhos abertos como portas de cocheira! N\u00e3o poderia pedir ao ma\u00eetre para os tirar daqui?\"Como \u00e9 dif\u00edcil nos entendermos, querido anjo, e o quanto o pensamento \u00e9 incomunic\u00e1vel, mesmo entre pessoas que se amam!","id":468405,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 8 e 9.<\/p><p><strong>Os olhos dos pobres<\/strong><\/p><p><strong>(Charles Baudelaire)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quer saber por que a odeio hoje?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem d\u00favida lhe ser\u00e1 mais f\u00e1cil compreend\u00ea-lo do que a mim explic\u00e1-lo; pois acho que voc\u00ea \u00e9 o mais belo exemplo da impermeabilidade feminina que se possa encontrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00ednhamos passado juntos um longo dia, que a mim me pareceu curto. T\u00ednhamos nos prometido que todos os nossos pensamentos seriam comuns, que nossas almas, daqui por diante, seriam uma s\u00f3; sonho que nada tem de original, no fim das contas, salvo o fato de que, se os homens o sonharam, nenhum o realizou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De noite, um pouco cansada, voc\u00ea quis se sentar num caf\u00e9 novo na esquina de um bulevar novo, todo sujo ainda de entulho e j\u00e1 mostrando gloriosamente seus esplendores inacabados. O caf\u00e9 resplandecia. O pr\u00f3prio g\u00e1s disseminava ali todo o ardor de uma estr\u00e9ia e iluminava com todas as suas for\u00e7as as paredes ofuscantes de brancura, as superf\u00edcies faiscantes dos espelhos, os ouros das madeiras e cornijas, os pajens de caras rechonchudas puxados por coleiras de c\u00e3es, as damas rindo para o falc\u00e3o em suas m\u00e3os, as ninfas e deusas portando frutos na cabe\u00e7a, os pat\u00eas e a ca\u00e7a, as Hebes e os Ganimedes estendendo a pequena \u00e2nfora de bavarezas, o obelisco bicolor dos sorvetes matizados; toda a hist\u00f3ria e toda a mitologia a servi\u00e7o da comilan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Plantado diante de n\u00f3s, na cal\u00e7ada, um bravo homem dos seus quarenta anos, de rosto cansado, barba grisalha, trazia pela m\u00e3o um menino e no outro bra\u00e7o um pequeno ser ainda muito fr\u00e1gil para andar. Ele desempenhava o of\u00edcio de empregada e levava as crian\u00e7as para tomarem o ar da tarde. Todos em farrapos. Estes tr\u00eas rostos eram extraordinariamente s\u00e9rios e os seis olhos contemplavam fixamente o novo caf\u00e9 com id\u00eantica admira\u00e7\u00e3o, mas diversamente nuan\u00e7ada pela idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os olhos do pai diziam: \"Como \u00e9 bonito! Como \u00e9 bonito! Parece que todo o ouro do pobre mundo veio parar nessas paredes.\" Os olhos do menino: \"Como \u00e9 bonito, como \u00e9 bonito, mas \u00e9 uma casa onde s\u00f3 entra gente que n\u00e3o \u00e9 como n\u00f3s.\" Quanto aos olhos do menor, estavam fascinados demais para exprimir outra coisa que n\u00e3o uma alegria est\u00fapida e profunda. Dizem os cancionistas que o prazer torna a alma boa e amolece o cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o somente essa fam\u00edlia de olhos me enternecia, mas ainda me sentia um tanto envergonhado de nossas garrafas e copos, maiores que nossa sede. Voltei os olhos para os seus, querido amor, para ler neles meu pensamento; mergulhava em seus olhos t\u00e3o belos e t\u00e3o estranhamente doces, nos seus olhos verdes habitados pelo Capricho e inspirados pela Lua, quando voc\u00ea me disse: \"Essa gente \u00e9 insuport\u00e1vel, com seus olhos abertos como portas de cocheira! N\u00e3o poderia pedir ao ma\u00eetre para os tirar daqui?\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 dif\u00edcil nos entendermos, querido anjo, e o quanto o pensamento \u00e9 incomunic\u00e1vel, mesmo entre pessoas que se amam!<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 9 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60557,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1836849,"hashId":"0166dcf86cbf714b774b412973ba5f77","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7050682,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa, a palavra bem-estar n\u00e3o sofreu qualquer modifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica.","id":7050679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa, a palavra <em>bem-estar<\/em> n\u00e3o sofreu qualquer modifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, o Marechal Humberto de Alencar Castelo Branco n\u00e3o foi eleito diretamente pelo povo.","id":7050680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o Marechal Humberto de Alencar Castelo Branco n\u00e3o foi eleito diretamente pelo povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com as regras de reg\u00eancia nominal, a ora\u00e7\u00e3o \u201cNossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias\u201d n\u00e3o pode ter a express\u00e3o das minorias substitu\u00edda pela express\u00e3o \u00e0s minorias, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.","id":7050681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras de reg\u00eancia nominal, a ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cNossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias\u201d<\/em> n\u00e3o pode ter a express\u00e3o das minorias substitu\u00edda pela express\u00e3o \u00e0s <em>minorias<\/em>, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a presen\u00e7a do discurso direto.","id":7050682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a presen\u00e7a do discurso direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cMeu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966\u201d, a palavra tergiversa\u00e7\u00e3o pode ser substitu\u00edda por subterf\u00fagio, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.","id":7050683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cMeu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966\u201d<\/em>, a palavra <u>tergiversa\u00e7\u00e3o<\/u> pode ser substitu\u00edda por <u>subterf\u00fagio<\/u>, sem preju\u00edzo de significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es seguintes. DISCURSO DE POSSE DO MARECHAL HUMBERTO DE ALENCAR CASTELO BRANCO NA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA EM 15 DE ABRIL DE 1964Na singular significa\u00e7\u00e3o desta solenidade c\u00edvica, e quando milh\u00f5es de compatriotas nos animam com a sua confian\u00e7a e as suas esperan\u00e7as, desejo assegurar-vos que o juramento agora proferido perante os Augustos Representantes da Na\u00e7\u00e3o encerra muito mais do que a f\u00f3rmula ritual: cont\u00e9m a reitera\u00e7\u00e3o de sentimentos e ideias que nos acompanham e inspiram desde os dias da juventude.Defenderei e cumprirei com honra e lealdade a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, inclusive o Ato Institucional que a integra. Cumprirei e defenderei ambos com determina\u00e7\u00e3o, pois serei escravo das leis do pa\u00eds e permanecerei em vig\u00edlia para que todos as observem com exa\u00e7\u00e3o e zelo. Meu governo ser\u00e1 o das leis, o das tradi\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios morais e pol\u00edticos que refletem a alma brasileira. O que vale dizer que ser\u00e1 um governo firmemente voltado para o futuro, tanto \u00e9 certo que um constante sentimento de progresso e aperfei\u00e7oamento constitui a marca e tamb\u00e9m o sentido de nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica e social. Nem exagero ao dizer que nessa caminhada para o futuro deveremos nos empenhar com a paix\u00e3o de uma cruzada, para a qual, com energia, e sobretudo, com o meu pr\u00f3prio exemplo, espero a ades\u00e3o de todos os concidad\u00e3os a esse prop\u00f3sito, que ser\u00e1 a garantia suprema de todos os homens e mulheres deste pa\u00eds.Meu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966.Sustentarei, com todas as for\u00e7as, a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia desta P\u00e1tria, dentro e fora de seus limites territoriais. N\u00e3o apenas a heran\u00e7a admir\u00e1vel da unidade nacional, mas a conc\u00f3rdia de todos os brasileiros. Serei o presidente de todos eles e n\u00e3o o chefe de uma fac\u00e7\u00e3o.A independ\u00eancia do Brasil constituir\u00e1 o postulado b\u00e1sico da nossa pol\u00edtica internacional. Todas as na\u00e7\u00f5es amigas contar\u00e3o com a lealdade dos brasileiros, que honrar\u00e3o os trabalhos e os pactos celebrados. Todas as na\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas livres ser\u00e3o nossos aliados, assim como os povos que quiserem ser livres pela democracia representativa contar\u00e3o com o apoio do Brasil para a sua autodetermina\u00e7\u00e3o. As hist\u00f3ricas alian\u00e7as que nos ligam \u00e0s Na\u00e7\u00f5es livres das Am\u00e9ricas ser\u00e3o preservadas e fortalecidas.Respeitaremos a independ\u00eancia dos pa\u00edses de todo o mundo nos seus neg\u00f3cios internos e exigiremos igual respeito nos nossos neg\u00f3cios, que n\u00e3o admitem a m\u00ednima interfer\u00eancia, por discreta e sutil que venha a manifestar-se.Farei quanto em minhas m\u00e3os estiver para que se consolidem os ideais do movimento c\u00edvico da na\u00e7\u00e3o brasileira nestes dias memor\u00e1veis de abril, quando se levantou unida, espl\u00eandida de coragem e decis\u00e3o, para restaurar a democracia e libert\u00e1-la de quantas fraudes e distor\u00e7\u00f5es a tornavam irreconhec\u00edvel. N\u00e3o atrav\u00e9s de um golpe de Estado, mas por uma Revolu\u00e7\u00e3o que, nascida nos lares, ampliada na opini\u00e3o p\u00fablica e nas institui\u00e7\u00f5es e decisivamente apoiada nas For\u00e7as Armadas, traduziu a firmeza das nossas convic\u00e7\u00f5es e a profundidade das nossas concep\u00e7\u00f5es de vida. Convic\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es que nos v\u00eam do passado e deveremos transmitir aprimoradas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras. Foi uma revolu\u00e7\u00e3o a assegurar o progresso sem renegar o passado. Vimos, assim, a Na\u00e7\u00e3o, de p\u00e9, a reivindicar a sua liberdade e a sua vontade, que afinal, e nos termos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o, se afirmou atrav\u00e9s do Congresso, leg\u00edtimo representante dos ideais e aspira\u00e7\u00f5es do nosso povo.Nossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias. Os cidad\u00e3os, dentre eles tamb\u00e9m em expressiva atitude as mulheres brasileiras, todos \u2013 civis e soldados \u2013 ergueram-se, num dos mais belos e un\u00e2nimes impulsos de nossa hist\u00f3ria, contra a desvirtua\u00e7\u00e3o do regime.Promoverei sem des\u00e2nimo nem fadiga o bem-estar geral do Brasil. N\u00e3o medirei sacrif\u00edcios para que esse bem-estar se eleve, t\u00e3o depressa quanto racionalmente poss\u00edvel, a todos os brasileiros, e particularmente \u00e0queles que mourejam e sofrem nas regi\u00f5es menos desenvolvidas do pa\u00eds. A arrancada para o desenvolvimento econ\u00f4mico, pela eleva\u00e7\u00e3o moral, educacional, material e pol\u00edtica, h\u00e1 de ser o centro das preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Com esse objetivo, o Estado n\u00e3o ser\u00e1 estorvo \u00e0 iniciativa privada; sem preju\u00edzo por\u00e9m, de imperativo de justi\u00e7a social devida ao trabalhador, fator indispens\u00e1vel \u00e0 nossa prosperidade.At\u00e9 porque estou entre os que acreditam nos benef\u00edcios de uma constante evolu\u00e7\u00e3o, capaz de integrar em melhores condi\u00e7\u00f5es de vida um n\u00famero cada vez maior de brasileiros, muitos deles infelizmente ainda afastados das conquistas da civiliza\u00e7\u00e3o.Caminharemos para a frente, com a seguran\u00e7a de que o rem\u00e9dio para os malef\u00edcios da extrema esquerda n\u00e3o ser\u00e1 o nascimento de uma direita reacion\u00e1ria, mas o das reformas que se fizerem necess\u00e1rias.Creio firmemente na compatibilidade do desenvolvimento com os processos democr\u00e1ticos, mas n\u00e3o creio em desenvolvimento \u00e0 sombra da orgia inflacion\u00e1ria, ilus\u00e3o e flagelo dos menos favorecidos pela fortuna.Infla\u00e7\u00e3o e atraso devem ser atacados j\u00e1 e j\u00e1, e ningu\u00e9m pode esperar destru\u00ed-los sem dar a sua parte no trabalho e no sacrif\u00edcio, fonte \u00fanica donde poder\u00e1 fluir o bem-estar e a prosperidade de todos. Portanto, que cada um fa\u00e7a a sua parte e carregue a sua pedra nesta tarefa de soerguimento nacional. Cada oper\u00e1rio e cada homem de empresa, estes principalmente, pois a eles lembrarei esta senten\u00e7a de Ruy Barbosa: \u201c\u00c9 nas classes mais cultas e abastadas que devem ter seu ponto de partida as agita\u00e7\u00f5es regeneradoras. Demos ao povo o exemplo e ele nos seguir\u00e1\u201d.Cumpram, pois, os brasileiros mais felizes ou mais dotados o seu dever para com a Na\u00e7\u00e3o e ver\u00e3o que o Brasil os imitar\u00e1 para a perenidade, gl\u00f3ria e conc\u00f3rdia desta P\u00e1tria privilegiada.Os votos dos Representantes da Na\u00e7\u00e3o, na escolha para a governar em hora dif\u00edcil, valem, por certo, pela maior honra que o cidad\u00e3o poderia receber. A mim, entretanto, proporciona, tamb\u00e9m, n\u00edtida ideia de grandeza da tarefa a que estarei obrigado para corresponder \u00e0s esperan\u00e7as da nacionalidade.Direi que a minha humildade de toda uma vida cresce neste instante: \u2013 nunca um s\u00f3 homem precisou tanto da compreens\u00e3o, do apoio e da ajuda de todos os seus concidad\u00e3os. Venham a mim os brasileiros, e eu irei com eles para, com o aux\u00edlio de Deus, e com serena confian\u00e7a, buscarmos melhores dias nos horizontes do futuro.(Fonte: ANDRADE, Auro Moura. Um Congresso contra o arb\u00edtrio: di\u00e1rios e mem\u00f3ria. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.)","id":468409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es seguintes. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DISCURSO DE POSSE DO MARECHAL HUMBERTO DE ALENCAR CASTELO BRANCO NA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA EM 15 DE ABRIL DE 1964<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na singular significa\u00e7\u00e3o desta solenidade c\u00edvica, e quando milh\u00f5es de compatriotas nos animam com a sua confian\u00e7a e as suas esperan\u00e7as, desejo assegurar-vos que o juramento agora proferido perante os Augustos Representantes da Na\u00e7\u00e3o encerra muito mais do que a f\u00f3rmula ritual: cont\u00e9m a reitera\u00e7\u00e3o de sentimentos e ideias que nos acompanham e inspiram desde os dias da juventude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defenderei e cumprirei com honra e lealdade a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, inclusive o Ato Institucional que a integra. Cumprirei e defenderei ambos com determina\u00e7\u00e3o, pois serei escravo das leis do pa\u00eds e permanecerei em vig\u00edlia para que todos as observem com exa\u00e7\u00e3o e zelo. Meu governo ser\u00e1 o das leis, o das tradi\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios morais e pol\u00edticos que refletem a alma brasileira. O que vale dizer que ser\u00e1 um governo firmemente voltado para o futuro, tanto \u00e9 certo que um constante sentimento de progresso e aperfei\u00e7oamento constitui a marca e tamb\u00e9m o sentido de nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica e social. Nem exagero ao dizer que nessa caminhada para o futuro deveremos nos empenhar com a paix\u00e3o de uma cruzada, para a qual, com energia, e sobretudo, com o meu pr\u00f3prio exemplo, espero a ades\u00e3o de todos os concidad\u00e3os a esse prop\u00f3sito, que ser\u00e1 a garantia suprema de todos os homens e mulheres deste pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sustentarei, com todas as for\u00e7as, a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia desta P\u00e1tria, dentro e fora de seus limites territoriais. N\u00e3o apenas a heran\u00e7a admir\u00e1vel da unidade nacional, mas a conc\u00f3rdia de todos os brasileiros. Serei o presidente de todos eles e n\u00e3o o chefe de uma fac\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia do Brasil constituir\u00e1 o postulado b\u00e1sico da nossa pol\u00edtica internacional. Todas as na\u00e7\u00f5es amigas contar\u00e3o com a lealdade dos brasileiros, que honrar\u00e3o os trabalhos e os pactos celebrados. Todas as na\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas livres ser\u00e3o nossos aliados, assim como os povos que quiserem ser livres pela democracia representativa contar\u00e3o com o apoio do Brasil para a sua autodetermina\u00e7\u00e3o. As hist\u00f3ricas alian\u00e7as que nos ligam \u00e0s Na\u00e7\u00f5es livres das Am\u00e9ricas ser\u00e3o preservadas e fortalecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitaremos a independ\u00eancia dos pa\u00edses de todo o mundo nos seus neg\u00f3cios internos e exigiremos igual respeito nos nossos neg\u00f3cios, que n\u00e3o admitem a m\u00ednima interfer\u00eancia, por discreta e sutil que venha a manifestar-se.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farei quanto em minhas m\u00e3os estiver para que se consolidem os ideais do movimento c\u00edvico da na\u00e7\u00e3o brasileira nestes dias memor\u00e1veis de abril, quando se levantou unida, espl\u00eandida de coragem e decis\u00e3o, para restaurar a democracia e libert\u00e1-la de quantas fraudes e distor\u00e7\u00f5es a tornavam irreconhec\u00edvel. N\u00e3o atrav\u00e9s de um golpe de Estado, mas por uma Revolu\u00e7\u00e3o que, nascida nos lares, ampliada na opini\u00e3o p\u00fablica e nas institui\u00e7\u00f5es e decisivamente apoiada nas For\u00e7as Armadas, traduziu a firmeza das nossas convic\u00e7\u00f5es e a profundidade das nossas concep\u00e7\u00f5es de vida. Convic\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es que nos v\u00eam do passado e deveremos transmitir aprimoradas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras. Foi uma revolu\u00e7\u00e3o a assegurar o progresso sem renegar o passado. Vimos, assim, a Na\u00e7\u00e3o, de p\u00e9, a reivindicar a sua liberdade e a sua vontade, que afinal, e nos termos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o, se afirmou atrav\u00e9s do Congresso, leg\u00edtimo representante dos ideais e aspira\u00e7\u00f5es do nosso povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias. Os cidad\u00e3os, dentre eles tamb\u00e9m em expressiva atitude as mulheres brasileiras, todos \u2013 civis e soldados \u2013 ergueram-se, num dos mais belos e un\u00e2nimes impulsos de nossa hist\u00f3ria, contra a desvirtua\u00e7\u00e3o do regime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Promoverei sem des\u00e2nimo nem fadiga o bem-estar geral do Brasil. N\u00e3o medirei sacrif\u00edcios para que esse bem-estar se eleve, t\u00e3o depressa quanto racionalmente poss\u00edvel, a todos os brasileiros, e particularmente \u00e0queles que mourejam e sofrem nas regi\u00f5es menos desenvolvidas do pa\u00eds. A arrancada para o desenvolvimento econ\u00f4mico, pela eleva\u00e7\u00e3o moral, educacional, material e pol\u00edtica, h\u00e1 de ser o centro das preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Com esse objetivo, o Estado n\u00e3o ser\u00e1 estorvo \u00e0 iniciativa privada; sem preju\u00edzo por\u00e9m, de imperativo de justi\u00e7a social devida ao trabalhador, fator indispens\u00e1vel \u00e0 nossa prosperidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 porque estou entre os que acreditam nos benef\u00edcios de uma constante evolu\u00e7\u00e3o, capaz de integrar em melhores condi\u00e7\u00f5es de vida um n\u00famero cada vez maior de brasileiros, muitos deles infelizmente ainda afastados das conquistas da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caminharemos para a frente, com a seguran\u00e7a de que o rem\u00e9dio para os malef\u00edcios da extrema esquerda n\u00e3o ser\u00e1 o nascimento de uma direita reacion\u00e1ria, mas o das reformas que se fizerem necess\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Creio firmemente na compatibilidade do desenvolvimento com os processos democr\u00e1ticos, mas n\u00e3o creio em desenvolvimento \u00e0 sombra da orgia inflacion\u00e1ria, ilus\u00e3o e flagelo dos menos favorecidos pela fortuna.<\/p><p>Infla\u00e7\u00e3o e atraso devem ser atacados j\u00e1 e j\u00e1, e ningu\u00e9m pode esperar destru\u00ed-los sem dar a sua parte no trabalho e no sacrif\u00edcio, fonte \u00fanica donde poder\u00e1 fluir o bem-estar e a prosperidade de todos. Portanto, que cada um fa\u00e7a a sua parte e carregue a sua pedra nesta tarefa de soerguimento nacional. Cada oper\u00e1rio e cada homem de empresa, estes principalmente, pois a eles lembrarei esta senten\u00e7a de Ruy Barbosa: \u201c\u00c9 nas classes mais cultas e abastadas que devem ter seu ponto de partida as agita\u00e7\u00f5es regeneradoras. Demos ao povo o exemplo e ele nos seguir\u00e1\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cumpram, pois, os brasileiros mais felizes ou mais dotados o seu dever para com a Na\u00e7\u00e3o e ver\u00e3o que o Brasil os imitar\u00e1 para a perenidade, gl\u00f3ria e conc\u00f3rdia desta P\u00e1tria privilegiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os votos dos Representantes da Na\u00e7\u00e3o, na escolha para a governar em hora dif\u00edcil, valem, por certo, pela maior honra que o cidad\u00e3o poderia receber. A mim, entretanto, proporciona, tamb\u00e9m, n\u00edtida ideia de grandeza da tarefa a que estarei obrigado para corresponder \u00e0s esperan\u00e7as da nacionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Direi que a minha humildade de toda uma vida cresce neste instante: \u2013 nunca um s\u00f3 homem precisou tanto da compreens\u00e3o, do apoio e da ajuda de todos os seus concidad\u00e3os. Venham a mim os brasileiros, e eu irei com eles para, com o aux\u00edlio de Deus, e com serena confian\u00e7a, buscarmos melhores dias nos horizontes do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: ANDRADE, Auro Moura. Um Congresso contra o arb\u00edtrio: di\u00e1rios e mem\u00f3ria. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60557,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina","id":23742,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-cristalina-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Cristalina - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1836853,"hashId":"042f7d52de1ec5ed5ec86c663a403d5f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7050701,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o texto, a posse presidencial n\u00e3o foi fruto de um golpe de Estado, mas de uma Revolu\u00e7\u00e3o nascida nos lares e que contou com o apoio das For\u00e7as Armadas.","id":7050699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a posse presidencial n\u00e3o foi fruto de um golpe de Estado, mas de uma Revolu\u00e7\u00e3o nascida nos lares e que contou com o apoio das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, o processo de supera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e do atraso dever\u00e1 ter os empres\u00e1rios como protagonistas.","id":7050700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o processo de supera\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e do atraso dever\u00e1 ter os empres\u00e1rios como protagonistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, a defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e do Ato Institucional que a integra, ser\u00e1 feita com respeito \u00e0s leis, ressalvado para os opoentes do regime, contra os quais podem ser adotados meios de combate n\u00e3o previstos em lei.","id":7050701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a defesa da Constitui\u00e7\u00e3o e do Ato Institucional que a integra, ser\u00e1 feita com respeito \u00e0s leis, ressalvado para os opoentes do regime, contra os quais podem ser adotados meios de combate n\u00e3o previstos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com texto, n\u00e3o ser\u00e1 admitida qualquer interfer\u00eancia de ente internacional na condu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o brasileira.","id":7050702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com texto, n\u00e3o ser\u00e1 admitida qualquer interfer\u00eancia de ente internacional na condu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, o autor indica que os ideais contidos no juramento formal de posse no cargo de Presidente da Rep\u00fablica o acompanham desde sua juventude.","id":7050703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o autor indica que os ideais contidos no juramento formal de posse no cargo de Presidente da Rep\u00fablica o acompanham desde sua juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es seguintes. DISCURSO DE POSSE DO MARECHAL HUMBERTO DE ALENCAR CASTELO BRANCO NA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA EM 15 DE ABRIL DE 1964Na singular significa\u00e7\u00e3o desta solenidade c\u00edvica, e quando milh\u00f5es de compatriotas nos animam com a sua confian\u00e7a e as suas esperan\u00e7as, desejo assegurar-vos que o juramento agora proferido perante os Augustos Representantes da Na\u00e7\u00e3o encerra muito mais do que a f\u00f3rmula ritual: cont\u00e9m a reitera\u00e7\u00e3o de sentimentos e ideias que nos acompanham e inspiram desde os dias da juventude.Defenderei e cumprirei com honra e lealdade a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, inclusive o Ato Institucional que a integra. Cumprirei e defenderei ambos com determina\u00e7\u00e3o, pois serei escravo das leis do pa\u00eds e permanecerei em vig\u00edlia para que todos as observem com exa\u00e7\u00e3o e zelo. Meu governo ser\u00e1 o das leis, o das tradi\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios morais e pol\u00edticos que refletem a alma brasileira. O que vale dizer que ser\u00e1 um governo firmemente voltado para o futuro, tanto \u00e9 certo que um constante sentimento de progresso e aperfei\u00e7oamento constitui a marca e tamb\u00e9m o sentido de nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica e social. Nem exagero ao dizer que nessa caminhada para o futuro deveremos nos empenhar com a paix\u00e3o de uma cruzada, para a qual, com energia, e sobretudo, com o meu pr\u00f3prio exemplo, espero a ades\u00e3o de todos os concidad\u00e3os a esse prop\u00f3sito, que ser\u00e1 a garantia suprema de todos os homens e mulheres deste pa\u00eds.Meu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966.Sustentarei, com todas as for\u00e7as, a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia desta P\u00e1tria, dentro e fora de seus limites territoriais. N\u00e3o apenas a heran\u00e7a admir\u00e1vel da unidade nacional, mas a conc\u00f3rdia de todos os brasileiros. Serei o presidente de todos eles e n\u00e3o o chefe de uma fac\u00e7\u00e3o.A independ\u00eancia do Brasil constituir\u00e1 o postulado b\u00e1sico da nossa pol\u00edtica internacional. Todas as na\u00e7\u00f5es amigas contar\u00e3o com a lealdade dos brasileiros, que honrar\u00e3o os trabalhos e os pactos celebrados. Todas as na\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas livres ser\u00e3o nossos aliados, assim como os povos que quiserem ser livres pela democracia representativa contar\u00e3o com o apoio do Brasil para a sua autodetermina\u00e7\u00e3o. As hist\u00f3ricas alian\u00e7as que nos ligam \u00e0s Na\u00e7\u00f5es livres das Am\u00e9ricas ser\u00e3o preservadas e fortalecidas.Respeitaremos a independ\u00eancia dos pa\u00edses de todo o mundo nos seus neg\u00f3cios internos e exigiremos igual respeito nos nossos neg\u00f3cios, que n\u00e3o admitem a m\u00ednima interfer\u00eancia, por discreta e sutil que venha a manifestar-se.Farei quanto em minhas m\u00e3os estiver para que se consolidem os ideais do movimento c\u00edvico da na\u00e7\u00e3o brasileira nestes dias memor\u00e1veis de abril, quando se levantou unida, espl\u00eandida de coragem e decis\u00e3o, para restaurar a democracia e libert\u00e1-la de quantas fraudes e distor\u00e7\u00f5es a tornavam irreconhec\u00edvel. N\u00e3o atrav\u00e9s de um golpe de Estado, mas por uma Revolu\u00e7\u00e3o que, nascida nos lares, ampliada na opini\u00e3o p\u00fablica e nas institui\u00e7\u00f5es e decisivamente apoiada nas For\u00e7as Armadas, traduziu a firmeza das nossas convic\u00e7\u00f5es e a profundidade das nossas concep\u00e7\u00f5es de vida. Convic\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es que nos v\u00eam do passado e deveremos transmitir aprimoradas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras. Foi uma revolu\u00e7\u00e3o a assegurar o progresso sem renegar o passado. Vimos, assim, a Na\u00e7\u00e3o, de p\u00e9, a reivindicar a sua liberdade e a sua vontade, que afinal, e nos termos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o, se afirmou atrav\u00e9s do Congresso, leg\u00edtimo representante dos ideais e aspira\u00e7\u00f5es do nosso povo.Nossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias. Os cidad\u00e3os, dentre eles tamb\u00e9m em expressiva atitude as mulheres brasileiras, todos \u2013 civis e soldados \u2013 ergueram-se, num dos mais belos e un\u00e2nimes impulsos de nossa hist\u00f3ria, contra a desvirtua\u00e7\u00e3o do regime.Promoverei sem des\u00e2nimo nem fadiga o bem-estar geral do Brasil. N\u00e3o medirei sacrif\u00edcios para que esse bem-estar se eleve, t\u00e3o depressa quanto racionalmente poss\u00edvel, a todos os brasileiros, e particularmente \u00e0queles que mourejam e sofrem nas regi\u00f5es menos desenvolvidas do pa\u00eds. A arrancada para o desenvolvimento econ\u00f4mico, pela eleva\u00e7\u00e3o moral, educacional, material e pol\u00edtica, h\u00e1 de ser o centro das preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Com esse objetivo, o Estado n\u00e3o ser\u00e1 estorvo \u00e0 iniciativa privada; sem preju\u00edzo por\u00e9m, de imperativo de justi\u00e7a social devida ao trabalhador, fator indispens\u00e1vel \u00e0 nossa prosperidade.At\u00e9 porque estou entre os que acreditam nos benef\u00edcios de uma constante evolu\u00e7\u00e3o, capaz de integrar em melhores condi\u00e7\u00f5es de vida um n\u00famero cada vez maior de brasileiros, muitos deles infelizmente ainda afastados das conquistas da civiliza\u00e7\u00e3o.Caminharemos para a frente, com a seguran\u00e7a de que o rem\u00e9dio para os malef\u00edcios da extrema esquerda n\u00e3o ser\u00e1 o nascimento de uma direita reacion\u00e1ria, mas o das reformas que se fizerem necess\u00e1rias.Creio firmemente na compatibilidade do desenvolvimento com os processos democr\u00e1ticos, mas n\u00e3o creio em desenvolvimento \u00e0 sombra da orgia inflacion\u00e1ria, ilus\u00e3o e flagelo dos menos favorecidos pela fortuna.Infla\u00e7\u00e3o e atraso devem ser atacados j\u00e1 e j\u00e1, e ningu\u00e9m pode esperar destru\u00ed-los sem dar a sua parte no trabalho e no sacrif\u00edcio, fonte \u00fanica donde poder\u00e1 fluir o bem-estar e a prosperidade de todos. Portanto, que cada um fa\u00e7a a sua parte e carregue a sua pedra nesta tarefa de soerguimento nacional. Cada oper\u00e1rio e cada homem de empresa, estes principalmente, pois a eles lembrarei esta senten\u00e7a de Ruy Barbosa: \u201c\u00c9 nas classes mais cultas e abastadas que devem ter seu ponto de partida as agita\u00e7\u00f5es regeneradoras. Demos ao povo o exemplo e ele nos seguir\u00e1\u201d.Cumpram, pois, os brasileiros mais felizes ou mais dotados o seu dever para com a Na\u00e7\u00e3o e ver\u00e3o que o Brasil os imitar\u00e1 para a perenidade, gl\u00f3ria e conc\u00f3rdia desta P\u00e1tria privilegiada.Os votos dos Representantes da Na\u00e7\u00e3o, na escolha para a governar em hora dif\u00edcil, valem, por certo, pela maior honra que o cidad\u00e3o poderia receber. A mim, entretanto, proporciona, tamb\u00e9m, n\u00edtida ideia de grandeza da tarefa a que estarei obrigado para corresponder \u00e0s esperan\u00e7as da nacionalidade.Direi que a minha humildade de toda uma vida cresce neste instante: \u2013 nunca um s\u00f3 homem precisou tanto da compreens\u00e3o, do apoio e da ajuda de todos os seus concidad\u00e3os. Venham a mim os brasileiros, e eu irei com eles para, com o aux\u00edlio de Deus, e com serena confian\u00e7a, buscarmos melhores dias nos horizontes do futuro.(Fonte: ANDRADE, Auro Moura. Um Congresso contra o arb\u00edtrio: di\u00e1rios e mem\u00f3ria. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.)","id":468409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es seguintes. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DISCURSO DE POSSE DO MARECHAL HUMBERTO DE ALENCAR CASTELO BRANCO NA PRESID\u00caNCIA DA REP\u00daBLICA EM 15 DE ABRIL DE 1964<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na singular significa\u00e7\u00e3o desta solenidade c\u00edvica, e quando milh\u00f5es de compatriotas nos animam com a sua confian\u00e7a e as suas esperan\u00e7as, desejo assegurar-vos que o juramento agora proferido perante os Augustos Representantes da Na\u00e7\u00e3o encerra muito mais do que a f\u00f3rmula ritual: cont\u00e9m a reitera\u00e7\u00e3o de sentimentos e ideias que nos acompanham e inspiram desde os dias da juventude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defenderei e cumprirei com honra e lealdade a Constitui\u00e7\u00e3o do Brasil, inclusive o Ato Institucional que a integra. Cumprirei e defenderei ambos com determina\u00e7\u00e3o, pois serei escravo das leis do pa\u00eds e permanecerei em vig\u00edlia para que todos as observem com exa\u00e7\u00e3o e zelo. Meu governo ser\u00e1 o das leis, o das tradi\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios morais e pol\u00edticos que refletem a alma brasileira. O que vale dizer que ser\u00e1 um governo firmemente voltado para o futuro, tanto \u00e9 certo que um constante sentimento de progresso e aperfei\u00e7oamento constitui a marca e tamb\u00e9m o sentido de nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica e social. Nem exagero ao dizer que nessa caminhada para o futuro deveremos nos empenhar com a paix\u00e3o de uma cruzada, para a qual, com energia, e sobretudo, com o meu pr\u00f3prio exemplo, espero a ades\u00e3o de todos os concidad\u00e3os a esse prop\u00f3sito, que ser\u00e1 a garantia suprema de todos os homens e mulheres deste pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu procedimento ser\u00e1 o de um chefe de Estado sem tergiversa\u00e7\u00f5es no processo para a elei\u00e7\u00e3o do brasileiro a quem entregarei o cargo a 31 de janeiro de 1966.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sustentarei, com todas as for\u00e7as, a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia desta P\u00e1tria, dentro e fora de seus limites territoriais. N\u00e3o apenas a heran\u00e7a admir\u00e1vel da unidade nacional, mas a conc\u00f3rdia de todos os brasileiros. Serei o presidente de todos eles e n\u00e3o o chefe de uma fac\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia do Brasil constituir\u00e1 o postulado b\u00e1sico da nossa pol\u00edtica internacional. Todas as na\u00e7\u00f5es amigas contar\u00e3o com a lealdade dos brasileiros, que honrar\u00e3o os trabalhos e os pactos celebrados. Todas as na\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas livres ser\u00e3o nossos aliados, assim como os povos que quiserem ser livres pela democracia representativa contar\u00e3o com o apoio do Brasil para a sua autodetermina\u00e7\u00e3o. As hist\u00f3ricas alian\u00e7as que nos ligam \u00e0s Na\u00e7\u00f5es livres das Am\u00e9ricas ser\u00e3o preservadas e fortalecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitaremos a independ\u00eancia dos pa\u00edses de todo o mundo nos seus neg\u00f3cios internos e exigiremos igual respeito nos nossos neg\u00f3cios, que n\u00e3o admitem a m\u00ednima interfer\u00eancia, por discreta e sutil que venha a manifestar-se.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farei quanto em minhas m\u00e3os estiver para que se consolidem os ideais do movimento c\u00edvico da na\u00e7\u00e3o brasileira nestes dias memor\u00e1veis de abril, quando se levantou unida, espl\u00eandida de coragem e decis\u00e3o, para restaurar a democracia e libert\u00e1-la de quantas fraudes e distor\u00e7\u00f5es a tornavam irreconhec\u00edvel. N\u00e3o atrav\u00e9s de um golpe de Estado, mas por uma Revolu\u00e7\u00e3o que, nascida nos lares, ampliada na opini\u00e3o p\u00fablica e nas institui\u00e7\u00f5es e decisivamente apoiada nas For\u00e7as Armadas, traduziu a firmeza das nossas convic\u00e7\u00f5es e a profundidade das nossas concep\u00e7\u00f5es de vida. Convic\u00e7\u00f5es e concep\u00e7\u00f5es que nos v\u00eam do passado e deveremos transmitir aprimoradas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es futuras. Foi uma revolu\u00e7\u00e3o a assegurar o progresso sem renegar o passado. Vimos, assim, a Na\u00e7\u00e3o, de p\u00e9, a reivindicar a sua liberdade e a sua vontade, que afinal, e nos termos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o, se afirmou atrav\u00e9s do Congresso, leg\u00edtimo representante dos ideais e aspira\u00e7\u00f5es do nosso povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa voca\u00e7\u00e3o \u00e9 a liberdade democr\u00e1tica, governo da maioria com a colabora\u00e7\u00e3o e respeito das minorias. Os cidad\u00e3os, dentre eles tamb\u00e9m em expressiva atitude as mulheres brasileiras, todos \u2013 civis e soldados \u2013 ergueram-se, num dos mais belos e un\u00e2nimes impulsos de nossa hist\u00f3ria, contra a desvirtua\u00e7\u00e3o do regime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Promoverei sem des\u00e2nimo nem fadiga o bem-estar geral do Brasil. N\u00e3o medirei sacrif\u00edcios para que esse bem-estar se eleve, t\u00e3o depressa quanto racionalmente poss\u00edvel, a todos os brasileiros, e particularmente \u00e0queles que mourejam e sofrem nas regi\u00f5es menos desenvolvidas do pa\u00eds. A arrancada para o desenvolvimento econ\u00f4mico, pela eleva\u00e7\u00e3o moral, educacional, material e pol\u00edtica, h\u00e1 de ser o centro das preocupa\u00e7\u00f5es do governo. Com esse objetivo, o Estado n\u00e3o ser\u00e1 estorvo \u00e0 iniciativa privada; sem preju\u00edzo por\u00e9m, de imperativo de justi\u00e7a social devida ao trabalhador, fator indispens\u00e1vel \u00e0 nossa prosperidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 porque estou entre os que acreditam nos benef\u00edcios de uma constante evolu\u00e7\u00e3o, capaz de integrar em melhores condi\u00e7\u00f5es de vida um n\u00famero cada vez maior de brasileiros, muitos deles infelizmente ainda afastados das conquistas da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caminharemos para a frente, com a seguran\u00e7a de que o rem\u00e9dio para os malef\u00edcios da extrema esquerda n\u00e3o ser\u00e1 o nascimento de uma direita reacion\u00e1ria, mas o das reformas que se fizerem necess\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Creio firmemente na compatibilidade do desenvolvimento com os processos democr\u00e1ticos, mas n\u00e3o creio em desenvolvimento \u00e0 sombra da orgia inflacion\u00e1ria, ilus\u00e3o e flagelo dos menos favorecidos pela fortuna.<\/p><p>Infla\u00e7\u00e3o e atraso devem ser atacados j\u00e1 e j\u00e1, e ningu\u00e9m pode esperar destru\u00ed-los sem dar a sua parte no trabalho e no sacrif\u00edcio, fonte \u00fanica donde poder\u00e1 fluir o bem-estar e a prosperidade de todos. Portanto, que cada um fa\u00e7a a sua parte e carregue a sua pedra nesta tarefa de soerguimento nacional. Cada oper\u00e1rio e cada homem de empresa, estes principalmente, pois a eles lembrarei esta senten\u00e7a de Ruy Barbosa: \u201c\u00c9 nas classes mais cultas e abastadas que devem ter seu ponto de partida as agita\u00e7\u00f5es regeneradoras. Demos ao povo o exemplo e ele nos seguir\u00e1\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cumpram, pois, os brasileiros mais felizes ou mais dotados o seu dever para com a Na\u00e7\u00e3o e ver\u00e3o que o Brasil os imitar\u00e1 para a perenidade, gl\u00f3ria e conc\u00f3rdia desta P\u00e1tria privilegiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os votos dos Representantes da Na\u00e7\u00e3o, na escolha para a governar em hora dif\u00edcil, valem, por certo, pela maior honra que o cidad\u00e3o poderia receber. A mim, entretanto, proporciona, tamb\u00e9m, n\u00edtida ideia de grandeza da tarefa a que estarei obrigado para corresponder \u00e0s esperan\u00e7as da nacionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Direi que a minha humildade de toda uma vida cresce neste instante: \u2013 nunca um s\u00f3 homem precisou tanto da compreens\u00e3o, do apoio e da ajuda de todos os seus concidad\u00e3os. Venham a mim os brasileiros, e eu irei com eles para, com o aux\u00edlio de Deus, e com serena confian\u00e7a, buscarmos melhores dias nos horizontes do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: ANDRADE, Auro Moura. Um Congresso contra o arb\u00edtrio: di\u00e1rios e mem\u00f3ria. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1985.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1836853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PMEM ou Persistent Memory \u00e9 uma tecnologia de armazenamento de dados. Analise as afirmativas abaixo sobre essa tecnologia:1. A exemplo da DRAM, PMEM apresenta performance similar e baixa lat\u00eancia de acesso aos dados armazenados na mem\u00f3ria.2. A exemplo de m\u00e9todos mais tradicionais de armazenamento, como discos r\u00edgidos ou SSDs, o acesso aos dados PMEM ocorre atrav\u00e9s das chamadas de sistema read() e write() do sistema operacional. 3. A PMEM \u00e9 acess\u00edvel diretamente pelas instru\u00e7\u00f5es de CPU (Processador), como load e store.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1852117,"hashId":"6a1b560af626be14d9ff374223ead523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PMEM ou Persistent Memory \u00e9 uma tecnologia de armazenamento de dados. Analise as afirmativas abaixo sobre essa tecnologia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A exemplo da DRAM, PMEM apresenta performance similar e baixa lat\u00eancia de acesso aos dados armazenados na mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A exemplo de m\u00e9todos mais tradicionais de armazenamento, como discos r\u00edgidos ou SSDs, o acesso aos dados PMEM ocorre atrav\u00e9s das chamadas de sistema read() e write() do sistema operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A PMEM \u00e9 acess\u00edvel diretamente pelas instru\u00e7\u00f5es de CPU (Processador), como load e store.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7119833,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7119831,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7119832,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7119833,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7119834,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7119835,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1852117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de zoom para uma guia do navegador?","provas":[{"id":61122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste","sigla":"","id":4920,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-oeste-sc-2018-legalle-concursos-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1859189,"hashId":"b9aa544750b6beced228bda6adc83281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de zoom para uma guia do navegador?<\/p>","resposta":7150947,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250%.","id":7150944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300%. ","id":7150945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400%.","id":7150946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500%.","id":7150947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"550%.","id":7150948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">550%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 18 a 20 se referem ao navegador Google Chrome, em portugu\u00eas. ","id":470692,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 18 a 20 se referem ao navegador Google Chrome, em portugu\u00eas. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1859189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra foi formada pelo mesmo processo do termo destacado em \"Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, embora a chamasse de Ela, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la,\u201d (l. 21).","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1863560,"hashId":"1b988461cfaa35637fb7d56bf8b7d3aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra foi formada pelo mesmo processo do termo destacado em \"Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, <u>embora<\/u> a chamasse de <em>Ela<\/em>, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la,\u201d (l. 21).<\/p>","resposta":7171145,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Girassol.","id":7171144,"corpo":"<p>Girassol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fidalgo.","id":7171145,"corpo":"<p>Fidalgo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autom\u00f3vel.","id":7171146,"corpo":"<p>Autom\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malmequer.","id":7171147,"corpo":"<p>Malmequer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desalmado.","id":7171148,"corpo":"<p>Desalmado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 09)InimigosO apelido de Maria Teresa, para Norberto, era \"Quequinha\". Depois do casamento, sempre que queria contar para os outros uma de sua mulher, o Norberto pegava sua m\u00e3o, carinhosamente, e come\u00e7ava:- Pois a Quequinha...E a Quequinha, dengosa, protestava:- Ora, Beto!Com o passar do tempo, o Norberto deixou de chamar a Maria Teresa de Quequinha. Se ela estivesse ao seu lado e ele quisesse se referir a ela, dizia:- A mulher aqui...Ou, \u00e0s vezes:- Esta mulherzinha...Mas nunca mais Quequinha.(O tempo, o tempo. O amor tem mil inimigos, mas o pior deles \u00e9 o tempo. O tempo ataca em sil\u00eancio. O tempo usa armas qu\u00edmicas.)Com o tempo, Norberto passou a tratar a mulher por \"Ela\u201d.- Ela odeia o Charles Bronson.- Ah, n\u00e3o gosto mesmo.Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, embora a chamasse de Ela, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la. Pior foi quando passou a dizer \"essa a\u00ed\u201d e a apontar com o queixo.- Essa ai...E apontava com o queixo, at\u00e9 curvando a boca com certo desd\u00e9m.(O tempo, o tempo; O tempo captura o amor e n\u00e3o o mata na hora. Vai tirando uma asa, depois outra...)Hoje, quando quer contar alguma coisa da mulher, o Norberto nem olha na sua dire\u00e7\u00e3o. Faz meneio de lado com a cabe\u00e7a e diz:-Aquilo...VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Novas com\u00e9dias da vida privada. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. P. 70-71.","id":471158,"enunciado":"<p>TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 09)<\/p><p><br><\/p><p>Inimigos<\/p><p>O apelido de Maria Teresa, para Norberto, era \"Quequinha\". Depois do casamento, sempre que queria contar para os outros uma de sua mulher, o Norberto pegava sua m\u00e3o, carinhosamente, e come\u00e7ava:<\/p><p>- Pois a Quequinha...<\/p><p>E a Quequinha, dengosa, protestava:<\/p><p>- Ora, Beto!<\/p><p>Com o passar do tempo, o Norberto deixou de chamar a Maria Teresa de Quequinha. Se ela estivesse ao seu lado e ele quisesse se referir a ela, dizia:<\/p><p>- A mulher aqui...<\/p><p>Ou, \u00e0s vezes:<\/p><p>- Esta mulherzinha...<\/p><p>Mas nunca mais Quequinha.<\/p><p>(O tempo, o tempo. O amor tem mil inimigos, mas o pior deles \u00e9 o tempo. O tempo ataca em sil\u00eancio. O tempo usa armas qu\u00edmicas.)<\/p><p>Com o tempo, Norberto passou a tratar a mulher por \"Ela\u201d.<\/p><p>- Ela odeia o Charles Bronson.<\/p><p>- Ah, n\u00e3o gosto mesmo.<\/p><p>Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, embora a chamasse de <em>Ela<\/em>, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la. Pior foi quando passou a dizer \"essa a\u00ed\u201d e a apontar com o queixo.<\/p><p>- Essa ai...<\/p><p>E apontava com o queixo, at\u00e9 curvando a boca com certo desd\u00e9m.<\/p><p>(O tempo, o tempo; O tempo captura o amor e n\u00e3o o mata na hora. Vai tirando uma asa, depois outra...)<\/p><p>Hoje, quando quer contar alguma coisa da mulher, o Norberto nem olha na sua dire\u00e7\u00e3o. Faz meneio de lado com a cabe\u00e7a e diz:<\/p><p>-Aquilo...<\/p><p>VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. <em>Novas com\u00e9dias da vida privada<\/em>. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. P. 70-71.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1863560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes demonstrativos utilizados pelo personagem Norberto para se referir \u00e0 esposa demonstram ","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1863567,"hashId":"fd2491b12ed13665178e912b5fae7526","enunciado":"<p>Os pronomes demonstrativos utilizados pelo personagem Norberto para se referir \u00e0 esposa demonstram <\/p>","resposta":7171181,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as sinaliza\u00e7\u00f5es que fazem sobre espa\u00e7o, tempo e as pessoas do discurso.","id":7171179,"corpo":"<p>as sinaliza\u00e7\u00f5es que fazem sobre espa\u00e7o, tempo e as pessoas do discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um uso inadequado desses pronomes, visto que n\u00e3o exercem fun\u00e7\u00e3o d\u00eaitica, que caracteriza fundamentalmente esta ciasse de pronomes.","id":7171180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um uso inadequado desses pronomes, visto que n\u00e3o exercem fun\u00e7\u00e3o d\u00eaitica, que caracteriza fundamentalmente esta ciasse de pronomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de afastamento vivido pelo casal, caracterizando um uso afetivo desses pronomes.","id":7171181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de afastamento vivido pelo casal, caracterizando um uso afetivo desses pronomes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica dos pronomes, visto que lembram ao leitor o que j\u00e1 foi mencionado no texto.","id":7171182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica dos pronomes, visto que lembram ao leitor o que j\u00e1 foi mencionado no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proximidade f\u00edsica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que fala, Norberto.","id":7171183,"corpo":"<p>a proximidade f\u00edsica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que fala, Norberto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 09)InimigosO apelido de Maria Teresa, para Norberto, era \"Quequinha\". Depois do casamento, sempre que queria contar para os outros uma de sua mulher, o Norberto pegava sua m\u00e3o, carinhosamente, e come\u00e7ava:- Pois a Quequinha...E a Quequinha, dengosa, protestava:- Ora, Beto!Com o passar do tempo, o Norberto deixou de chamar a Maria Teresa de Quequinha. Se ela estivesse ao seu lado e ele quisesse se referir a ela, dizia:- A mulher aqui...Ou, \u00e0s vezes:- Esta mulherzinha...Mas nunca mais Quequinha.(O tempo, o tempo. O amor tem mil inimigos, mas o pior deles \u00e9 o tempo. O tempo ataca em sil\u00eancio. O tempo usa armas qu\u00edmicas.)Com o tempo, Norberto passou a tratar a mulher por \"Ela\u201d.- Ela odeia o Charles Bronson.- Ah, n\u00e3o gosto mesmo.Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, embora a chamasse de Ela, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la. Pior foi quando passou a dizer \"essa a\u00ed\u201d e a apontar com o queixo.- Essa ai...E apontava com o queixo, at\u00e9 curvando a boca com certo desd\u00e9m.(O tempo, o tempo; O tempo captura o amor e n\u00e3o o mata na hora. Vai tirando uma asa, depois outra...)Hoje, quando quer contar alguma coisa da mulher, o Norberto nem olha na sua dire\u00e7\u00e3o. Faz meneio de lado com a cabe\u00e7a e diz:-Aquilo...VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Novas com\u00e9dias da vida privada. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. P. 70-71.","id":471158,"enunciado":"<p>TEXTO 01 (Quest\u00f5es de 01 a 09)<\/p><p><br><\/p><p>Inimigos<\/p><p>O apelido de Maria Teresa, para Norberto, era \"Quequinha\". Depois do casamento, sempre que queria contar para os outros uma de sua mulher, o Norberto pegava sua m\u00e3o, carinhosamente, e come\u00e7ava:<\/p><p>- Pois a Quequinha...<\/p><p>E a Quequinha, dengosa, protestava:<\/p><p>- Ora, Beto!<\/p><p>Com o passar do tempo, o Norberto deixou de chamar a Maria Teresa de Quequinha. Se ela estivesse ao seu lado e ele quisesse se referir a ela, dizia:<\/p><p>- A mulher aqui...<\/p><p>Ou, \u00e0s vezes:<\/p><p>- Esta mulherzinha...<\/p><p>Mas nunca mais Quequinha.<\/p><p>(O tempo, o tempo. O amor tem mil inimigos, mas o pior deles \u00e9 o tempo. O tempo ataca em sil\u00eancio. O tempo usa armas qu\u00edmicas.)<\/p><p>Com o tempo, Norberto passou a tratar a mulher por \"Ela\u201d.<\/p><p>- Ela odeia o Charles Bronson.<\/p><p>- Ah, n\u00e3o gosto mesmo.<\/p><p>Deve-se dizer que o Norberto, a esta altura, embora a chamasse de <em>Ela<\/em>, ainda usava um vago gesto de m\u00e3o para indic\u00e1-la. Pior foi quando passou a dizer \"essa a\u00ed\u201d e a apontar com o queixo.<\/p><p>- Essa ai...<\/p><p>E apontava com o queixo, at\u00e9 curvando a boca com certo desd\u00e9m.<\/p><p>(O tempo, o tempo; O tempo captura o amor e n\u00e3o o mata na hora. Vai tirando uma asa, depois outra...)<\/p><p>Hoje, quando quer contar alguma coisa da mulher, o Norberto nem olha na sua dire\u00e7\u00e3o. Faz meneio de lado com a cabe\u00e7a e diz:<\/p><p>-Aquilo...<\/p><p>VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. <em>Novas com\u00e9dias da vida privada<\/em>. Porto Alegre: L&amp;PM, 1996. P. 70-71.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1863567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao valor sint\u00e1tico da ora\u00e7\u00e3o em destaque na frase \u201c\u00c9 de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, os brasileiros s\u00e3o, hoje. um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente [...]\" (I.13).","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1863589,"hashId":"3c78d669993d6fa82e01ca8fbfaa455f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto ao valor sint\u00e1tico da ora\u00e7\u00e3o em destaque na frase \u201c\u00c9 de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, <u>os brasileiros s\u00e3o, hoje. um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente<\/u> [...]\" (I.13).<\/p>","resposta":7171285,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":7171284,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.","id":7171285,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":7171286,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.","id":7171287,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o coordenada adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.","id":7171288,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 (Quest\u00f5es de 10 a 21)ConfrontosQue \u00e9 o Brasil entre os povos contempor\u00e2neos? Que s\u00e3o os brasileiros? [...]N\u00f3s, brasileiros, [...] somos um povo em ser, impedido de s\u00ea-lo. Um povo mesti\u00e7o na carne e no esp\u00edrito, j\u00e1 que aqui a mesti\u00e7agem jamais foi um crime ou pecado. Nela fomos feitos e ainda continuamos nos fazendo. Essa massa de nativos oriundos da mesti\u00e7agem vive por s\u00e9culos sem consci\u00eancia de si, afundada na ninguendade. Assim foi at\u00e9 se definir como uma nova identidade \u00e9tnico-nacional, a de brasileiros. Um povo, at\u00e9 hoje, em ser, na dura busca de seu destino.[...]E de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, os brasileiros s\u00e3o, hoje, um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente e tamb\u00e9m um dos mais integrados socialmente da Terra. Falam uma mesma l\u00edngua, sem dialetos. N\u00e3o abrigam nenhum contingente reivindicativo de autonomia, nem se apegam a nenhum passado. Estamos abertos \u00e9 para o futuro. [...]O Brasil \u00e9 j\u00e1 a maior das na\u00e7\u00f5es neolatinas, pela magnitude populacional, e come\u00e7a a s\u00ea-lo tamb\u00e9m por sua criatividade art\u00edstica e cultural. Precisa agora s\u00ea-lo no dom\u00ednio da tecnologia da futura civiliza\u00e7\u00e3o, para se fazer uma pot\u00eancia econ\u00f4mica, de progresso autossustentado. Estamos nos construindo na luta para florescer amanh\u00e3 como uma nova civiliza\u00e7\u00e3o, mesti\u00e7a e tropical, orgulhosa de si mesma. Mais alegre, porque mais sofrida. Melhor, porque incorpora em si mais humanidades. Mais generosa, porque aberta \u00e0 conviv\u00eancia com todas as ra\u00e7as e todas as culturas e porque assentada na mais bela e luminosa prov\u00edncia da Terra.RIBEIRO, Darcy. O povo brasileiro; a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2006. p. 409- 411. (Cole\u00e7\u00e3o Companhia de Bolso). (Fragmento).","id":471168,"enunciado":"<p>TEXTO 02 (Quest\u00f5es de 10 a 21)<\/p><p><br><\/p><p>Confrontos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que \u00e9 o Brasil entre os povos contempor\u00e2neos? Que s\u00e3o os brasileiros? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s, brasileiros, [...] somos um povo em ser, impedido de s\u00ea-lo. Um povo mesti\u00e7o na carne e no esp\u00edrito, j\u00e1 que aqui a mesti\u00e7agem jamais foi um crime ou pecado. Nela fomos feitos e ainda continuamos nos fazendo. Essa massa de nativos oriundos da mesti\u00e7agem vive por s\u00e9culos sem consci\u00eancia de si, afundada na <em>ninguendade<\/em>. Assim foi at\u00e9 se definir como uma nova identidade \u00e9tnico-nacional, a de brasileiros. Um povo, at\u00e9 hoje, em ser, na dura busca de seu destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, os brasileiros s\u00e3o, hoje, um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente e tamb\u00e9m um dos mais integrados socialmente da Terra. Falam uma mesma l\u00edngua, sem dialetos. N\u00e3o abrigam nenhum contingente reivindicativo de autonomia, nem se apegam a nenhum passado. Estamos abertos \u00e9 para o futuro. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 j\u00e1 a maior das na\u00e7\u00f5es neolatinas, pela magnitude populacional, e come\u00e7a a s\u00ea-lo tamb\u00e9m por sua criatividade art\u00edstica e cultural. Precisa agora s\u00ea-lo no dom\u00ednio da tecnologia da futura civiliza\u00e7\u00e3o, para se fazer uma pot\u00eancia econ\u00f4mica, de progresso autossustentado. Estamos nos construindo na luta para florescer amanh\u00e3 como uma nova civiliza\u00e7\u00e3o, mesti\u00e7a e tropical, orgulhosa de si mesma. Mais alegre, porque mais sofrida. Melhor, porque incorpora em si mais humanidades. Mais generosa, porque aberta \u00e0 conviv\u00eancia com todas as ra\u00e7as e todas as culturas e porque assentada na mais bela e luminosa prov\u00edncia da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RIBEIRO, Darcy. O povo brasileiro; a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2006. p. 409- 411. (Cole\u00e7\u00e3o Companhia de Bolso). (Fragmento).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 21","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1863589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.Daqui________tr\u00eas dias eu irei_____ casa da minha av\u00f3 para comer bife____parmegiana como eu fiz_____ vinte anos.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1863755,"hashId":"e6b7d7627800365982ff8540e416b688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daqui________tr\u00eas dias eu irei_____ casa da minha av\u00f3 para comer bife____parmegiana como eu fiz_____ vinte anos.<\/p>","resposta":7171948,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ h\u00e1","id":7171948,"corpo":"<p>a \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ h\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e1 \/ a \/ h\u00e1","id":7171949,"corpo":"<p>\u00e0 \/ \u00e1 \/ a \/ h\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ a","id":7171950,"corpo":"<p>h\u00e1 \/ \u00e0 \/ \u00e0 \/ a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \/ \u00e0 \/ h\u00e1 \/ a","id":7171951,"corpo":"<p>a \/ \u00e0 \/ h\u00e1 \/ a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \/ a \/ \u00e0 \/ h\u00e1","id":7171952,"corpo":"<p>a \/ a \/ \u00e0 \/ h\u00e1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 (Quest\u00f5es de 10 a 21)ConfrontosQue \u00e9 o Brasil entre os povos contempor\u00e2neos? Que s\u00e3o os brasileiros? [...]N\u00f3s, brasileiros, [...] somos um povo em ser, impedido de s\u00ea-lo. Um povo mesti\u00e7o na carne e no esp\u00edrito, j\u00e1 que aqui a mesti\u00e7agem jamais foi um crime ou pecado. Nela fomos feitos e ainda continuamos nos fazendo. Essa massa de nativos oriundos da mesti\u00e7agem vive por s\u00e9culos sem consci\u00eancia de si, afundada na ninguendade. Assim foi at\u00e9 se definir como uma nova identidade \u00e9tnico-nacional, a de brasileiros. Um povo, at\u00e9 hoje, em ser, na dura busca de seu destino.[...]E de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, os brasileiros s\u00e3o, hoje, um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente e tamb\u00e9m um dos mais integrados socialmente da Terra. Falam uma mesma l\u00edngua, sem dialetos. N\u00e3o abrigam nenhum contingente reivindicativo de autonomia, nem se apegam a nenhum passado. Estamos abertos \u00e9 para o futuro. [...]O Brasil \u00e9 j\u00e1 a maior das na\u00e7\u00f5es neolatinas, pela magnitude populacional, e come\u00e7a a s\u00ea-lo tamb\u00e9m por sua criatividade art\u00edstica e cultural. Precisa agora s\u00ea-lo no dom\u00ednio da tecnologia da futura civiliza\u00e7\u00e3o, para se fazer uma pot\u00eancia econ\u00f4mica, de progresso autossustentado. Estamos nos construindo na luta para florescer amanh\u00e3 como uma nova civiliza\u00e7\u00e3o, mesti\u00e7a e tropical, orgulhosa de si mesma. Mais alegre, porque mais sofrida. Melhor, porque incorpora em si mais humanidades. Mais generosa, porque aberta \u00e0 conviv\u00eancia com todas as ra\u00e7as e todas as culturas e porque assentada na mais bela e luminosa prov\u00edncia da Terra.RIBEIRO, Darcy. O povo brasileiro; a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2006. p. 409- 411. (Cole\u00e7\u00e3o Companhia de Bolso). (Fragmento).","id":471168,"enunciado":"<p>TEXTO 02 (Quest\u00f5es de 10 a 21)<\/p><p><br><\/p><p>Confrontos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que \u00e9 o Brasil entre os povos contempor\u00e2neos? Que s\u00e3o os brasileiros? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s, brasileiros, [...] somos um povo em ser, impedido de s\u00ea-lo. Um povo mesti\u00e7o na carne e no esp\u00edrito, j\u00e1 que aqui a mesti\u00e7agem jamais foi um crime ou pecado. Nela fomos feitos e ainda continuamos nos fazendo. Essa massa de nativos oriundos da mesti\u00e7agem vive por s\u00e9culos sem consci\u00eancia de si, afundada na <em>ninguendade<\/em>. Assim foi at\u00e9 se definir como uma nova identidade \u00e9tnico-nacional, a de brasileiros. Um povo, at\u00e9 hoje, em ser, na dura busca de seu destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E de assinalar que, apesar de feitos pela fus\u00e3o de matrizes t\u00e3o diferenciadas, os brasileiros s\u00e3o, hoje, um dos povos mais homog\u00eaneos lingu\u00edstica e culturalmente e tamb\u00e9m um dos mais integrados socialmente da Terra. Falam uma mesma l\u00edngua, sem dialetos. N\u00e3o abrigam nenhum contingente reivindicativo de autonomia, nem se apegam a nenhum passado. Estamos abertos \u00e9 para o futuro. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 j\u00e1 a maior das na\u00e7\u00f5es neolatinas, pela magnitude populacional, e come\u00e7a a s\u00ea-lo tamb\u00e9m por sua criatividade art\u00edstica e cultural. Precisa agora s\u00ea-lo no dom\u00ednio da tecnologia da futura civiliza\u00e7\u00e3o, para se fazer uma pot\u00eancia econ\u00f4mica, de progresso autossustentado. Estamos nos construindo na luta para florescer amanh\u00e3 como uma nova civiliza\u00e7\u00e3o, mesti\u00e7a e tropical, orgulhosa de si mesma. Mais alegre, porque mais sofrida. Melhor, porque incorpora em si mais humanidades. Mais generosa, porque aberta \u00e0 conviv\u00eancia com todas as ra\u00e7as e todas as culturas e porque assentada na mais bela e luminosa prov\u00edncia da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RIBEIRO, Darcy. O povo brasileiro; a forma\u00e7\u00e3o e o sentido do Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2006. p. 409- 411. (Cole\u00e7\u00e3o Companhia de Bolso). (Fragmento).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 21","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1863755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fun\u00e7\u00e3o social dos estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45254,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1369172,"hashId":"4d77427bd6f4956494b0ff66fd7e4f82","enunciado":"<p align=justify>Sobre a fun\u00e7\u00e3o social dos estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5029856,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento integral, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e inser\u00e7\u00e3o na vida social, de maneira complementar \u00e0 a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e comunidade.","id":5029856,"corpo":"<p align=justify>Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento integral, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e inser\u00e7\u00e3o na vida social, de maneira complementar \u00e0 a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover apenas o desenvolvimento cognitivo desses sujeitos.","id":5029857,"corpo":"<p align=justify>Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover apenas o desenvolvimento cognitivo desses sujeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento integral, sem a necessidade da a\u00e7\u00e3o complementar da fam\u00edlia e comunidade.","id":5029858,"corpo":"<p align=justify>Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento integral, sem a necessidade da a\u00e7\u00e3o complementar da fam\u00edlia e comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento emocional, buscando, se necess\u00e1rio, ajuda da fam\u00edlia e comunidade.","id":5029859,"corpo":"<p align=justify>Esses espa\u00e7os devem oferecer atendimento educacional \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 5 anos de idade, com a finalidade de promover seu desenvolvimento emocional, buscando, se necess\u00e1rio, ajuda da fam\u00edlia e comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1369172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento a pacientes portadores de afec\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas inferiores \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro\nidentifique caracter\u00edsticas das doen\u00e7as e planeje o cuidado desses pacientes.\nAo cuidar de pacientes com essas afec\u00e7\u00f5es, o enfermeiro deve atentar que","provas":[{"id":45891,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1392127,"hashId":"ee48d03f4db74670f5fd552ae19a4a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento a pacientes portadores de afec\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas inferiores \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro\nidentifique caracter\u00edsticas das doen\u00e7as e planeje o cuidado desses pacientes.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao cuidar de pacientes com essas afec\u00e7\u00f5es, o enfermeiro deve atentar que<\/p>","resposta":5121435,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI) em pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica\n(DPOC) \u00e9 uma pr\u00e1tica comum para recupera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o integral do pulm\u00e3o afetado.","id":5121434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva (VNI) em pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica\n(DPOC) \u00e9 uma pr\u00e1tica comum para recupera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o integral do pulm\u00e3o afetado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cuidado de enfermagem para o paciente portador da DPOC \u00e9 paliativo, ou seja, busca amenizar as\ncomplica\u00e7\u00f5es presentes no paciente, aumentando ou mantendo sua qualidade de vida.","id":5121435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cuidado de enfermagem para o paciente portador da DPOC \u00e9 paliativo, ou seja, busca amenizar as\ncomplica\u00e7\u00f5es presentes no paciente, aumentando ou mantendo sua qualidade de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pneumonia pode ser dividida em pneumonia comunit\u00e1ria e pneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade,\nsendo que somente a segunda deve ser tratada pelo enfermeiro em unidades de sa\u00fade.","id":5121436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pneumonia pode ser dividida em pneumonia comunit\u00e1ria e pneumonia relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade,\nsendo que somente a segunda deve ser tratada pelo enfermeiro em unidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tor\u00e1x em barril \u00e9 um sinal cl\u00e1ssico do enfisema pulmonar agudo e raramente est\u00e1 presente em pacientes\ncom DPOC.","id":5121437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tor\u00e1x em barril \u00e9 um sinal cl\u00e1ssico do enfisema pulmonar agudo e raramente est\u00e1 presente em pacientes\ncom DPOC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419095,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/1392127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 50 anos, etilista, tabagista, obeso, comparece ao pronto atendimento com\nqueixas de dor abdominal intensa (8 em 10 na escala de dor visual anal\u00f3gica), n\u00e1useas, distens\u00e3o abdominal,\nconstipa\u00e7\u00e3o h\u00e1 3 dias, hipotenso. Relata que as dores tiveram in\u00edcio ap\u00f3s ingerir grande refei\u00e7\u00e3o na festa da\nempresa ocorrida h\u00e1 dois dias, e que vem apresentando piora significativa. Ausculta abdominal com aus\u00eancia\nde ru\u00eddos hidroa\u00e9reos, hipersensibilidade difusa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e timpanismo a percuss\u00e3o abdominal. Exames\nlaboratoriais: hemoglobina 13,7g\/dL, leuc\u00f3citos 9,8x103u\/mm3 e amilase s\u00e9rica 708u\/L. Ultrassonografia\nabdominal evidenciava um p\u00e2ncreas congesto. Paciente diagnosticado com pancreatite aguda e encaminhado\n\u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) para acompanhamento e tratamento.\nDiante do exposto, qual a\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 indicada para esse paciente?","provas":[{"id":45891,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1392133,"hashId":"89f4b3b4f18642ef611ab76df8dc6317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 50 anos, etilista, tabagista, obeso, comparece ao pronto atendimento com\nqueixas de dor abdominal intensa (8 em 10 na escala de dor visual anal\u00f3gica), n\u00e1useas, distens\u00e3o abdominal,\nconstipa\u00e7\u00e3o h\u00e1 3 dias, hipotenso. Relata que as dores tiveram in\u00edcio ap\u00f3s ingerir grande refei\u00e7\u00e3o na festa da\nempresa ocorrida h\u00e1 dois dias, e que vem apresentando piora significativa. Ausculta abdominal com aus\u00eancia\nde ru\u00eddos hidroa\u00e9reos, hipersensibilidade difusa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e timpanismo a percuss\u00e3o abdominal. Exames\nlaboratoriais: hemoglobina 13,7g\/dL, leuc\u00f3citos 9,8x103u\/mm<sup>3<\/sup> e amilase s\u00e9rica 708u\/L. Ultrassonografia\nabdominal evidenciava um p\u00e2ncreas congesto. Paciente diagnosticado com pancreatite aguda e encaminhado\n\u00e0 Unidade de Terapia Intensiva (UTI) para acompanhamento e tratamento.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, qual a\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 indicada para esse paciente?<\/p>","resposta":5121460,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer dieta livre.","id":5121458,"corpo":"<p>Fornecer dieta livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar medicamentos anti-hipertensivos.","id":5121459,"corpo":"<p>Administrar medicamentos anti-hipertensivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar analg\u00e9sico opioide, quando necess\u00e1rio.","id":5121460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar analg\u00e9sico opioide, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar reposi\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio em acesso venoso perif\u00e9rico, quando necess\u00e1rio.","id":5121461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar reposi\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio em acesso venoso perif\u00e9rico, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419095,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1392133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento de pessoal de enfermagem pode ser entendido como o in\u00edcio do processo de fornecimento\nde pessoal, cuja finalidade \u00e9 estimar a quantidade de funcion\u00e1rios por categoria que \u00e9 exigida para suprir as\nnecessidades da assist\u00eancia de enfermagem, direta ou indiretamente (KURCGANT, 1989).\nEm um per\u00edodo de 24h, a quantidade de horas de enfermagem exigida para prestar assist\u00eancia aos pacientes\nque necessitam de cuidados semi-intensivos \u00e9 de","provas":[{"id":45891,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1392135,"hashId":"093fd985a9c0efa5abf47c18d1dad22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento de pessoal de enfermagem pode ser entendido como o in\u00edcio do processo de fornecimento\nde pessoal, cuja finalidade \u00e9 estimar a quantidade de funcion\u00e1rios por categoria que \u00e9 exigida para suprir as\nnecessidades da assist\u00eancia de enfermagem, direta ou indiretamente (KURCGANT, 1989).\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um per\u00edodo de 24h, a quantidade de horas de enfermagem exigida para prestar assist\u00eancia aos pacientes\nque necessitam de cuidados semi-intensivos \u00e9 de<\/p>","resposta":5121468,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6h.","id":5121466,"corpo":"<p>6h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8h.","id":5121467,"corpo":"<p>8h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10h.","id":5121468,"corpo":"<p>10h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12h.","id":5121469,"corpo":"<p>12h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419095,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/1392135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609,"slug":"agente-de-telecomunicacoes-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a nova ordem das palavras no enunciado e a pontua\u00e7\u00e3o nele adotada mant\u00eam a corre\u00e7\u00e3o e o sentido do enunciado original.","provas":[{"id":31838,"cargo":{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609,"slug":"agente-de-telecomunicacoes-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-agente-de-telecomunicacoes-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 16:09:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":991860,"hashId":"0c9d051a16a3687b62891d1f8b17e179","enunciado":"Assinale a alternativa em que a nova ordem das palavras\r\nno enunciado e a pontua\u00e7\u00e3o nele adotada mant\u00eam a corre\u00e7\u00e3o\r\ne o sentido do enunciado original.","resposta":3463435,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas, como exemplo para desencorajar futuros conspiradores, era preciso matar Frei Caneca, de qualquer jeito.","id":3463435,"corpo":"Mas, como exemplo para desencorajar futuros conspiradores,\r\nera preciso matar Frei Caneca, de qualquer\r\njeito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ent\u00e3o o ajudante do carrasco veio, que tamb\u00e9m diante da vis\u00e3o da Virgem Maria se recusou, a executar Frei Caneca.","id":3463436,"corpo":"Ent\u00e3o o ajudante do carrasco veio, que tamb\u00e9m\r\ndiante da vis\u00e3o da Virgem Maria se recusou, a executar\r\nFrei Caneca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O carrasco recuou, quando j\u00e1 se preparava para o gesto fatal dizendo que a Virgem Maria estava junto ao condenado, com o rosto p\u00e1lido.","id":3463437,"corpo":"O carrasco recuou, quando j\u00e1 se preparava para o\r\ngesto fatal dizendo que a Virgem Maria estava junto\r\nao condenado, com o rosto p\u00e1lido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz mandou, trazer em troca, da execu\u00e7\u00e3o de Frei Caneca, dois presos da cadeia p\u00fablica e lhes ofereceu a liberdade.","id":3463438,"corpo":"O juiz mandou, trazer em troca, da execu\u00e7\u00e3o de Frei\r\nCaneca, dois presos da cadeia p\u00fablica e lhes ofereceu\r\na liberdade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00ed, foram buscar dois escravos, mesmo duramente a\u00e7oitados, e esses, negaram-se a participar da execu\u00e7\u00e3o.","id":3463439,"corpo":"A\u00ed, foram buscar dois escravos, mesmo duramente\r\na\u00e7oitados, e esses, negaram-se a participar da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368123,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31838\/11.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 23","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041,"slug":"tecnico-em-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos equipamentos a seguir evita que a transmiss\u00e3o de dados entre dois computadores em uma rede local seja feita em broadcast?","provas":[{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041,"slug":"tecnico-em-computacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:28:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1770035,"hashId":"3c350b9fe9a1d07f30fbf6c4e5ad218e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos equipamentos a seguir evita que a transmiss\u00e3o de dados entre dois computadores em uma rede local seja feita em broadcast?<\/p>","resposta":6749977,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roteador.","id":6749973,"corpo":"<p>Roteador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hub.","id":6749974,"corpo":"<p>Hub.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placa de rede.","id":6749975,"corpo":"<p>Placa de rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabo de rede.","id":6749976,"corpo":"<p>Cabo de rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Switch.","id":6749977,"corpo":"<p>Switch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1770035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma enfermeira da unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital de m\u00e9dio porte, nos \u00faltimos meses, tem faltado ao trabalho sem justificativa, descumprindo os hor\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essas atitudes ainda n\u00e3o causaram comprometimento da assist\u00eancia ou neglig\u00eancia na continuidade da assist\u00eancia de Enfermagem. Assim, essa enfermeira est\u00e1 cometendo","provas":[{"id":58856,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1773703,"hashId":"095f3bd19ef5514dbf98fd96696de934","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma enfermeira da unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital de m\u00e9dio porte, nos \u00faltimos meses, tem faltado ao trabalho sem justificativa, descumprindo os hor\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essas atitudes ainda n\u00e3o causaram comprometimento da assist\u00eancia ou neglig\u00eancia na continuidade da assist\u00eancia de Enfermagem. Assim, essa enfermeira est\u00e1 cometendo<\/p>","resposta":6766936,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6766936,"corpo":"<p>infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.","id":6766937,"corpo":"<p>infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desvio de conduta \u00e9tica.","id":6766938,"corpo":"<p>desvio de conduta \u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penalidade institucional.","id":6766939,"corpo":"<p>penalidade institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imper\u00edcia.","id":6766940,"corpo":"<p>imper\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1773703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem como fun\u00e7\u00e3o divulgar e estabelecer os procedimentos de seguran\u00e7a, por exemplo, de uma empresa, com o objetivo de manter a seguran\u00e7a em todas as suas \u00e1reas. N\u00e3o \u00e9\/s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:28:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811923,"hashId":"f1b6a88b8206a4c3cc643f02e5c2e3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o tem como fun\u00e7\u00e3o divulgar e estabelecer os procedimentos de seguran\u00e7a, por exemplo, de uma empresa, com o objetivo de manter a seguran\u00e7a em todas as suas \u00e1reas. N\u00e3o \u00e9\/s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o(\u00f5es) do comit\u00ea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6940094,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, normas e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":6940092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprova\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, normas e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o de novos controles de seguran\u00e7a para melhoria cont\u00ednua das medidas de prote\u00e7\u00e3o.","id":6940093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprova\u00e7\u00e3o de novos controles de seguran\u00e7a para melhoria cont\u00ednua das medidas de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o das tecnologias a serem implantadas para minimiza\u00e7\u00e3o dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":6940094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o das tecnologias a serem implantadas para minimiza\u00e7\u00e3o dos riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a delibera\u00e7\u00e3o sobre temas ou a\u00e7\u00f5es n\u00e3o definidas em normas j\u00e1 publicadas.","id":6940095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a delibera\u00e7\u00e3o sobre temas ou a\u00e7\u00f5es n\u00e3o definidas em normas j\u00e1 publicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a designa\u00e7\u00e3o, a defini\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o das responsabilidades da \u00e1rea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":6940096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a designa\u00e7\u00e3o, a defini\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o das responsabilidades da \u00e1rea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1811923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, funcion\u00e1rio p\u00fablico de determinado cart\u00f3rio de Tribunal de Justi\u00e7a, ap\u00f3s apropriar-se de objeto que tinha a posse em raz\u00e3o do cargo que ocupava, \u00e9 convencido por sua esposa a devolv\u00ea-lo no dia seguinte, o que vem a fazer, comunicando o fato ao seu superior, que adota as medidas penais pertinentes. Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":30179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-al-al-2018-fgv-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":963694,"hashId":"236c9b16c0378dc9191b9d1c2d0a42e1","enunciado":"<p>Jo\u00e3o, funcion\u00e1rio p\u00fablico de determinado cart\u00f3rio de Tribunal de Justi\u00e7a, ap\u00f3s apropriar-se de objeto que tinha a posse em raz\u00e3o do cargo que ocupava, \u00e9 convencido por sua esposa a devolv\u00ea-lo no dia seguinte, o que vem a fazer, comunicando o fato ao seu superior, que adota as medidas penais pertinentes.\r\n<\/p><p>Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3369730,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve arrependimento eficaz, sendo o comportamento de Jo\u00e3o penalmente impun\u00edvel;","id":3369727,"corpo":"houve arrependimento eficaz, sendo o comportamento de Jo\u00e3o penalmente impun\u00edvel;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve desist\u00eancia volunt\u00e1ria, sendo o comportamento de Jo\u00e3o penalmente impun\u00edvel;","id":3369728,"corpo":"houve desist\u00eancia volunt\u00e1ria, sendo o comportamento de Jo\u00e3o penalmente impun\u00edvel;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato tentado;","id":3369729,"corpo":"dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato tentado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato consumado, com a redu\u00e7\u00e3o de pena pelo arrependimento posterior;","id":3369730,"corpo":"dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato consumado, com a redu\u00e7\u00e3o de pena pelo arrependimento posterior;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato consumado, sem qualquer redu\u00e7\u00e3o de pena.","id":3369731,"corpo":" dever\u00e1 Jo\u00e3o responder pelo crime de peculato consumado, sem qualquer redu\u00e7\u00e3o de pena.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362721,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"}],"slug":"direito-penal\/963694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No meio militar \u00e9 criminalizado o Furto de uso, configurando o crime se a coisa \u00e9 subtra\u00edda para o fim de uso moment\u00e2neo e, a seguir, vem a ser imediatamente restitu\u00edda ou reposta no lugar onde se achava.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2098129,"hashId":"c971389bb095bfec90335f3f4a7581b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No meio militar \u00e9 criminalizado o Furto de uso, configurando o crime se a coisa \u00e9 subtra\u00edda para o fim de uso moment\u00e2neo e, a seguir, vem a ser imediatamente restitu\u00edda ou reposta no lugar onde se achava.<\/p>","resposta":8204568,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8204569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, considerando-se o texto. 1. A natureza do homem n\u00e3o \u00e9 racional. 2. O texto se vale da linguagem figurada. 3. Vivemos primeiramente uma vida de apar\u00eancias. 4. A consci\u00eancia da evid\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito para os outros se chama vaidade. 5. Ao homem, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser orgulhoso e vaidoso concomitantemente. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":46813,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicopedagogo-clinico-institucional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo - 2018"},{"id":46819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":46823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":46825,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Artes - 2018"},{"id":46826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1423948,"hashId":"bb7c35445888536ae02c0637ba750821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, considerando-se o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A natureza do homem n\u00e3o \u00e9 racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O texto se vale da linguagem figurada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Vivemos primeiramente uma vida de apar\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A consci\u00eancia da evid\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito para os outros se chama vaidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Ao homem, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser orgulhoso e vaidoso concomitantemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":5253181,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":5253180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":5253181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":5253182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":5253183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":5253184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto. O Orgulho e a Vaidade O orgulho \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou errada) do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito; a vaidade, a consci\u00eancia (certa ou errada) da evid\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito para os outros. Um homem pode ser orgulhoso sem ser vaidoso, pode ser ambas as coisas, vaidoso e orgulhoso, pode ser \u2014 pois tal \u00e9 a natureza humana \u2014 vaidoso sem ser orgulhoso. \u00c9 dif\u00edcil \u00e0 primeira vista compreender como podemos ter consci\u00eancia da evid\u00eancia do nosso m\u00e9rito para os outros, sem a consci\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito. Se a natureza humana fosse racional, n\u00e3o haveria explica\u00e7\u00e3o alguma. Contudo, o homem vive a princ\u00edpio uma vida exterior, e mais tarde uma interior; a no\u00e7\u00e3o de efeito precede, na evolu\u00e7\u00e3o da mente, a no\u00e7\u00e3o de causa interior desse mesmo efeito. O homem prefere ser exaltado por aquilo que n\u00e3o \u00e9, a ser tido em menor conta por aquilo que \u00e9. \u00c9 a vaidade em a\u00e7\u00e3o. Fernando Pessoa, in \u201cDa Literatura Europeia\u201d","id":422464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Orgulho e a Vaidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O orgulho \u00e9 a consci\u00eancia (certa ou errada) do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito; a vaidade, a consci\u00eancia (certa ou errada) da evid\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito para os outros. Um homem pode ser orgulhoso sem ser vaidoso, pode ser ambas as coisas, vaidoso e orgulhoso, pode ser \u2014 pois tal \u00e9 a natureza humana \u2014 vaidoso sem ser orgulhoso. \u00c9 dif\u00edcil \u00e0 primeira vista compreender como podemos ter consci\u00eancia da evid\u00eancia do nosso m\u00e9rito para os outros, sem a consci\u00eancia do nosso pr\u00f3prio m\u00e9rito. Se a natureza humana fosse racional, n\u00e3o haveria explica\u00e7\u00e3o alguma. Contudo, o homem vive a princ\u00edpio uma vida exterior, e mais tarde uma interior; a no\u00e7\u00e3o de efeito precede, na evolu\u00e7\u00e3o da mente, a no\u00e7\u00e3o de causa interior desse mesmo efeito.<u> O homem prefere ser exaltado por aquilo que n\u00e3o \u00e9, a ser tido em menor conta por aquilo que \u00e9<\/u>. \u00c9 a vaidade em a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa, in \u201cDa Literatura Europeia\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1423948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":46813,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicopedagogo-clinico-institucional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo - 2018"},{"id":46819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":46823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":46825,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Artes - 2018"},{"id":46826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1423952,"hashId":"ce67ab904b6d1d29a8fd226de8f442f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":5253203,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mande-me j\u00e1 a encomenda.","id":5253200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mande-me j\u00e1 a encomenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrei para dentro assim que vi o tiroteio.","id":5253201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrei para dentro assim que vi o tiroteio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o come carne a dois anos e ir\u00e1 no m\u00e9dico daqui h\u00e1 dois dias.","id":5253202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o come carne a dois anos e ir\u00e1 no m\u00e9dico daqui h\u00e1 dois dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1vamos frente a frente e vi que minha roupa \u00e9 semelhante \u00e0 que compraste.","id":5253203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1vamos frente a frente e vi que minha roupa \u00e9 semelhante \u00e0 que compraste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando eu ver meu amigo pedirei a ele que me ajude.","id":5253204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu ver meu amigo pedirei a ele que me ajude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1423952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa possibilita criptografar um documento do MS Word 2007 com uma senha?","provas":[{"id":46813,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicopedagogo-clinico-institucional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psicopedagogo - 2018"},{"id":46819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":46823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":46825,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Professor de Artes - 2018"},{"id":46826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1423967,"hashId":"efdcecfa4044020602816f0d7fb7da39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa possibilita criptografar um documento do MS Word 2007 com uma senha?<\/p>","resposta":5253279,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina \u2192 Op\u00e7\u00f5es \u2192 Proteger documento.","id":5253275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Op\u00e7\u00f5es <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Proteger documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clique na Guia Revis\u00e3o \u2192 Op\u00e7\u00f5es do documento \u2192 seguran\u00e7a e privacidade.","id":5253276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clique na Guia Revis\u00e3o <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Op\u00e7\u00f5es do documento <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> seguran\u00e7a e privacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clique na Guia Revis\u00e3o \u2192 seguran\u00e7a e privacidade \u2192 Criptografar documento.","id":5253277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clique na Guia Revis\u00e3o <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> seguran\u00e7a e privacidade <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Criptografar documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina \u2192 Op\u00e7\u00f5es do documento \u2192 Seguran\u00e7a e privacidade.","id":5253278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Op\u00e7\u00f5es do documento <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192 <\/span>Seguran\u00e7a e privacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina \u2192 Preparar \u2192 Criptografar documento.","id":5253279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clique no s\u00edmbolo do Office no topo esquerdo da p\u00e1gina <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Preparar <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> Criptografar documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1423967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo de acordo com Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Videira: \u00c0 servidora gestante, ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 assegurada a Licen\u00e7a Maternidade, com dura\u00e7\u00e3o de ............... dias, cuja responsabilidade do pagamento \u00e9 atribu\u00edda ao Regime ................................. de Previd\u00eancia Social. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64949,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":64978,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior","id":24419,"slug":"analista-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-analista-de-nivel-superior-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Analista de N\u00edvel Superior - 2018"},{"id":64971,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":64969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":64966,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":64967,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Nutricionista - 2018"},{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"},{"id":64973,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":64976,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-bioquimico-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64965,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":64968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":64970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999013,"hashId":"fb5086baad14396409475b48fe1ed562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo de acordo com Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Videira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 servidora gestante, ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o \u00e9 assegurada a Licen\u00e7a Maternidade, com dura\u00e7\u00e3o de ............... dias, cuja responsabilidade do pagamento \u00e9 atribu\u00edda ao Regime ................................. de Previd\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7771335,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 \u2022 Misto","id":7771334,"corpo":"<p>120 \u2022 Misto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 \u2022 Geral","id":7771335,"corpo":"<p>120 \u2022 Geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 \u2022 Pr\u00f3prio","id":7771336,"corpo":"<p>120 \u2022 Pr\u00f3prio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 \u2022 Geral","id":7771337,"corpo":"<p>180 \u2022 Geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180 \u2022 Pr\u00f3prio","id":7771338,"corpo":"<p>180 \u2022 Pr\u00f3prio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Videira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Videira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401764,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-videira-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando falamos em Ferramentas de Busca logo lembramos do maior e do mais popular site de busca no mundo que \u00e9:","provas":[{"id":56109,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-araraquara-sp-2018-ibfc-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Condutor de Ve\u00edculos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684365,"hashId":"e414cfda6c69cbc364a37f0f7593ebf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quando falamos em Ferramentas de Busca logo lembramos do maior e do mais popular site de busca no mundo que \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6361638,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Samsung","id":6361634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Samsung<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apple","id":6361635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apple<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft","id":6361636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microsoft<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Android","id":6361637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Android<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Google","id":6361638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/1684365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445,"slug":"engenheiro-area-eletrica-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento adotado por Juliana resultou no problema acima porque","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445,"slug":"engenheiro-area-eletrica-eletronica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700709,"hashId":"599e410dc91dbd244724271df4148844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento adotado por Juliana resultou no problema acima porque<\/p>","resposta":6435678,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela n\u00e3o tem permiss\u00e3o de administradora para copiar os arquivos dentro do pendrive.","id":6435675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela n\u00e3o tem permiss\u00e3o de administradora para copiar os arquivos dentro do pendrive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado dos arquivos que ela deseja copiar para o pendrive s\u00e3o menores do que a capacidade dispon\u00edvel dentro do dispositivo.","id":6435676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conte\u00fado dos arquivos que ela deseja copiar para o pendrive s\u00e3o menores do que a capacidade dispon\u00edvel dentro do dispositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na cria\u00e7\u00e3o da pasta TAREFAS_JULIANA, o Windows reconheceu o caractere underline como inv\u00e1lido, impossibilitando a c\u00f3pia dos arquivos dentro do dispositivo.","id":6435677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na cria\u00e7\u00e3o da pasta TAREFAS_JULIANA, o Windows reconheceu o caractere underline como inv\u00e1lido, impossibilitando a c\u00f3pia dos arquivos dentro do dispositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado dos arquivos que ela deseja copiar para o pen drive s\u00e3o maiores do que a capacidade dispon\u00edvel dentro do dispositivo.","id":6435678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conte\u00fado dos arquivos que ela deseja copiar para o pen drive s\u00e3o maiores do que a capacidade dispon\u00edvel dentro do dispositivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 20.Juliana utiliza um computador com Sistema Operacional Windows 7 e no Disco Local (C:) possui uma pasta chamada TAREFAS com diversos arquivos existentes de seu trabalho. Ela precisa copiar os arquivos dessa pasta para o dispositivo de armazenamento remov\u00edvel (pen drive) com 8 GB de tamanho, no qual o Windows disponibiliza apenas 7,44 GB de espa\u00e7o total e que j\u00e1 cont\u00e9m uma determinada quantidade de arquivos dentro dele. Baseado nisso, ela realizou o procedimento abaixo.\u2013 Abriu a pasta TAREFAS e com a combina\u00e7\u00e3o das Teclas Ctrl + A, selecionou todos os arquivos contidos;\u2013 Com o bot\u00e3o direito do mouse em cima dos arquivos, selecionou a op\u00e7\u00e3o Copiar;\u2013 Abriu o Windows Explorer e navegou at\u00e9 a unidade remov\u00edvel (pen drive), chamada TRABALHOS;\u2013 Clicou, com o bot\u00e3o direito do mouse, sobre uma \u00e1rea vazia, e criou uma nova pasta chamada TAREFAS_JULIANA;\u2013 Abriu a pasta com dois cliques e, com o bot\u00e3o direito do mouse, clicou sobre uma \u00e1rea vazia da pasta e selecionou a op\u00e7\u00e3o Colar.Como resultado, apareceu a seguinte imagem:","id":454280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juliana utiliza um computador com Sistema Operacional Windows 7 e no Disco Local (C:) possui uma pasta chamada TAREFAS com diversos arquivos existentes de seu trabalho. Ela precisa copiar os arquivos dessa pasta para o dispositivo de armazenamento remov\u00edvel (pen drive) com 8 GB de tamanho, no qual o Windows disponibiliza apenas 7,44 GB de espa\u00e7o total e que j\u00e1 cont\u00e9m uma determinada quantidade de arquivos dentro dele. Baseado nisso, ela realizou o procedimento abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Abriu a pasta TAREFAS e com a combina\u00e7\u00e3o das Teclas Ctrl + A, selecionou todos os arquivos contidos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Com o bot\u00e3o direito do mouse em cima dos arquivos, selecionou a op\u00e7\u00e3o Copiar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Abriu o Windows Explorer e navegou at\u00e9 a unidade remov\u00edvel (pen drive), chamada TRABALHOS;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Clicou, com o bot\u00e3o direito do mouse, sobre uma \u00e1rea vazia, e criou uma nova pasta chamada TAREFAS_JULIANA;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Abriu a pasta com dois cliques e, com o bot\u00e3o direito do mouse, clicou sobre uma \u00e1rea vazia da pasta e selecionou a op\u00e7\u00e3o Colar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resultado, apareceu a seguinte imagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56856\/grupo-questao\/454280-20210513215903000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1700709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, um funcion\u00e1rio da Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Assist\u00eancia dos Servidores (SEGEP) verificou que um tipo de c\u00f3digo malicioso (malware) havia invadido e tornado inacess\u00edveis os dados armazenados em seu equipamento porque tudo havia sido criptografado. O invasor exigiu pagamento de resgate para restabelecer o acesso. Essa situa\u00e7\u00e3o mostra a ocorr\u00eancia do ataque cibern\u00e9tico de um malware conhecido por","provas":[{"id":56334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1704055,"hashId":"e2f028fca895eeefa066198f61be97d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, um funcion\u00e1rio da Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Assist\u00eancia dos Servidores (SEGEP) verificou que um tipo de c\u00f3digo malicioso (<em>malware<\/em>) havia invadido e tornado inacess\u00edveis os dados armazenados em seu equipamento porque tudo havia sido criptografado. O invasor exigiu pagamento de resgate para restabelecer o acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o mostra a ocorr\u00eancia do ataque cibern\u00e9tico de um <em>malware <\/em>conhecido por<\/p>","resposta":6449751,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spam.","id":6449750,"corpo":"<p><em>Spam.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ransomware.","id":6449751,"corpo":"<p><em>Ransomware.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trojan Spy.","id":6449752,"corpo":"<p><em>Trojan Spy.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cookie.","id":6449753,"corpo":"<p><em>Cookie.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Worm.","id":6449754,"corpo":"<p><em>Worm.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420615,"slug":"informatica-ransomware"}],"slug":"informatica\/1704055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295,"slug":"analista-executivo-area-programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de servi\u00e7o (QoS) de comunica\u00e7\u00e3o pode ser estabelecida por meio de protocolos de diferentes camadas dos modelos de refer\u00eancia OSI e TCP\/IP. Caso se escolha implementar a QoS na camada de Enlace de Dados da Tecnologia Ethernet, o campo a ser utilizado para estabelecer a prioridade \u00e9 denominado","provas":[{"id":56341,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas","id":22295,"slug":"analista-executivo-area-programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Programador de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1704288,"hashId":"e6c045ed82595be2ff1b870d06581d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de servi\u00e7o (QoS) de comunica\u00e7\u00e3o pode ser estabelecida por meio de protocolos de diferentes camadas dos modelos de refer\u00eancia OSI e TCP\/IP. Caso se escolha implementar a QoS na camada de Enlace de Dados da Tecnologia Ethernet, o campo a ser utilizado para estabelecer a prioridade \u00e9 denominado<\/p>","resposta":6450840,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ToS \u2212 Type of Service.","id":6450836,"corpo":"<p>ToS \u2212 Type of Service.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EtherType.","id":6450837,"corpo":"<p>EtherType.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CoS \u2212 Class of Service.","id":6450838,"corpo":"<p>CoS \u2212 Class of Service.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flow Label.","id":6450839,"corpo":"<p>Flow Label.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PCP \u2212 Priority Code Point.","id":6450840,"corpo":"<p>PCP \u2212 Priority Code Point.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1704288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cdescobrir\u201d \u00e9 um verbo de predica\u00e7\u00e3o incompleta e, nesse contexto, pode ser classificado como:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047,"slug":"professor-de-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715640,"hashId":"f9362b0249aa249d91819b7a6acdaac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O verbo \u201cdescobrir\u201d \u00e9 um verbo de predica\u00e7\u00e3o incompleta e, nesse contexto, pode ser classificado como:<\/p>","resposta":6504355,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitivo direto.","id":6504355,"corpo":"<p>transitivo direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transitivo indireto.","id":6504356,"corpo":"<p>transitivo indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transitivo direto e indireto.","id":6504357,"corpo":"<p>transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bitransitivo.","id":6504358,"corpo":"<p>bitransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IObserve o cartum abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas sobre ele.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.specialdog.com\/snoopygarfield\/curiosidades-garfield\/. Acesso em: 16\/09\/2018.","id":455801,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Observe o cartum abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas sobre ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56474\/grupo-questao\/455801-20210523205525000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.specialdog.com\/snoopygarfield\/curiosidades-garfield\/. Acesso em: 16\/09\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1715640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230,"slug":"colegio-militar-de-salvador"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cms-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade total de bebida comprada pelo Sr Joaquim, em litros, foi ","provas":[{"id":56853,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cms-ba"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230,"slug":"colegio-militar-de-salvador"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2018-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719961,"hashId":"16466016900f509d53f67c7eeed5363c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade total de bebida comprada pelo Sr Joaquim, em litros, foi <\/p>","resposta":6525251,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,47986.","id":6525248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,47986.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,7986.","id":6525249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,7986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"47,986.","id":6525250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">47,9<span class=\"ql-cursor\"><\/span>86.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"479,86. ","id":6525251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">479,86. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4798,6.","id":6525252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4798,6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O TEXTO 5 REFERE-SE AOS ITENS 17 E 18. O Sr Joaquim, dono da lanchonete que funciona na \u00e1rea do Circo da Alegria, comprou 363 latas de refrigerante e 160 garrafas de \u00e1gua mineral. Sabe-se que cada lata cont\u00e9m 220 ml de refrigerante e cada garrafa cont\u00e9m 2,5 litros de \u00e1gua.","id":456251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O TEXTO 5 REFERE-SE AOS ITENS 17 E 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sr Joaquim, dono da lanchonete que funciona na \u00e1rea do Circo da Alegria, comprou 363 latas de refrigerante e 160 garrafas de \u00e1gua mineral. Sabe-se que cada lata cont\u00e9m 220 ml de refrigerante e cada garrafa cont\u00e9m 2,5 litros de \u00e1gua.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o envolvendo n\u00fameros decimais","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o envolvendo n\u00fameros decimais","pai":425063,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408669,"slug":"matematica-multiplicacao-envolvendo-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1719961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao navegar pela internet, determinados endere\u00e7os podem requerer o emprego de portas HTTP espec\u00edficas, no lugar da porta padr\u00e3o HTTP. Para tanto, deve-se acrescentar o n\u00famero da porta ao endere\u00e7o desejado.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o caractere especial que deve ser utilizado ap\u00f3s o endere\u00e7o de modo a informar a porta desejada ao navegador.","provas":[{"id":58338,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2018"},{"id":58346,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2018"},{"id":64502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":64503,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2018-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1745556,"hashId":"4cd7c856ce6829c2e8cecda9ce9bb40a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao navegar pela internet, determinados endere\u00e7os podem requerer o emprego de portas HTTP espec\u00edficas, no lugar da porta padr\u00e3o HTTP. Para tanto, deve-se acrescentar o n\u00famero da porta ao endere\u00e7o desejado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o caractere especial que deve ser utilizado ap\u00f3s o endere\u00e7o de modo a informar a porta desejada ao navegador.<\/p>","resposta":6638747,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$","id":6638744,"corpo":"<p>$<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"#","id":6638745,"corpo":"<p>#<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&amp;","id":6638746,"corpo":"<p>&amp;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":":","id":6638747,"corpo":"<p>:<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"!","id":6638748,"corpo":"<p>!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Endere\u00e7os","oab":false,"nome":"Barra de Endere\u00e7os","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420032,"slug":"informatica-barra-de-enderecos"}],"slug":"informatica\/1745556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CORE MS","id":4721,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"core-ms-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Twitter \u00e9 uma plataforma de microblogging que ganhou extensa notabilidade e popularidade por todo o mundo. Segundo Santaella (2010, p.65), por mais que os manuais de uso do Twitter sejam \u00fateis para nossa adapta\u00e7\u00e3o inicial \u00e0 plataforma, eles n\u00e3o apresentam a profundidade necess\u00e1ria a uma an\u00e1lise mais elaborada da real significa\u00e7\u00e3o dos processos comunicacionais que est\u00e3o evoluindo dentro dessa m\u00eddia. A alternativa abaixo que melhor descreve a fun\u00e7\u00e3o do Twitter como espa\u00e7o de din\u00e2micas sociais de intelig\u00eancia coletiva \u00e9 a:","provas":[{"id":57417,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CORE MS","id":4721,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"core-ms-ms"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"core-ms-ms-2018-inaz-do-para-jornalista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE MS - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1748610,"hashId":"d2826796fbe9bae54a6f79aa942bd07c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Twitter \u00e9 uma plataforma de microblogging que ganhou extensa notabilidade e popularidade por todo o mundo. Segundo Santaella (2010, p.65), por mais que os manuais de uso do Twitter sejam \u00fateis para nossa adapta\u00e7\u00e3o inicial \u00e0 plataforma, eles n\u00e3o apresentam a profundidade necess\u00e1ria a uma an\u00e1lise mais elaborada da real significa\u00e7\u00e3o dos processos comunicacionais que est\u00e3o evoluindo dentro dessa m\u00eddia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa abaixo que melhor descreve a fun\u00e7\u00e3o do Twitter como espa\u00e7o de din\u00e2micas sociais de intelig\u00eancia coletiva \u00e9 a:<\/p>","resposta":6653115,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um requisito na integra\u00e7\u00e3o consciente de um usu\u00e1rio \u00e0s comunidades que lhes interessem.","id":6653112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um requisito na integra\u00e7\u00e3o consciente de um usu\u00e1rio \u00e0s comunidades que lhes interessem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a mat\u00e9ria viva que comp\u00f5e a pr\u00f3pria trama cognitiva global dessa m\u00eddia social.","id":6653113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a mat\u00e9ria viva que comp\u00f5e a pr\u00f3pria trama cognitiva global dessa m\u00eddia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um meio multidirecional de capta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es personalizadas, que cont\u00e9m estrat\u00e9gias inteligentes de produ\u00e7\u00e3o de microconte\u00fados.","id":6653114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um meio multidirecional de capta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es personalizadas, que cont\u00e9m estrat\u00e9gias inteligentes de produ\u00e7\u00e3o de microconte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma rede social que permite aos usu\u00e1rios que enviem e leiam atualiza\u00e7\u00f5es pessoais de outros contatos.","id":6653115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma rede social que permite aos usu\u00e1rios que enviem e leiam atualiza\u00e7\u00f5es pessoais de outros contatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Exemplos","oab":false,"nome":"Principais Exemplos","pai":405064,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420110,"slug":"informatica-principais-exemplos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Twitter","oab":false,"nome":"Twitter","pai":420110,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420113,"slug":"informatica-twitter"}],"slug":"informatica\/1748610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra","sigla":"Camara de Conceicao da Barra","id":4081,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-conceicao-da-barra-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, assinale a alternativa que se refere a esp\u00e9cie de ato ordinat\u00f3rio: ","provas":[{"id":45656,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra","sigla":"Camara de Conceicao da Barra","id":4081,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-conceicao-da-barra-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-conceicao-da-barra-es-2018-gualimp-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:44:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1383629,"hashId":"fa8c7756606a72080819e4f978432173","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, assinale a alternativa que se refere a esp\u00e9cie de ato ordinat\u00f3rio: <\/p>","resposta":5088048,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria. ","id":5088048,"corpo":"<p>Portaria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delibera\u00e7\u00e3o. ","id":5088049,"corpo":"<p>Delibera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o. ","id":5088050,"corpo":"<p>Certid\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o","id":5088051,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418297,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1383629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Estado criou, para funcionarem no \u00e2mbito da Justi\u00e7a estadual, juizados especiais, providos por ju\u00edzes togados e leigos, com compet\u00eancia para a concilia\u00e7\u00e3o, o julgamento e a execu\u00e7\u00e3o de causas c\u00edveis de menor complexidade e infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo. Criou, ainda, justi\u00e7a de paz, remunerada, composta de cidad\u00e3os eleitos pelo voto direto, universal e secreto, com mandato de quatro anos e compet\u00eancia para celebrar casamentos, verificar, de of\u00edcio ou em face de impugna\u00e7\u00e3o apresentada, o processo de habilita\u00e7\u00e3o e exercer atribui\u00e7\u00f5es conciliat\u00f3rias, sem car\u00e1ter jurisdicional. Nesse caso, foram criados em conformidade com a disciplina da mat\u00e9ria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ","provas":[{"id":75398,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo-tabatinga","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2275669,"hashId":"933099704596f519bf17d20d5cc3df12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado Estado criou, para funcionarem no \u00e2mbito da Justi\u00e7a estadual, juizados especiais, providos por ju\u00edzes togados e leigos, com compet\u00eancia para a concilia\u00e7\u00e3o, o julgamento e a execu\u00e7\u00e3o de causas c\u00edveis de menor complexidade e infra\u00e7\u00f5es penais de menor potencial ofensivo. Criou, ainda, justi\u00e7a de paz, remunerada, composta de cidad\u00e3os eleitos pelo voto direto, universal e secreto, com mandato de quatro anos e compet\u00eancia para celebrar casamentos, verificar, de of\u00edcio ou em face de impugna\u00e7\u00e3o apresentada, o processo de habilita\u00e7\u00e3o e exercer atribui\u00e7\u00f5es conciliat\u00f3rias, sem car\u00e1ter jurisdicional. Nesse caso, foram criados em conformidade com a disciplina da mat\u00e9ria na Constitui\u00e7\u00e3o Federal <\/p>","resposta":8960338,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os juizados especiais, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a de paz \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. ","id":8960335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os juizados especiais, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a de paz \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a justi\u00e7a de paz, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o dos juizados especiais \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. ","id":8960336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a justi\u00e7a de paz, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o dos juizados especiais \u00e9 de compet\u00eancia da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os juizados especiais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria c\u00edvel, apenas, e a justi\u00e7a de paz, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua compet\u00eancia, mas n\u00e3o quanto \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o.","id":8960337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os juizados especiais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria c\u00edvel, apenas, e a justi\u00e7a de paz, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua compet\u00eancia, mas n\u00e3o quanto \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto os juizados especiais quanto a justi\u00e7a de paz. ","id":8960338,"corpo":"<p>tanto os juizados especiais quanto a justi\u00e7a de paz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os juizados especiais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria penal, apenas, e a justi\u00e7a de paz, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o quanto \u00e0 sua compet\u00eancia.","id":8960339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os juizados especiais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria penal, apenas, e a justi\u00e7a de paz, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o quanto \u00e0 sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2275669","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as passagens do texto: \u2022 Por mais que se compreendam as tens\u00f5es sociais exacerbadas pelo influxo cont\u00ednuo de refugiados, n\u00e3o h\u00e1 como relevar o recurso \u00e0 viol\u00eancia... (2o par\u00e1grafo); \u2022 Um estado n\u00e3o pode arcar sozinho com o ineg\u00e1vel \u00f4nus representado pela onda de venezuelanos. (5o par\u00e1grafo); \u2022 A primeira preocupa\u00e7\u00e3o deve ser evitar que a escalada de tens\u00e3o degenere em uma voga xen\u00f3foba... (8o par\u00e1grafo). No contexto em que est\u00e3o empregadas, as express\u00f5es em destaque significam, correta e respectivamente:","provas":[{"id":60383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1826231,"hashId":"f123bbb0db32b8420db2425d91b21c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as passagens do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Por mais que se compreendam as tens\u00f5es sociais <strong>exacerbadas <\/strong>pelo <strong>influxo<\/strong> cont\u00ednuo de refugiados, n\u00e3o h\u00e1 como <strong>relevar <\/strong>o recurso \u00e0 viol\u00eancia... (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Um estado n\u00e3o pode arcar sozinho com o ineg\u00e1vel <strong>\u00f4nus <\/strong>representado pela onda de venezuelanos. (5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A primeira preocupa\u00e7\u00e3o deve ser evitar que a escalada de tens\u00e3o degenere em uma <strong>voga xen\u00f3foba<\/strong>... (8<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que est\u00e3o empregadas, as express\u00f5es em destaque significam, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":7005685,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensificadas; aflu\u00eancia; perdoar; sobrecarga; mania de avers\u00e3o ao estrangeiro.","id":7005685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensificadas; aflu\u00eancia; perdoar; sobrecarga; mania de avers\u00e3o ao estrangeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flagradas; chegada; aceitar; responsabilidade; ritmo de conspira\u00e7\u00e3o ao estrangeiro.","id":7005686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flagradas; chegada; aceitar; responsabilidade; ritmo de conspira\u00e7\u00e3o ao estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentadas; est\u00edmulo; garantir; incumb\u00eancia; estilo de prioridade ao estrangeiro.","id":7005687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentadas; est\u00edmulo; garantir; incumb\u00eancia; estilo de prioridade ao estrangeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecidas; movimento; permitir; inc\u00f4modo; moda de ojeriza ao estrangeiro. ","id":7005688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecidas; movimento; permitir; inc\u00f4modo; moda de ojeriza ao estrangeiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agravadas; abund\u00e2ncia; promover; gravame; modelo de acolhimento ao estrangeiro. ","id":7005689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravadas; abund\u00e2ncia; promover; gravame; modelo de acolhimento ao estrangeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. Viol\u00eancia na fronteira As agress\u00f5es contra imigrantes venezuelanos em Pacaraima (RR), no s\u00e1bado [18.08.2018], envergonham o pa\u00eds. Por mais que se compreendam as tens\u00f5es sociais exacerbadas pelo influxo cont\u00ednuo de refugiados, n\u00e3o h\u00e1 como relevar o recurso \u00e0 viol\u00eancia para expulsar fam\u00edlias que deixaram tudo para tr\u00e1s, empurradas pelo desespero. \u00c9 imposs\u00edvel minimizar o desastre social, econ\u00f4mico e pol\u00edtico que se abate sobre a na\u00e7\u00e3o vizinha, sob a autoridade do ditador Nicol\u00e1s Maduro. Fome, desabastecimento, repress\u00e3o e criminalidade urbana impulsionam a busca por uma vida melhor, ou pela simples sobreviv\u00eancia. Nada diverso dos motivos que levaram pioneiros de outras regi\u00f5es brasileiras a povoar Roraima, poucas d\u00e9cadas atr\u00e1s, se bem que n\u00e3o sob amea\u00e7a de uma guerra civil. Um estado n\u00e3o pode arcar sozinho com o ineg\u00e1vel \u00f4nus representado pela onda de venezuelanos. Os sistemas de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, numa regi\u00e3o pobre, s\u00e3o despreparados para lhe fazer frente. O governo federal deve agir, com mais decis\u00e3o. O Brasil tem larga tradi\u00e7\u00e3o de receber imigrantes. H\u00e1 que mant\u00ea-la, o que n\u00e3o se separa da responsabilidade de organizar o fluxo, sem aten\u00e7\u00e3o para considera\u00e7\u00f5es mi\u00fadas quanto a interesses de pol\u00edtica provinciana em ano eleitoral. Atribuir a viol\u00eancia aos rec\u00e9m-chegados n\u00e3o se sustenta em fatos, ainda que epis\u00f3dios isolados possam ocorrer. Roraima j\u00e1 enfrentava guerra sangrenta entre fac\u00e7\u00f5es nacionais do tr\u00e1fico. A primeira preocupa\u00e7\u00e3o deve ser evitar que a escalada de tens\u00e3o degenere em uma voga xen\u00f3foba, mesmo porque nada indica que os venezuelanos encontrem, em breve, incentivos para deixar de fugir. (Editorial. Folha de S.Paulo. 23.08.2018. Adaptado)","id":467391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Viol\u00eancia na fronteira <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As agress\u00f5es contra imigrantes venezuelanos em Pacaraima (RR), no s\u00e1bado [18.08.2018], envergonham o pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por mais que se compreendam as tens\u00f5es sociais exacerbadas pelo influxo cont\u00ednuo de refugiados, n\u00e3o h\u00e1 como relevar o recurso \u00e0 viol\u00eancia para expulsar fam\u00edlias que deixaram tudo para tr\u00e1s, empurradas pelo desespero. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 imposs\u00edvel minimizar o desastre social, econ\u00f4mico e pol\u00edtico que se abate sobre a na\u00e7\u00e3o vizinha, sob a autoridade do ditador Nicol\u00e1s Maduro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Fome, desabastecimento, repress\u00e3o e criminalidade urbana impulsionam a busca por uma vida melhor, ou pela simples sobreviv\u00eancia. Nada diverso dos motivos que levaram pioneiros de outras regi\u00f5es brasileiras a povoar Roraima, poucas d\u00e9cadas atr\u00e1s, se bem que n\u00e3o sob amea\u00e7a de uma guerra civil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estado n\u00e3o pode arcar sozinho com o ineg\u00e1vel \u00f4nus representado pela onda de venezuelanos. Os sistemas de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, numa regi\u00e3o pobre, s\u00e3o despreparados para lhe fazer frente. O governo federal deve agir, com mais decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Brasil tem larga tradi\u00e7\u00e3o de receber imigrantes. H\u00e1 que mant\u00ea-la, o que n\u00e3o se separa da responsabilidade de organizar o fluxo, sem aten\u00e7\u00e3o para considera\u00e7\u00f5es mi\u00fadas quanto a interesses de pol\u00edtica provinciana em ano eleitoral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atribuir a viol\u00eancia aos rec\u00e9m-chegados n\u00e3o se sustenta em fatos, ainda que epis\u00f3dios isolados possam ocorrer. Roraima j\u00e1 enfrentava guerra sangrenta entre fac\u00e7\u00f5es nacionais do tr\u00e1fico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A primeira preocupa\u00e7\u00e3o deve ser evitar que a escalada de tens\u00e3o degenere em uma voga xen\u00f3foba, mesmo porque nada indica que os venezuelanos encontrem, em breve, incentivos para deixar de fugir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 23.08.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1826231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Patrim\u00f4nio Cultural pode ser definido como um bem (ou bens) de natureza material e imaterial considerado importante para a identidade da sociedade brasileira. Os bens culturais imateriais est\u00e3o relacionados aos:","provas":[{"id":83707,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 19:23:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2540920,"hashId":"cbe12ca5b7cf17837d28bbe52c296a24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Patrim\u00f4nio Cultural pode ser definido como um bem (ou bens) de natureza material e imaterial considerado importante para a identidade da sociedade brasileira. Os bens culturais imateriais est\u00e3o relacionados aos:<\/p>","resposta":10116634,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os e compartilhamento de bens em troca de remunera\u00e7\u00e3o atrativa.","id":10116632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os e compartilhamento de bens em troca de remunera\u00e7\u00e3o atrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artesanatos feitos de mat\u00e9ria-prima natural, pertencentes \u00e1 chamada arte popular.","id":10116633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artesanatos feitos de mat\u00e9ria-prima natural, pertencentes \u00e1 chamada arte popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saberes, \u00e1s habilidades, \u00e1s cren\u00e7as, \u00e1s pr\u00e1ticas, ao modo de ser das pessoas.","id":10116634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saberes, \u00e1s habilidades, \u00e1s cren\u00e7as, \u00e1s pr\u00e1ticas, ao modo de ser das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipamentos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.","id":10116635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipamentos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN","oab":true,"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional - IPHAN","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-do-patrimonio-historico-e-artistico-nacional-iphan"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398993,"slug":"artes-patrimonio-artistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um Vereador da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Joaquim da Barra considere que o Regimento Interno precisa ser reformado, para fins de aperfei\u00e7oamento de alguns desses dispositivos. Em uma situa\u00e7\u00e3o como essa, o Vereador dever\u00e1 apresentar","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 19:26:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310452,"hashId":"7a3d13b3bd49e20d66c378c61e9960a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um Vereador da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Joaquim da Barra considere que o Regimento Interno precisa ser reformado, para fins de aperfei\u00e7oamento de alguns desses dispositivos. Em uma situa\u00e7\u00e3o como essa, o Vereador dever\u00e1 apresentar<\/p>","resposta":9117126,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um projeto de Decreto Legislativo.","id":9117122,"corpo":"<p>um projeto de Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma Mensagem Aditiva.","id":9117123,"corpo":"<p>uma Mensagem Aditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma Emenda.","id":9117124,"corpo":"<p>uma Emenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um Substitutivo.","id":9117125,"corpo":"<p>um Substitutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um projeto de Resolu\u00e7\u00e3o.","id":9117126,"corpo":"<p>um projeto de Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 50","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lia est\u00e1 se preparando para o concurso de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais na Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro. Analisando o tema da Organiza\u00e7\u00e3o, Legisla\u00e7\u00e3o e Normas da Educa\u00e7\u00e3o Superior no Brasil, a candidata selecionou dois dos Artigos relativos a esse n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o, na Lei Federal no 9.394\/96. De acordo com o Art. no 44, tal educa\u00e7\u00e3o abranger\u00e1: cursos sequenciais; cursos de gradua\u00e7\u00e3o; de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros, abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino; al\u00e9m dos cursos de extens\u00e3o. Por sua vez, como disp\u00f5e o Art. no 45 da lei citada, a educa\u00e7\u00e3o superior ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas e privadas, com v\u00e1rios graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o. Examinando a seguir o Art. 14 do Decreto no 9.235\/2017, Lia verificou que as IFES criadas por lei","provas":[{"id":52340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 04:44:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582523,"hashId":"0ae642c5ed5d82c99932a9e25c768234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lia est\u00e1 se preparando para o concurso de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais na Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro. Analisando o tema da Organiza\u00e7\u00e3o, Legisla\u00e7\u00e3o e Normas da Educa\u00e7\u00e3o Superior no Brasil, a candidata selecionou dois dos Artigos relativos a esse n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o, na Lei Federal n<sup>o<\/sup> 9.394\/96. De acordo com o Art. n<sup>o<\/sup> 44, tal educa\u00e7\u00e3o abranger\u00e1: cursos sequenciais; cursos de gradua\u00e7\u00e3o; de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros, abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino; al\u00e9m dos cursos de extens\u00e3o. Por sua vez, como disp\u00f5e o Art. n<sup>o<\/sup> 45 da lei citada, a educa\u00e7\u00e3o superior ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas e privadas, com v\u00e1rios graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o. Examinando a seguir o Art. 14 do Decreto n<sup>o<\/sup> 9.235\/2017, Lia verificou que as IFES criadas por lei<\/p>","resposta":5937057,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o dispensadas da edi\u00e7\u00e3o de ato autorizativo pr\u00e9vio pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para funcionamento e oferta de cursos, nos termos de sua lei de cria\u00e7\u00e3o e da legisla\u00e7\u00e3o.","id":5937057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o dispensadas da edi\u00e7\u00e3o de ato autorizativo pr\u00e9vio pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para funcionamento e oferta de cursos, nos termos de sua lei de cria\u00e7\u00e3o e da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependem, para funcionamento, de ato autorizativo pr\u00e9vio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, como todas as demais IES, nos termos do Decreto acima citado.","id":5937058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependem, para funcionamento, de ato autorizativo pr\u00e9vio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, como todas as demais IES, nos termos do Decreto acima citado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independem de ato autorizativo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para iniciar seu funcionamento, mas dependem dele para sua oferta de cursos.","id":5937059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independem de ato autorizativo do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para iniciar seu funcionamento, mas dependem dele para sua oferta de cursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem protocolar o primeiro pedido de recredenciamento no prazo de quatro anos, contados da data de in\u00edcio da oferta do primeiro curso de gradua\u00e7\u00e3o.","id":5937060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem protocolar o primeiro pedido de recredenciamento no prazo de quatro anos, contados da data de in\u00edcio da oferta do primeiro curso de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precisam sempre de ato autorizativo pr\u00e9vio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para estabelecer e aprovar a organiza\u00e7\u00e3o acad\u00eamica de sua institui\u00e7\u00e3o.","id":5937061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisam sempre de ato autorizativo pr\u00e9vio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para estabelecer e aprovar a organiza\u00e7\u00e3o acad\u00eamica de sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419001,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-235-2017-dispoe-sobre-o-exercicio-das-funcoes-de-regulacao-supervisao-e-avaliacao-das-instituicoes-de-educacao-superior-e-dos-cursos-superiores-de-graduacao-e-de-pos-graduacao-no-sistema-federal-de-ensino"}],"slug":"pedagogia\/1582523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CotoviaAl\u00f4, cotovia!Aonde voaste,Por onde andaste,Que saudades me deixaste?\u2013 Andei onde deu o vento.Onde foi meu pensamentoEm s\u00edtios, que nunca viste,De um pa\u00eds que n\u00e3o existe...Voltei, te trouxe a alegria.Os melhores poemas de Manuel Bandeira. SP, Global, 1994, p. 130.Em cada mensagem, podem-se encontrar elementos envolvidos correspondentes a diferentes fun\u00e7\u00f5es da linguagem. Pela estrutura lingu\u00edstica, marcada tanto pelas formas verbais e pronominais, quanto pelo emprego de figuras de linguagem, na estrofe predominam as fun\u00e7\u00f5es da linguagem","provas":[{"id":87427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591154,"hashId":"f610f820687f7ca93710efc8d78c9dc3","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cotovia<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Al\u00f4, cotovia!<\/p><p>Aonde voaste,<\/p><p>Por onde andaste,<\/p><p>Que saudades me deixaste?<\/p><p>\u2013 Andei onde deu o vento.<\/p><p>Onde foi meu pensamento<\/p><p>Em s\u00edtios, que nunca viste,<\/p><p>De um pa\u00eds que n\u00e3o existe...<\/p><p>Voltei, te trouxe a alegria.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Os melhores poemas de Manuel Bandeira<\/em>. SP, Global, 1994, p. 130.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em cada mensagem, podem-se encontrar elementos envolvidos correspondentes a diferentes fun\u00e7\u00f5es da linguagem. Pela estrutura lingu\u00edstica, marcada tanto pelas formas verbais e pronominais, quanto pelo emprego de figuras de linguagem, na estrofe predominam as fun\u00e7\u00f5es da linguagem<\/p>","resposta":10336877,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apelativa e f\u00e1tica, centradas no receptor e no contato.","id":10336876,"corpo":"<p>apelativa e f\u00e1tica, centradas no receptor e no contato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emotiva e po\u00e9tica, centradas no emissor e na mensagem.","id":10336877,"corpo":"<p>emotiva e po\u00e9tica, centradas no emissor e na mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referencial e apelativa, centradas no contexto e no contato.","id":10336878,"corpo":"<p>referencial e apelativa, centradas no contexto e no contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emotiva e metalingu\u00edstica, centradas no emissor e no c\u00f3digo.","id":10336879,"corpo":"<p>emotiva e metalingu\u00edstica, centradas no emissor e no c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"po\u00e9tica e referencial, centradas na mensagem e no contexto.","id":10336880,"corpo":"<p>po\u00e9tica e referencial, centradas na mensagem e no contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;www.mulher30.com.br&gt;. Acesso em: 07 abr. 2018.Os pronomes demonstrativos indicam localiza\u00e7\u00e3o dos seres no tempo, no espa\u00e7o e no discurso. Observando o uso da forma pronominal \u201cesse\u201d, presente na fala da personagem no segundo bal\u00e3o, percebemos que essa forma auxilia no estabelecimento do princ\u00edpio de harmonia na rela\u00e7\u00e3o texto\/imagem, uma vez que faz refer\u00eancia","provas":[{"id":87427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591170,"hashId":"05a19c7058e879f05c1e819537dc6273","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87427\/questao\/2591170-20221006094323000000-0.png\" width=\"492\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;www.mulher30.com.br&gt;. Acesso em: 07 abr. 2018.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes demonstrativos indicam localiza\u00e7\u00e3o dos seres no tempo, no espa\u00e7o e no discurso. Observando o uso da forma pronominal \u201cesse\u201d, presente na fala da personagem no segundo bal\u00e3o, percebemos que essa forma auxilia no estabelecimento do princ\u00edpio de harmonia na rela\u00e7\u00e3o texto\/imagem, uma vez que faz refer\u00eancia<\/p>","resposta":10336960,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente \u00e0s ideias anteriores apresentadas no discurso e na imagem.","id":10336956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente \u00e0s ideias anteriores apresentadas no discurso e na imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivamente \u00e0s ideias posteriores apresentadas no discurso e na imagem.","id":10336957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente \u00e0s ideias posteriores apresentadas no discurso e na imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto \u00e0 ideia anterior apresentada no tempo quanto \u00e0 ideia posterior apresentada no discurso.","id":10336958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto \u00e0 ideia anterior apresentada no tempo quanto \u00e0 ideia posterior apresentada no discurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto \u00e0 ideia anterior de complementa\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o temporal presente no discurso.","id":10336959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto \u00e0 ideia anterior de complementa\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o temporal presente no discurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tanto \u00e0 ideia anterior apresentada no discurso quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o espacial de complementa\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica.","id":10336960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto \u00e0 ideia anterior apresentada no discurso quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o espacial de complementa\u00e7\u00e3o imag\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que os filhos adultos de hoje n\u00e3o amadurecem? O tema deste 'Fam\u00edlia' \u00e9 a falta de amadurecimento dos filhos adultos de hoje em dia. Assista. Rosely Say\u00e3o responde a duas d\u00favidas muito enviadas pelos leitores, relacionadas \u00e0 falta de amadurecimento dos filhos adultos. Um espectador diz que seu filho de 24 anos age feito adolescente e pergunta se isso seria a S\u00edndrome de Peter Pan. Uma m\u00e3e questiona por que os filhos adultos de hoje agem como se os pais fossem obrigados a sustent\u00e1-los a vida inteira. A psic\u00f3loga explica que o contexto sociocultural em que se vive afeta os filhos \u2013 muitas vezes \u00e0 revelia dos pais. \u201cE, do beb\u00ea ao velho, o anseio de todo mundo atualmente \u00e9 ser eternamente jovem\u201d. ____________, adultos se comportam como adolescentes porque existe esse sentimento de que s\u00f3 h\u00e1 lugar para a juventude. ____________, sem inten\u00e7\u00e3o, os pais educam de uma maneira que d\u00e1 a entender que sempre resolver\u00e3o os problemas dos filhos. \u201cLi\u00e7\u00e3o de casa \u00e9 um bom exemplo. \u00c9 um problema s\u00f3 do estudante com a escola, mas todo pai e m\u00e3e acha importante acompanhar. ____________ acaba sentando junto para fazer tarefa e, se n\u00e3o h\u00e1 tempo, contrata professor particular para ajudar\u201d, diz Rosely. ____________, o filho assimila que a vida consiste somente em desfrutar da parte prazerosa \u2013 a dureza fica relegada aos pais. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.veja.abril.com.br&gt;. Acesso em: 19 abr. 2018. Assinale a alternativa cujos termos completam, na sequ\u00eancia apresentada, as lacunas do texto, compondo os elementos articuladores dos per\u00edodos e dos par\u00e1grafos.","provas":[{"id":87427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591177,"hashId":"19c1ca39a9c511ec1003ef7727ac44d4","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que os filhos adultos de hoje n\u00e3o amadurecem? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O tema deste 'Fam\u00edlia' \u00e9 a falta de amadurecimento dos filhos adultos de hoje em dia. Assista.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Rosely Say\u00e3o responde a duas d\u00favidas muito enviadas pelos leitores, relacionadas \u00e0 falta de amadurecimento dos filhos adultos. Um espectador diz que seu filho de 24 anos age feito adolescente e pergunta se isso seria a S\u00edndrome de Peter Pan. Uma m\u00e3e questiona por que os filhos adultos de hoje agem como se os pais fossem obrigados a sustent\u00e1-los a vida inteira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A psic\u00f3loga explica que o contexto sociocultural em que se vive afeta os filhos \u2013 muitas vezes \u00e0 revelia dos pais. \u201cE, do beb\u00ea ao velho, o anseio de todo mundo atualmente \u00e9 ser eternamente jovem\u201d. ____________, adultos se comportam como adolescentes porque existe esse sentimento de que s\u00f3 h\u00e1 lugar para a juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">____________, sem inten\u00e7\u00e3o, os pais educam de uma maneira que d\u00e1 a entender que sempre resolver\u00e3o os problemas dos filhos. \u201cLi\u00e7\u00e3o de casa \u00e9 um bom exemplo. \u00c9 um problema s\u00f3 do estudante com a escola, mas todo pai e m\u00e3e acha importante acompanhar. ____________ acaba sentando junto para fazer tarefa e, se n\u00e3o h\u00e1 tempo, contrata professor particular para ajudar\u201d, diz Rosely. ____________, o filho assimila que a vida consiste somente em desfrutar da parte prazerosa \u2013 a dureza fica relegada aos pais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.veja.abril.com.br&gt;. Acesso em: 19 abr. 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujos termos completam, na sequ\u00eancia apresentada, as lacunas do texto, compondo os elementos articuladores dos per\u00edodos e dos par\u00e1grafos.<\/p>","resposta":10336992,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ent\u00e3o \u2013 Dessa forma \u2013 Assim \u2013 Ent\u00e3o","id":10336991,"corpo":"<p>Ent\u00e3o \u2013 Dessa forma \u2013 Assim \u2013 Ent\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dessa forma \u2013 Al\u00e9m disso \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Assim","id":10336992,"corpo":"<p>Dessa forma \u2013 Al\u00e9m disso \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Assim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m disso \u2013 Assim \u2013 Dessa forma \u2013 Ent\u00e3o","id":10336993,"corpo":"<p>Al\u00e9m disso \u2013 Assim \u2013 Dessa forma \u2013 Ent\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dessa forma \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Assim \u2013 Al\u00e9m disso","id":10336994,"corpo":"<p>Dessa forma \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Assim \u2013 Al\u00e9m disso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m disso \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Dessa forma \u2013 Assim","id":10336995,"corpo":"<p>Al\u00e9m disso \u2013 Ent\u00e3o \u2013 Dessa forma \u2013 Assim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/519673244478363256\/&gt;. Acesso em: 09 abr. 2018.A respeito dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos encontrados no quadrinho, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":87427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591195,"hashId":"4b069517701bbd8ca225e6d0ce3748fc","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87427\/questao\/2591195-20221006100240000000-0.png\" width=\"351\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/519673244478363256\/&gt;. Acesso em: 09 abr. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos encontrados no quadrinho, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10337084,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pronome obl\u00edquo te encontra-se encl\u00edtico, uma vez que foi empregado de acordo com a fala brasileira.","id":10337081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome obl\u00edquo <strong><u>te<\/u><\/strong> encontra-se encl\u00edtico, uma vez que foi empregado de acordo com a fala brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pronome obl\u00edquo \u00e1tono me foi empregado em locu\u00e7\u00e3o verbal; assim, n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a linguagem normativa.","id":10337082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome obl\u00edquo \u00e1tono <strong><u>me<\/u><\/strong> foi empregado em locu\u00e7\u00e3o verbal; assim, n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a linguagem normativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coloca\u00e7\u00e3o do pronome me n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o, j\u00e1 que somente se admite o pronome ap\u00f3s o verbo no infinitivo (venha desviar-me).","id":10337083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coloca\u00e7\u00e3o do pronome <strong><u>me<\/u><\/strong> n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o, j\u00e1 que somente se admite o pronome ap\u00f3s o verbo no infinitivo (venha desviar-me).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tem poder de atra\u00e7\u00e3o; ent\u00e3o, \u00e9 o adv\u00e9rbio n\u00e3o que atrai o pronome obl\u00edquo me que, de acordo com a norma-padr\u00e3o, a coloca\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 a pr\u00f3clise.","id":10337084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conjun\u00e7\u00e3o <strong><u>e<\/u><\/strong> n\u00e3o tem poder de atra\u00e7\u00e3o; ent\u00e3o, \u00e9 o adv\u00e9rbio <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> que atrai o pronome obl\u00edquo <strong><u>me<\/u><\/strong> que, de acordo com a norma-padr\u00e3o, a coloca\u00e7\u00e3o adequada \u00e9 a pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de acordo com a norma-padr\u00e3o, tanto o pronome te quanto o me apresentam outras possibilidades de posi\u00e7\u00e3o. Podendo ser utilizado tanto a pr\u00f3clise como a \u00eanclise.","id":10337085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a norma-padr\u00e3o, tanto o pronome <strong><u>te<\/u><\/strong> quanto o <strong><u>me<\/u><\/strong> apresentam outras possibilidades de posi\u00e7\u00e3o. Podendo ser utilizado tanto a pr\u00f3clise como a \u00eanclise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cilindro de altura 1,0 m \u00e9 perfurado por uma barra de comprimento 3,0 m. Sabendo-se que a se\u00e7\u00e3o da barra \u00e9 um quadrado de lado 0,5 m e que o raio do cilindro tem essa mesma medida, qual o volume (aproximado) que sobra no cilindro ap\u00f3s a retirada da barra? Dado: \u03c0 = 3,14","provas":[{"id":87427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591241,"hashId":"56e038f7f5604b4dbee83f743e8e5eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cilindro de altura 1,0 m \u00e9 perfurado por uma barra de comprimento 3,0 m. Sabendo-se que a se\u00e7\u00e3o da barra \u00e9 um quadrado de lado 0,5 m e que o raio do cilindro tem essa mesma medida, qual o volume (aproximado) que sobra no cilindro ap\u00f3s a retirada da barra? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3,14<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87427\/questao\/2591241-20221006102650000000-0.png\" width=\"316\" style=\"\"><\/p>","resposta":10337314,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,890 m\u00b3","id":10337311,"corpo":"<p>2,890 m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,390 m\u00b3","id":10337312,"corpo":"<p>2,390 m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,320 m\u00b3","id":10337313,"corpo":"<p>1,320 m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,535 m\u00b3","id":10337314,"corpo":"<p>0,535 m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,035 m\u00b3","id":10337315,"corpo":"<p>0,035 m\u00b3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}