{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159372,"perPage":"100","pages":21594,"page":8250,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a professora e pesquisadora Leonor Lopes F\u00e1vero, A coes\u00e3o referencial pode ser obtida por substitui\u00e7\u00e3o e por reitera\u00e7\u00e3o. A substitui\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando um componente \u00e9 retomado ou precedido por [...] proformas [...] pronominais, verbais, adverbiais, numerais [...] A reitera\u00e7\u00e3o [...] \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de express\u00f5es no texto (os elementos repetidos t\u00eam a mesma refer\u00eancia). D\u00e1-se por repeti\u00e7\u00e3o do mesmo item lexical, sin\u00f4nimos, hiper\u00f4nimos e hip\u00f4nimos, express\u00f5es nominais definidas.(F\u00c1VERO, Leonor Lopes. Coes\u00e3o e coer\u00eancia textuais. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2009. p. 18-25)Os fragmentos destacados em 1 e 2, que estabelecem a coes\u00e3o dos enunciados respectivamente por meio de proforma adverbial e de express\u00e3o nominal definida, s\u00e3o ","provas":[{"id":39032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:19:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1139688,"hashId":"b8898f0ce6afa7a94843c3c2742b1535","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a professora e pesquisadora Leonor Lopes F\u00e1vero, \r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A coes\u00e3o referencial pode ser obtida por substitui\u00e7\u00e3o e por reitera\u00e7\u00e3o. A substitui\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando um componente \u00e9 retomado\r\nou precedido por [...] proformas [...] pronominais, verbais, adverbiais, numerais [...] A reitera\u00e7\u00e3o [...] \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o de express\u00f5es\r\nno texto (os elementos repetidos t\u00eam a mesma refer\u00eancia). D\u00e1-se por repeti\u00e7\u00e3o do mesmo item lexical, sin\u00f4nimos, hiper\u00f4nimos e\r\nhip\u00f4nimos, express\u00f5es nominais definidas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(F\u00c1VERO, Leonor Lopes. Coes\u00e3o e coer\u00eancia textuais. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2009. p. 18-25)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os fragmentos destacados em 1 e 2, que estabelecem a coes\u00e3o dos enunciados respectivamente por meio de <b>proforma\r\nadverbial<\/b> e de <b>express\u00e3o nominal definida,<\/b> s\u00e3o <\/p><p align=\"justify\"> <\/p>","resposta":4061625,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. No final do s\u00e9culo XIX, muitos poetas brasileiros fizeram reivindica\u00e7\u00f5es sociais. Eles lutaram em prol da rep\u00fablica e da liberta\u00e7\u00e3o dos escravos2. Fagundes Varela escreveu poemas de cunho social. Castro Alves fez o mesmo. ","id":4061624,"corpo":"<p align=\"justify\">1. No final do s\u00e9culo XIX, muitos poetas brasileiros fizeram reivindica\u00e7\u00f5es sociais. <b>Eles<\/b> lutaram em prol da rep\u00fablica e da\r\nliberta\u00e7\u00e3o dos escravos<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Fagundes Varela escreveu poemas de cunho social. Castro Alves <b>fez o mesmo<\/b>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Castro Alves nasceu no interior da Bahia. Ali passou sua inf\u00e2ncia. 2 Castro Alves inquietou-se com as injusti\u00e7as sociais. O poeta dos escravos revelou muito de sua indigna\u00e7\u00e3o em \u201cTrag\u00e9dia no mar\u201d e \u201cVozes d\u2019\u00c1frica\u201d. ","id":4061625,"corpo":"<p align=\"justify\">1. Castro Alves nasceu no interior da Bahia. <b>Ali<\/b> passou sua inf\u00e2ncia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2 Castro Alves inquietou-se com as injusti\u00e7as sociais. <b>O poeta dos escravos<\/b> revelou muito de sua indigna\u00e7\u00e3o em\r\n\u201cTrag\u00e9dia no mar\u201d e \u201cVozes d\u2019\u00c1frica\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Castro Alves escreveu versos de amor. Nesses poemas destacou a beleza f\u00edsica da mulher. 2. Fagundes Varela e Castro Alves se conheceram. Ambos foram poetas e amigos. ","id":4061626,"corpo":"<p align=\"justify\">1. Castro Alves escreveu versos de amor. <b>Nesses poemas<\/b> destacou a beleza f\u00edsica da mulher.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Fagundes Varela e Castro Alves se conheceram. <b>Ambos<\/b> foram poetas e amigos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Fagundes Varela matriculou-se no curso de Direito. Castro Alves tamb\u00e9m o fez. 2. Em 1868, Castro Alves viajou ao Rio de Janeiro. Naquele ano se encontrou com Jos\u00e9 de Alencar. ","id":4061627,"corpo":"<p align=\"justify\">1. Fagundes Varela matriculou-se no curso de Direito. Castro Alves <b>tamb\u00e9m o fez<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Em 1868, Castro Alves viajou ao Rio de Janeiro. <b>Naquele ano<\/b> se encontrou com Jos\u00e9 de Alencar. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. Castro Alves esteve em Salvador em 1870. Nesta capital lan\u00e7ou a obra Espumas flutuantes. 2. Fagundes Varela, Castro Alves e Sous\u00e2ndrade foram considerados autores da terceira gera\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica. Os tr\u00eas merecem destaque como representantes deste per\u00edodo liter\u00e1rio. ","id":4061628,"corpo":"<p align=\"justify\">1. Castro Alves esteve em Salvador em 1870. <b>Nesta capital<\/b> lan\u00e7ou a obra Espumas flutuantes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Fagundes Varela, Castro Alves e Sous\u00e2ndrade foram considerados autores da terceira gera\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica. <b>Os tr\u00eas<\/b>\r\nmerecem destaque como representantes deste per\u00edodo liter\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1139688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propriedade intelectual envolve o direito autoral, a propriedade industrial e a prote\u00e7\u00e3o sui generis. Os direitos do autor envolvem: ","provas":[{"id":50006,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:28:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1510476,"hashId":"8ab7c2592f55b6cb1bf034cd4faa392e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade intelectual envolve o direito autoral, a propriedade industrial e a prote\u00e7\u00e3o <em>sui generis<\/em>. Os direitos do autor envolvem: <\/p>","resposta":5637485,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e liter\u00e1rias, tais como livros, m\u00fasicas, pinturas, esculturas e filmes.","id":5637485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e liter\u00e1rias, tais como livros, m\u00fasicas, pinturas, esculturas e filmes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patentes, marcas, desenhos industriais e indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. ","id":5637486,"corpo":"<p>patentes, marcas, desenhos industriais e indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topografia de circuito integrado, o cultivar e o conhecimento tradicional. ","id":5637487,"corpo":"<p>topografia de circuito integrado, o cultivar e o conhecimento tradicional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, patentes (inventos) e m\u00fasicas. ","id":5637488,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, patentes (inventos) e m\u00fasicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o do intelecto, seja nos dom\u00ednios industrial, cient\u00edfico, liter\u00e1rio ou art\u00edstico, estabelecendo o direito de obter, por um determinado per\u00edodo de tempo, recompensa pela pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o.","id":5637489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o do intelecto, seja nos dom\u00ednios industrial, cient\u00edfico, liter\u00e1rio ou art\u00edstico, estabelecendo o direito de obter, por um determinado per\u00edodo de tempo, recompensa pela pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","oab":false,"nome":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402316,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-610-1998-direito-autoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n. 8.469\/2015 - Regula o Direito Autoral","oab":false,"nome":"Decreto n. 8.469\/2015 - Regula o Direito Autoral","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402321,"slug":"biblioteconomia-decreto-n-8-469-2015-regula-o-direito-autoral"}],"slug":"biblioteconomia\/1510476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da glicemia de jejum e da hemoglobina glicada caracteriza pr\u00e9-diabetes, raz\u00e3o por que o nutricionista deve recomendar ao paciente a redu\u00e7\u00e3o do consumo de carboidratos com elevado \u00edndice glic\u00eamico.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950389,"hashId":"caf1391986e3a6ecdc0643b3abe265d5","enunciado":"O valor da glicemia de jejum e da hemoglobina glicada\r\ncaracteriza pr\u00e9-diabetes, raz\u00e3o por que o nutricionista deve\r\nrecomendar ao paciente a redu\u00e7\u00e3o do consumo de carboidratos\r\ncom elevado \u00edndice glic\u00eamico.","resposta":3327723,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, com quarenta e cinco anos de idade, compareceu ao atendimento com nutricionista queixando-se de dificuldade para evacuar. Os resultados dos exames mostraram: \u00edndice de massa corporal (IMC) = 27,9 kg\/m2; circunfer\u00eancia da cintura = 110 cm; press\u00e3o arterial = 140 mmHg \u00d7 90 mmHg; glicemia de jejum = 89 mg\/dL; hemoglobina glicada = 6,4%; colesterol total = 145 mg\/dL; LDL colesterol = 63 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 122 mg\/dL. Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem, a respeito da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica adequada para esse paciente.","id":360252,"enunciado":"<p>Um paciente do sexo masculino, com quarenta e\r\ncinco anos de idade, compareceu ao atendimento com\r\nnutricionista queixando-se de dificuldade para evacuar.\r\nOs resultados dos exames mostraram: \u00edndice de massa corporal\r\n(IMC) = 27,9 kg\/m2; circunfer\u00eancia da cintura = 110 cm; press\u00e3o\r\narterial = 140 mmHg \u00d7 90 mmHg; glicemia de jejum = 89 mg\/dL;\r\nhemoglobina glicada = 6,4%; colesterol total = 145 mg\/dL;\r\nLDL colesterol = 63 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 122 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se\r\nseguem, a respeito da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica adequada para\r\nesse paciente.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente deve ser orientado a reduzir o consumo de s\u00f3dio (Na), devendo incluir em sua dieta, micronutrientes como pot\u00e1ssio (K), c\u00e1lcio (Ca) e magn\u00e9sio (Mg).","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950390,"hashId":"6617390c40bea6c6cd41dd427b1ce800","enunciado":"O paciente deve ser orientado a reduzir o consumo de\r\ns\u00f3dio (Na), devendo incluir em sua dieta, micronutrientes\r\ncomo pot\u00e1ssio (K), c\u00e1lcio (Ca) e magn\u00e9sio (Mg).","resposta":3327724,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, com quarenta e cinco anos de idade, compareceu ao atendimento com nutricionista queixando-se de dificuldade para evacuar. Os resultados dos exames mostraram: \u00edndice de massa corporal (IMC) = 27,9 kg\/m2; circunfer\u00eancia da cintura = 110 cm; press\u00e3o arterial = 140 mmHg \u00d7 90 mmHg; glicemia de jejum = 89 mg\/dL; hemoglobina glicada = 6,4%; colesterol total = 145 mg\/dL; LDL colesterol = 63 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 122 mg\/dL. Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem, a respeito da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica adequada para esse paciente.","id":360252,"enunciado":"<p>Um paciente do sexo masculino, com quarenta e\r\ncinco anos de idade, compareceu ao atendimento com\r\nnutricionista queixando-se de dificuldade para evacuar.\r\nOs resultados dos exames mostraram: \u00edndice de massa corporal\r\n(IMC) = 27,9 kg\/m2; circunfer\u00eancia da cintura = 110 cm; press\u00e3o\r\narterial = 140 mmHg \u00d7 90 mmHg; glicemia de jejum = 89 mg\/dL;\r\nhemoglobina glicada = 6,4%; colesterol total = 145 mg\/dL;\r\nLDL colesterol = 63 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 122 mg\/dL.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se\r\nseguem, a respeito da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica adequada para\r\nesse paciente.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dietas de muito baixa caloria \u2014 de 400 kcal a 800 kcal por dia \u2014 podem ser \u00fateis para promover r\u00e1pida perda de peso em obesos graves e est\u00e3o associadas, especialmente, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da gordura visceral e do volume hep\u00e1tico.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950392,"hashId":"566507af7a2e131898b178aec4e93a86","enunciado":"As dietas de muito baixa caloria \u2014 de 400 kcal a 800 kcal por\r\ndia \u2014 podem ser \u00fateis para promover r\u00e1pida perda de peso em\r\nobesos graves e est\u00e3o associadas, especialmente, \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da\r\ngordura visceral e do volume hep\u00e1tico.","resposta":3327728,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 obesidade, julgue os itens a seguir.","id":360253,"enunciado":"No que se refere \u00e0 obesidade, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com altera\u00e7\u00f5es de paladar devem evitar adicionar condimentos e ervas aos alimentos.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 11:10:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950431,"hashId":"1c1afdbb34d83e2925d66c4747ec1c12","enunciado":"Pacientes com altera\u00e7\u00f5es de paladar devem evitar adicionar\r\ncondimentos e ervas aos alimentos.","resposta":3327807,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientes infectados com HIV podem apresentar efeitos adversos em decorr\u00eancia da doen\u00e7a ou do tipo de tratamento a que s\u00e3o submetidos. Julgue os itens subsequentes, acerca das recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais adequadas para esses pacientes.","id":360264,"enunciado":"Pacientes infectados com HIV podem apresentar efeitos adversos\r\nem decorr\u00eancia da doen\u00e7a ou do tipo de tratamento a que s\u00e3o\r\nsubmetidos. Julgue os itens subsequentes, acerca das\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es nutricionais adequadas para esses pacientes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cacho de bananas possui um numero \u201cx\u201d de bananas estragadas. Se \u201cx\u201d \u00e9 igual ao MDC dos n\u00fameros 8 e 10, assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de \u201cx\u201d. ","provas":[{"id":72191,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-escriturario-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:23:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228585,"hashId":"ee314d71bd1f10607f48e0f7558091d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cacho de bananas possui um numero \u201c<strong>x<\/strong>\u201d de bananas estragadas. Se \u201c<strong>x<\/strong>\u201d \u00e9 igual ao MDC dos n\u00fameros 8 e 10, assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de \u201c<strong>x<\/strong>\u201d. <\/p>","resposta":8762813,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8762812,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":8762813,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":8762814,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":8762815,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma garrafa de energ\u00e9tico possui capacidade igual a 510 mL. Um lote que cont\u00e9m 90 garrafas iguais a essa possui um volume igual a:","provas":[{"id":72191,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-escriturario-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228593,"hashId":"f03e8fd6035d72064c55e3c26380bc30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma garrafa de energ\u00e9tico possui capacidade igual a 510 mL. Um lote que cont\u00e9m 90 garrafas iguais a essa possui um volume igual a:<\/p>","resposta":8762849,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45,8 L","id":8762848,"corpo":"<p>45,8 L<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45,9 L","id":8762849,"corpo":"<p>45,9 L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46,0 L","id":8762850,"corpo":"<p>46,0 L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46,1 L","id":8762851,"corpo":"<p>46,1 L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina de formato circular possui di\u00e2metro igual a 10 m. Qual \u00e9 o comprimento dessa piscina? Adote \u03c0 = 3","provas":[{"id":72191,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-escriturario-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:23:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228583,"hashId":"29580200b86115b8bb73aca46fd0499b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina de formato circular possui di\u00e2metro igual a 10 m. Qual \u00e9 o comprimento dessa piscina? Adote \u03c0 = 3<\/p>","resposta":8762803,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 m ","id":8762803,"corpo":"<p>30 m <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 40 m","id":8762804,"corpo":"<p> 40 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 50 m","id":8762805,"corpo":"<p> 50 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 m","id":8762806,"corpo":"<p>60 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria tem um reservat\u00f3rio de \u00e1gua com capacidade para 1200m3. Quando h\u00e1 necessidade de limpeza do reservat\u00f3rio, toda a \u00e1gua precisa ser escoada. O escoamento da \u00e1gua \u00e9 feito por 8 ralos, e dura 9 horas quando o reservat\u00f3rio est\u00e1 cheio. Essa ind\u00fastria construir\u00e1 um novo reservat\u00f3rio, com capacidade de 600m3, cujo escoamento de \u00e1gua dever\u00e1 ser realizado em 6 horas, quando o reservat\u00f3rio estiver cheio. Os ralos utilizados no novo reservat\u00f3rio ser\u00e3o id\u00eanticos aos do j\u00e1 existente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que a quantidade de ralos do novo reservat\u00f3rio dever\u00e1 ser igual a","provas":[{"id":70622,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg-2018-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:37:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2182975,"hashId":"30d99b82b6dd5a6109b0d0d755d9546a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria tem um reservat\u00f3rio de \u00e1gua com capacidade para 1200m<sup>3<\/sup>. Quando h\u00e1 necessidade de limpeza do reservat\u00f3rio, toda a \u00e1gua precisa ser escoada. O escoamento da \u00e1gua \u00e9 feito por 8 ralos, e dura 9 horas quando o reservat\u00f3rio est\u00e1 cheio. Essa ind\u00fastria construir\u00e1 um novo reservat\u00f3rio, com capacidade de 600m<sup>3<\/sup>, cujo escoamento de \u00e1gua dever\u00e1 ser realizado em 6 horas, quando o reservat\u00f3rio estiver cheio. Os ralos utilizados no novo reservat\u00f3rio ser\u00e3o id\u00eanticos aos do j\u00e1 existente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a quantidade de ralos do novo reservat\u00f3rio dever\u00e1 ser igual a<\/p>","resposta":8565921,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6. ","id":8565921,"corpo":"<p>6. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5. ","id":8565922,"corpo":"<p>5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4. ","id":8565923,"corpo":"<p>4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3. ","id":8565924,"corpo":"<p>3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7o P\u00fablico","id":19997,"slug":"oficial-de-servico-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos, nos quadros abaixo, cole\u00e7\u00f5es de brinquedos.O quadro que tem o n\u00famero impar de brinquedos \u00e9 o","provas":[{"id":70627,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7o P\u00fablico","id":19997,"slug":"oficial-de-servico-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg-2018-cotec-fadenor-oficial-de-servico-publico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa - Oficial de Servi\u00e7o P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:35:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182955,"hashId":"6a0835865547a1dbd06a4eaebd000a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos, nos quadros abaixo, cole\u00e7\u00f5es de brinquedos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70627\/questao\/2182955-20220126223439000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O quadro que tem o n\u00famero impar de brinquedos \u00e9 o<\/p>","resposta":8565842,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro 1. ","id":8565841,"corpo":"<p>quadro 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro 2. ","id":8565842,"corpo":"<p>quadro 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadro 3. ","id":8565843,"corpo":"<p>quadro 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quadro 4. ","id":8565844,"corpo":"<p>quadro 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 112 do ECA, Lei 8069\/90, prev\u00ea como medidas s\u00f3cio educativas: I \u2013 obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano II \u2013 liberdade vigiadaIII interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de conten\u00e7\u00e3o IV \u2013 abrigamento V \u2013 semiliberdade Assinale as alternativas onde todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70130,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041,"slug":"professor-de-ensino-basico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-ensino-basico","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2018"},{"id":70128,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2141649,"hashId":"9569b53cb8bfc00d625e1093ec0e5947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 112 do ECA, Lei 8069\/90, prev\u00ea como medidas s\u00f3cio educativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 liberdade vigiada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento de conten\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 abrigamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 semiliberdade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale as alternativas onde todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8386069,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III","id":8386067,"corpo":"<p> I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e IV","id":8386068,"corpo":"<p> I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V","id":8386069,"corpo":"<p>I e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":8386070,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411492,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-112-a-114"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2141649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere m um n\u00famero real positivo e f: IR \u2192 IR uma fun\u00e7\u00e3o definida por f(x) = m(x2 +2x). Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o gr\u00e1fico de f","provas":[{"id":70622,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-de-pajeu-mg-2018-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:20:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2182977,"hashId":"67cc5c06140f0d8cdb6832c56435e669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <em>m <\/em>um n\u00famero real positivo e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>: IR \u2192 IR uma fun\u00e7\u00e3o definida por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x) = <em>m<\/em>(x<sup>2<\/sup> +2x). Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":8565931,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 sim\u00e9trico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reta de equa\u00e7\u00e3o x = 1.","id":8565929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sim\u00e9trico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reta de equa\u00e7\u00e3o x = 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma par\u00e1bola cujo v\u00e9rtice \u00e9 o ponto (-1,m).","id":8565930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma par\u00e1bola cujo v\u00e9rtice \u00e9 o ponto (-1,<em>m<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma par\u00e1bola que passa pela origem (0,0).","id":8565931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma par\u00e1bola que passa pela origem (0,0).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o intersecta a reta de equa\u00e7\u00e3o y = -m,","id":8565932,"corpo":"<p>n\u00e3o intersecta a reta de equa\u00e7\u00e3o y = -<em>m<\/em>,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/2182977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num clube de campo houve um desfile de modas onde compareceram 2.800 pessoas sendo que 65% desse total eram mulheres. Dessas mulheres, de cada 10, 8 pagaram a entrada devido a n\u00e3o serem s\u00f3cias do clube. J\u00e1 os homens que compareceram, o percentual que pagou foi de 60%. Qual o percentual que pagou e qual o valor arrecadado se a entrada foi de R$20,00:","provas":[{"id":67960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:48:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2182426,"hashId":"99b5f4a3a1fc47e534e9e5ad6af0cf51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num clube de campo houve um desfile de modas onde compareceram 2.800 pessoas sendo que 65% desse total eram mulheres. Dessas mulheres, de cada 10, 8 pagaram a entrada devido a n\u00e3o serem s\u00f3cias do clube. J\u00e1 os homens que compareceram, o percentual que pagou foi de 60%. Qual o percentual que pagou e qual o valor arrecadado se a entrada foi de R$20,00:<\/p>","resposta":8563520,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$1.960,00.","id":8563518,"corpo":"<p>35% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$1.960,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$2.720,00.","id":8563519,"corpo":"<p>37% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$2.720,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$40.880,00.","id":8563520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">73% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$40.880,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$35.280,00.","id":8563521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">63% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$35.280,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$2.968,00.","id":8563522,"corpo":"<p>53% pagaram a entrada \u2013 valor arrecadado: R$2.968,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cozinheira de um determinado restaurante possui a op\u00e7\u00e3o de escolher entre 7 tipos de legumes, 3 deles para preparar o carda pio do dia. De quantas maneiras ela dispo e para realizar tal escolha:","provas":[{"id":67960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2182465,"hashId":"39e8c33a6d930a06b3f3042d40909946","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67960\/questao\/2182465-20220126165032000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma cozinheira de um determinado restaurante possui a op\u00e7\u00e3o de escolher entre 7 tipos de legumes, 3 deles para preparar o carda pio do dia. De quantas maneiras ela dispo e para realizar tal escolha:<\/p>","resposta":8563692,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":8563692,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70.","id":8563693,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":8563694,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":8563695,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":8563696,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pedra \u00e9 lan\u00e7ada verticalmente do ch\u00e3o para cima obedecendo a fun\u00e7\u00e3o h = -4t\u00b2 + 12.t, em que h representa a altura alcan\u00e7ada pela pedra e t o tempo em segundos. Determine a altura (h) m\u00e1xima atingida pela pedra e qual o tempo (t) que este objeto levar\u00e1 para retornar ao solo:","provas":[{"id":67959,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:51:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2281115,"hashId":"5f3a2fa98af03b3435e1feaa6c9382b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pedra \u00e9 lan\u00e7ada verticalmente do ch\u00e3o para cima obedecendo a fun\u00e7\u00e3o h = -4t\u00b2 + 12.t, em que h representa a altura alcan\u00e7ada pela pedra e t o tempo em segundos. Determine a altura (h) m\u00e1xima atingida pela pedra e qual o tempo (t) que este objeto levar\u00e1 para retornar ao solo:<\/p>","resposta":8984838,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t = 1,5 e h = 3.","id":8984834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t = 1,5 e h = 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t = 9 e h = 3.","id":8984835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t = 9 e h = 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t = 3 e h = 1,5.","id":8984836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t = 3 e h = 1,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t = 6 e h = 9.","id":8984837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t = 6 e h = 9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t = 3 e h = 9.","id":8984838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t = 3 e h = 9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cobrador deveria visitar todos os clientes em sua lista. Pela manh\u00e3, ele fez 1\/3 das visitas, \u00e0 tarde, conseguiu fazer 3\/5 das restantes. A fra\u00e7\u00e3o que representa os clientes que ainda precisam ser visitados \u00e9","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:09:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159747,"hashId":"d476396518f023f92d8739fdd144eaff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cobrador deveria visitar todos os clientes em sua lista. Pela manh\u00e3, ele fez 1\/3 das visitas, \u00e0 tarde, conseguiu fazer 3\/5 das restantes. A fra\u00e7\u00e3o que representa os clientes que ainda precisam ser visitados \u00e9<\/p>","resposta":8462873,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/15.","id":8462873,"corpo":"<p>4\/15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/3.","id":8462874,"corpo":"<p>1\/3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/12","id":8462875,"corpo":"<p>1\/12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/10.","id":8462876,"corpo":"<p>3\/10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/2.","id":8462877,"corpo":"<p>1\/2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408563,"slug":"matematica-multiplicacao-de-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2159747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apliquei certa quantia e que produziu um montante de R$ 1.920,00 ao final de quatro meses \u00e0 taxa de juro simples de 60% a.a. Pode-se dizer que esta quantia rendeu um total de juros igual a","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:12:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159752,"hashId":"e25eed8809b27ca15d03ba10a06448de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apliquei certa quantia e que produziu um montante de R$ 1.920,00 ao final de quatro meses \u00e0 taxa de juro simples de 60% a.a. Pode-se dizer que esta quantia rendeu um total de juros igual a<\/p>","resposta":8462900,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":8462898,"corpo":"<p>R$ 300,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 315,00.","id":8462899,"corpo":"<p>R$ 315,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 320,00.","id":8462900,"corpo":"<p>R$ 320,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 360,00.","id":8462901,"corpo":"<p>R$ 360,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 380,00.","id":8462902,"corpo":"<p>R$ 380,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2159752","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caixa d'\u00e1gua de Dona Maria est\u00e1 cheia. Ela gasta 3\/5 de seu conte\u00fado para lavar suas roupas. Depois ela coloca nela mais 150 litros de \u00e1gua que passou a ocupar a metade da capacidade da caixa que estando cheia comporta","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:08:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159745,"hashId":"f3cf24c4eda8e2d23ffb97cd861cc710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caixa d'\u00e1gua de Dona Maria est\u00e1 cheia. Ela gasta 3\/5 de seu conte\u00fado para lavar suas roupas. Depois ela coloca nela mais 150 litros de \u00e1gua que passou a ocupar a metade da capacidade da caixa que estando cheia comporta<\/p>","resposta":8462865,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.000 l.","id":8462863,"corpo":"<p>2.000 l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 l.","id":8462864,"corpo":"<p>150 l.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.500 l.","id":8462865,"corpo":"<p>1.500 l.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.700 l.","id":8462866,"corpo":"<p>1.700 l.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"450 l.","id":8462867,"corpo":"<p>450 l.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eu j\u00e1 paguei 20% da minha d\u00edvida com o banco. Hoje vou pagar mais R$ 1.872,00 os quais s\u00e3o correspondentes a 30% do restante que ainda devo. O valor total da minha d\u00edvida era de","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159751,"hashId":"e33dd4a585188015c4bd11aa5ee4a56c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu j\u00e1 paguei 20% da minha d\u00edvida com o banco. Hoje vou pagar mais R$ 1.872,00 os quais s\u00e3o correspondentes a 30% do restante que ainda devo. O valor total da minha d\u00edvida era de<\/p>","resposta":8462895,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.200,00.","id":8462893,"corpo":"<p>R$ 7.200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 7.600,00.","id":8462894,"corpo":"<p>R$ 7.600,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7.800,00.","id":8462895,"corpo":"<p>R$ 7.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 8.300,00.","id":8462896,"corpo":"<p>R$ 8.300,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 8.500,00.","id":8462897,"corpo":"<p>R$ 8.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quero vender minha casa da seguinte forma: entrada mais 4 parcelas trimestrais fixas, e o saldo, correspondente a 50% do valor da casa, em 18 presta\u00e7\u00f5es mensais fixas de R$ 2.360,00, totalmente sem juros. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o total da minha casa \u00e9 de","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:09:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159748,"hashId":"39daab47a206145f4b760f8d270cacdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quero vender minha casa da seguinte forma: entrada mais 4 parcelas trimestrais fixas, e o saldo, correspondente a 50% do valor da casa, em 18 presta\u00e7\u00f5es mensais fixas de R$ 2.360,00, totalmente sem juros. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o pre\u00e7o total da minha casa \u00e9 de<\/p>","resposta":8462879,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 99.080,00.","id":8462878,"corpo":"<p>R$ 99.080,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 84.960,00.","id":8462879,"corpo":"<p>R$ 84.960,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 75.780,00.","id":8462880,"corpo":"<p>R$ 75.780,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 59.840,00.","id":8462881,"corpo":"<p>R$ 59.840,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 48.960,00.","id":8462882,"corpo":"<p>R$ 48.960,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.A \u00e1rea hachurada representa qual porcentagem da \u00e1rea total da figura.","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:13:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159757,"hashId":"9e833f891c6a8cfabd97951d0b4679ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70716\/questao\/2159757-20220117220106000000-0.png\" width=\"230\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea hachurada representa qual porcentagem da \u00e1rea total da figura.<\/p>","resposta":8462925,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":8462923,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33%.","id":8462924,"corpo":"<p>33%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37,5%.","id":8462925,"corpo":"<p>37,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44%.","id":8462926,"corpo":"<p>44%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50%.","id":8462927,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trap\u00e9zios","oab":false,"nome":"Trap\u00e9zios","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408883,"slug":"matematica-trapezios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 16 computadores de processador 9 poderiam fazer certo c\u00e1lculo em 20 dias, trabalhando 5 horas por dia. Determine qual processador de 20 computadores que fariam o mesmo c\u00e1lculo em 15 dias trabalhando 4 horas por dia.","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:08:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159742,"hashId":"ad0b7178a3f3accad02b58d148582181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que 16 computadores de processador 9 poderiam fazer certo c\u00e1lculo em 20 dias, trabalhando 5 horas por dia. Determine qual processador de 20 computadores que fariam o mesmo c\u00e1lculo em 15 dias trabalhando 4 horas por dia.<\/p>","resposta":8462852,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":8462848,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":8462849,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.","id":8462850,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":8462851,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":8462852,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao planificar um cubo obteve-se a figura a seguir. Qual o volume desse cubo em cm3?","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:16:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159769,"hashId":"8e1e4f1d2a11f23a7702bbe65e94edcc","enunciado":"<p>Ao planificar um cubo obteve-se a figura a seguir.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70716\/questao\/2159769-20220117220643000000-0.png\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o volume desse cubo em cm<sup>3<\/sup>?<\/p>","resposta":8462983,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,625.","id":8462983,"corpo":"<p>15,625.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,25.","id":8462984,"corpo":"<p>6,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5.","id":8462985,"corpo":"<p>12,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,8125.","id":8462986,"corpo":"<p>7,8125.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":8462987,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2159769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente com o formato de paralelep\u00edpedo tem as medidas internas iguais a 15 cm de comprimento, 10 cm de largura e 40 cm de altura. Pode-se afirmar que o volume de \u00e1gua contido nesse recipiente, em litros, quando ele est\u00e1 com 80% de sua capacidade \u00e9 de","provas":[{"id":70716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:19:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2159770,"hashId":"1c17b628165f45d72e15b7c3773547bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente com o formato de paralelep\u00edpedo tem as medidas internas iguais a 15 cm de comprimento, 10 cm de largura e 40 cm de altura. Pode-se afirmar que o volume de \u00e1gua contido nesse recipiente, em litros, quando ele est\u00e1 com 80% de sua capacidade \u00e9 de<\/p>","resposta":8462990,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,2.","id":8462988,"corpo":"<p>2,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,3.","id":8462989,"corpo":"<p>3,3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,8.","id":8462990,"corpo":"<p>4,8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":8462991,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,5.","id":8462992,"corpo":"<p>5,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Minas","sigla":"","id":5375,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jose-goncalves-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere tr\u00eas lojas, L1, L2 e L3, e tr\u00eas tipos de produtos, P1, P2 e P3. A matriz A abaixo descreve a quantidade de cada produto vendido por cada loja, na segunda semana de setembro.-A = \u23a3\u23a2\u23a1\u200b251614\u200b181211\u200b211013\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b-Cada elemento aij a da matriz A indica a quantidade do produto Pi vendido pela loja Lj , com i, j \u2208 {1,2,3}. -Analisando a matriz A, podemos afirmar que","provas":[{"id":70634,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Minas","sigla":"","id":5375,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-jose-goncalves-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jose-goncalves-de-minas-mg-2018-cotec-fadenor-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Minas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157178,"hashId":"54aa67f1df3632dfb67649f6ddfeb2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere tr\u00eas lojas, <em>L<\/em><sub>1<\/sub>, <em>L<\/em><sub>2<\/sub> e <em>L<\/em><sub>3<\/sub>, e tr\u00eas tipos de produtos, <em>P<\/em><sub>1<\/sub>, <em>P<\/em><sub>2 <\/sub>e <em>P<\/em><sub>3. <\/sub>A matriz A abaixo descreve a quantidade de cada produto vendido por cada loja, na segunda semana de setembro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 25 &amp; 18 &amp; 21 \\\\ 16 &amp; 12 &amp;  10\\\\ 14 &amp; 11 &amp; 13 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada elemento <em>a<\/em><sub><em>ij<\/em><\/sub><em> <\/em>a da matriz <em>A<\/em> indica a quantidade do produto <em>P<\/em><sub><em>i<\/em><\/sub><em> <\/em>vendido pela loja <em>L<\/em><sub><em>j<\/em><\/sub> , com <em>i<\/em>, <em>j<\/em> \u2208 {1,2,3}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a matriz <em>A<\/em>, podemos afirmar que<\/p>","resposta":8450539,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de produtos do tipo P2 vendidos pela loja L3 \u00e9 14.","id":8450538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de produtos do tipo <em>P<\/em><sub>2<\/sub> vendidos pela loja<em> L<\/em><sub>3<\/sub> \u00e9 14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a soma das quantidades dos produtos dos tipos P1 e P3 vendidos pela loja L2 \u00e9 29.","id":8450539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma das quantidades dos produtos dos tipos <em>P<\/em><sub>1<\/sub> e <em>P<\/em><sub>3<\/sub> vendidos pela loja <em>L<\/em><sub>2<\/sub> \u00e9 29.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de produtos do tipo P3 vendidos pela loja L2 \u00e9 18.","id":8450540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de produtos do tipo <em>P<\/em><sub>3<\/sub> vendidos pela loja <em>L<\/em><sub>2<\/sub> \u00e9 18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a soma das quantidades de produtos do tipo P2 vendidos pelas tr\u00eas lojas \u00e9 44.","id":8450541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma das quantidades de produtos do tipo <em>P<\/em><sub>2<\/sub> vendidos pelas tr\u00eas lojas \u00e9 44.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/2157178","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso","sigla":"","id":5376,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-paraiso-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcia, Bernardo, Camila, Daniel e Elaine foram os \u00fanicos aprovados em um concurso da prefeitura. Cada um trabalhar\u00e1 em uma secretaria distinta: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura, infraestrutura e meio ambiente. Considerando que M\u00e1rcia j\u00e1 foi nomeada para trabalhar na secretaria de sa\u00fade, de quantos modos distintos \u00e9 poss\u00edvel distribuir os demais aprovados pelas secretarias restantes?","provas":[{"id":70637,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso","sigla":"","id":5376,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-paraiso-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-paraiso-mg-2018-cotec-fadenor-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 19:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2155392,"hashId":"ec381336b84f6b23042cffb8e9089290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia, Bernardo, Camila, Daniel e Elaine foram os \u00fanicos aprovados em um concurso da prefeitura. Cada um trabalhar\u00e1 em uma secretaria distinta: sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, cultura, infraestrutura e meio ambiente. Considerando que M\u00e1rcia j\u00e1 foi nomeada para trabalhar na secretaria de sa\u00fade, de quantos modos distintos \u00e9 poss\u00edvel distribuir os demais aprovados pelas secretarias restantes?<\/p>","resposta":8442163,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":8442162,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24.","id":8442163,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48.","id":8442164,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120.","id":8442165,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fun\u00e7\u00e3o f(x) = 3x. Assinale a alternativa correta referente ao gr\u00e1fico de f(x).","provas":[{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:23:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2558201,"hashId":"02af89c561ae827f278eb865fd3fee8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x) = 3<sup>x<\/sup>. Assinale a alternativa correta referente ao gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x).<\/p>","resposta":10190955,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico de f(x) \u00e9 crescente.","id":10190955,"corpo":"<p>O gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x) \u00e9 crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico assume valores negativos quando x &lt; 0.","id":10190956,"corpo":"<p>O gr\u00e1fico assume valores negativos quando x &lt; 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ponto (0,3) pertence ao gr\u00e1fico de f(x).","id":10190957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto (0,3) pertence ao gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico de f(x) \u00e9 c\u00f4ncavo para baixo.","id":10190958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x) \u00e9 c\u00f4ncavo para baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ponto (-1, -3) pertence ao gr\u00e1fico de f(x).","id":10190959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto (-1, -3) pertence ao gr\u00e1fico de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(x).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ponta de estoque uma cal\u00e7a jeans foi vendida com 35% de desconto pelo pre\u00e7o de R$ 162,50. Qual o valor da pe\u00e7a sem o desconto?","provas":[{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:24:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2558224,"hashId":"015f553cf2e3e1bea73503b4066cbb92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma ponta de estoque uma cal\u00e7a jeans foi vendida com 35% de desconto pelo pre\u00e7o de R$ 162,50. Qual o valor da pe\u00e7a sem o desconto?<\/p>","resposta":10191062,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 219,40","id":10191061,"corpo":"<p>R$ 219,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 250,00","id":10191062,"corpo":"<p>R$ 250,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 225,00","id":10191063,"corpo":"<p>R$ 225,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 230,00","id":10191064,"corpo":"<p>R$ 230,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 224,50","id":10191065,"corpo":"<p>R$ 224,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura, uma circunfer\u00eancia est\u00e1 inscrita em um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de lados iguais a 9 cm.A \u00e1rea da regi\u00e3o hachurada \u00e9 igual a:","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:40:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146150,"hashId":"2fb34f07f61e67103ee7bd3da632817c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura, uma circunfer\u00eancia est\u00e1 inscrita em um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de lados iguais a 9 cm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69317\/questao\/2146150-20220111093137000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da regi\u00e3o hachurada \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8404911,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(273\u200b+29\u200b\u03c0)cm2 ","id":8404907,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(27\\sqrt{3}+\\frac{9}{2}\\pi\\right)cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(273\u200b\u221229\u200b\u03c0)cm2 ","id":8404908,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(27\\sqrt{3}-\\frac{9}{2}\\pi\\right)cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(227\u200b3\u200b+29\u200b\u03c0)cm2 ","id":8404909,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{27}{2}\\sqrt{3}+\\frac{9}{2}\\pi\\right)cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(93\u200b\u221229\u200b\u03c0)cm2 ","id":8404910,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(9\\sqrt{3}-\\frac{9}{2}\\pi\\right)cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(227\u200b3\u200b\u221229\u200b\u03c0)cm2 ","id":8404911,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{27}{2}\\sqrt{3}-\\frac{9}{2}\\pi\\right)cm^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":"matematica\/2146150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00edrculo possui di\u00e2metro de 12cm, ent\u00e3o qual \u00e9 em cm2 , a \u00e1rea desse c\u00edrculo: (considere \u03c0=3) ","provas":[{"id":69963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-assistente-social","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Social - 2018"},{"id":69968,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":69967,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":69971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:37:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2138040,"hashId":"461f5cd7ea4871604462753be21eece8","enunciado":"<p>Um c\u00edrculo possui di\u00e2metro de 12cm, ent\u00e3o qual \u00e9 em cm<sup>2<\/sup> , a \u00e1rea desse c\u00edrculo: (considere \u03c0=3) <\/p>","resposta":8370427,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144","id":8370425,"corpo":"<p>144<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"98","id":8370426,"corpo":"<p>98<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108","id":8370427,"corpo":"<p>108<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":8370428,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo a hipotenusa \u00e9 de 10cm, e um dos catetos \u00e9 de 8cm, ent\u00e3o o outro cateto \u00e9 de, em cm: ","provas":[{"id":69963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-assistente-social","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Social - 2018"},{"id":69968,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":69967,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":69971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2138037,"hashId":"250fe811457550519ad5dcfde0e6d3b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo a hipotenusa \u00e9 de 10cm, e um dos catetos \u00e9 de 8cm, ent\u00e3o o outro cateto \u00e9 de, em cm: <\/p>","resposta":8370412,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8370412,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":8370413,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":8370414,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":8370415,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas presentes em uma palestra sobre relacionamentos podem ser distribu\u00eddas da seguinte forma:\u25cf O n\u00famero de mulheres casadas \u00e9 o qu\u00e1druplo do n\u00famero de homens solteiros; \u25cf O n\u00famero de homens casados \u00e9 a metade do n\u00famero de mulheres solteiras; \u25cf Entre os solteiros, o n\u00famero de mulher \u00e9 o dobro do n\u00famero de homens.Sabendo que 160 pessoas participar\u00e3o da ocasi\u00e3o, pode-se corretamente afirmar que existem:","provas":[{"id":70127,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2143272,"hashId":"87b806b40f12efd2978f0c103a224276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas presentes em uma palestra sobre relacionamentos podem ser distribu\u00eddas da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf O n\u00famero de mulheres casadas \u00e9 o qu\u00e1druplo do n\u00famero de homens solteiros; \u25cf O n\u00famero de homens casados \u00e9 a metade do n\u00famero de mulheres solteiras; \u25cf Entre os solteiros, o n\u00famero de mulher \u00e9 o dobro do n\u00famero de homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que 160 pessoas participar\u00e3o da ocasi\u00e3o, pode-se corretamente afirmar que existem:<\/p>","resposta":8392218,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 homens solteiros","id":8392215,"corpo":"<p>10 homens solteiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 mulheres casadas","id":8392216,"corpo":"<p>60 mulheres casadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 pessoas casadas","id":8392217,"corpo":"<p>90 pessoas casadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 homens na festa","id":8392218,"corpo":"<p>40 homens na festa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2143272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criaturas vivas absorvem e metabolizam Carbono comum (conhecido como Carbono-12) e Carbono radiotivo (Carbono-14), mantendo a propor\u00e7\u00e3o de 1 \u00e1tomo de carbono-14 para cada 1012 \u00e1tomos de Carbono-12. Quando mortas, a quantidade de Carbono-12 permanece constante, mas a de Carbono-14 decai exponencialmente no tempo. A meia vida do Carbono-14 \u00e9 de 5750 anos. Isto quer dizer que Q(t)=Q0\u200b(1\/2)t\/5750 nos d\u00e1 a quantidade de Carbono-14, no instante de tempo t\u22650 (t em anos), se a quantidade inicial de Carbono-14 for Q0\u200b. Um osso de animal encontrado em um s\u00edtio arqueol\u00f3gico cont\u00e9m 1\/16 da quantidade original de Carbono-14. Qual a idade do osso?","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146184,"hashId":"79e4cfc275753833fa25ca3fdba62c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criaturas vivas absorvem e metabolizam Carbono comum (conhecido como Carbono-12) e Carbono radiotivo (Carbono-14), mantendo a propor\u00e7\u00e3o de 1 \u00e1tomo de carbono-14 para cada 10<sup>12 <\/sup>\u00e1tomos de Carbono-12. Quando mortas, a quantidade de Carbono-12 permanece constante, mas a de Carbono-14 decai exponencialmente no tempo. A meia vida do Carbono-14 \u00e9 de 5750 anos. Isto quer dizer que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q(t)=Q_0(1\/2)^{t\/5750}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.138em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nos d\u00e1 a quantidade de Carbono-14, no instante de tempo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\\ge0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em anos), se a quantidade inicial de Carbono-14 for <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q_0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Um osso de animal encontrado em um s\u00edtio arqueol\u00f3gico cont\u00e9m 1\/16 da quantidade original de Carbono-14. Qual a idade do osso?<\/p>","resposta":8405056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23.000 anos","id":8405056,"corpo":"<p>23.000 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.375 anos","id":8405057,"corpo":"<p>14.375 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17.250 anos","id":8405058,"corpo":"<p>17.250 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.125 anos","id":8405059,"corpo":"<p>20.125 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.500 anos","id":8405060,"corpo":"<p>11.500 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola de ingl\u00eas fez uma pesquisa a respeito das prefer\u00eancias de estudos de seus estudantes, entre Gram\u00e1tica e Conversa\u00e7\u00e3o. Em uma das salas de aula pesquisadas, 2\/5 dos estudantes s\u00e3o do sexo masculino e 3\/5 s\u00e3o do sexo feminino. Nesta sala verificou-se que 40% dos estudantes do sexo feminino preferem Gram\u00e1tica, bem como tamb\u00e9m 20% dos estudantes do sexo masculino. Se escolhido um estudante ao acaso, do grupo daqueles que preferem gram\u00e1tica, qual \u00e9 a probabilidade de que seja do sexo feminino?","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146154,"hashId":"8497f93910d4d0b8a44f873e5aecdcd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola de ingl\u00eas fez uma pesquisa a respeito das prefer\u00eancias de estudos de seus estudantes, entre Gram\u00e1tica e Conversa\u00e7\u00e3o. Em uma das salas de aula pesquisadas, 2\/5 dos estudantes s\u00e3o do sexo masculino e 3\/5 s\u00e3o do sexo feminino. Nesta sala verificou-se que 40% dos estudantes do sexo feminino preferem Gram\u00e1tica, bem como tamb\u00e9m 20% dos estudantes do sexo masculino. Se escolhido um estudante ao acaso, do grupo daqueles que preferem gram\u00e1tica, qual \u00e9 a probabilidade de que seja do sexo feminino?<\/p>","resposta":8404929,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\u200b ","id":8404926,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"53\u200b ","id":8404927,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32\u200b ","id":8404928,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43\u200b ","id":8404929,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":8404930,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador ir\u00e1 encaminhar para uma ag\u00eancia de fomento \u00e0 pesquisa, um projeto para estudo de peixes em cativeiro. Um dos itens de financiamento diz respeito \u00e0 quantidade de ra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para aliment\u00e1-los. Em sua \u00faltima pesquisa ele observou que para alimentar 150 peixes durante uma semana foram necess\u00e1rios 350 kg de ra\u00e7\u00e3o. Nesta nova pesquisa ele pretende estudar 100 peixes pelo per\u00edodo de 30 dias.Baseado na \u00faltima pesquisa, qual deve ser a estimativa de ra\u00e7\u00e3o, em quilogramas, necess\u00e1ria para que ele realize projeto?","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:39:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146135,"hashId":"c3612f6033bc783442cb7ef245a40968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador ir\u00e1 encaminhar para uma ag\u00eancia de fomento \u00e0 pesquisa, um projeto para estudo de peixes em cativeiro. Um dos itens de financiamento diz respeito \u00e0 quantidade de ra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para aliment\u00e1-los. Em sua \u00faltima pesquisa ele observou que para alimentar 150 peixes durante uma semana foram necess\u00e1rios 350 kg de ra\u00e7\u00e3o. Nesta nova pesquisa ele pretende estudar 100 peixes pelo per\u00edodo de 30 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado na \u00faltima pesquisa, qual deve ser a estimativa de ra\u00e7\u00e3o, em quilogramas, necess\u00e1ria para que ele realize projeto?<\/p>","resposta":8404841,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.250 kg ","id":8404839,"corpo":"<p>1.250 kg <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.250 kg","id":8404840,"corpo":"<p>2.250 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.000 kg ","id":8404841,"corpo":"<p>1.000 kg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.000 kg","id":8404842,"corpo":"<p>2.000 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.500 kg","id":8404843,"corpo":"<p>1.500 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa tem 11 funcion\u00e1rios e resolveu sortear entre eles uma viagem no final do ano. A regra para o sorteio consiste em distribuir entre eles, aleatoriamente, uma ficha numerada, com os n\u00fameros inteiros de 2 a 12. Posteriormente ser\u00e3o lan\u00e7ados dois dados perfeitos, ao mesmo tempo, e ser\u00e1 verificada a soma dos n\u00fameros das faces voltadas para cima. O ganhador ser\u00e1 o funcion\u00e1rio que tiver a ficha com o n\u00famero coincidente com essa soma. Marcos est\u00e1 com a ficha de n\u00famero 2, Renata com a de n\u00famero 4, Beatriz com a de n\u00famero 8, Fernando com a de n\u00famero 10 e Jo\u00e3o com a de n\u00famero 12.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a (o) funcion\u00e1ria(o) com maior probabilidade de ganhar o pr\u00eamio.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":30246,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"},{"id":30247,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 21:25:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":964509,"hashId":"7b2b970bd8bfa2b4ff23ba3e6fae2522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa tem 11 funcion\u00e1rios e resolveu sortear entre eles uma viagem no final do ano. A regra para o sorteio consiste em distribuir entre eles, aleatoriamente, uma ficha numerada, com os n\u00fameros inteiros de 2 a 12. Posteriormente ser\u00e3o lan\u00e7ados dois dados perfeitos, ao mesmo tempo, e ser\u00e1 verificada a soma dos n\u00fameros das faces voltadas para cima. O ganhador ser\u00e1 o funcion\u00e1rio que tiver a ficha com o n\u00famero coincidente com essa soma. Marcos est\u00e1 com a ficha de n\u00famero 2, Renata com a de n\u00famero 4, Beatriz com a de n\u00famero 8, Fernando com a de n\u00famero 10 e Jo\u00e3o com a de n\u00famero 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica a (o) funcion\u00e1ria(o) com maior probabilidade de ganhar o pr\u00eamio.<\/p>","resposta":3373522,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beatriz","id":3373522,"corpo":"<p>Beatriz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcos","id":3373523,"corpo":"<p>Marcos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando","id":3373524,"corpo":"<p>Fernando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renata","id":3373525,"corpo":"<p>Renata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o","id":3373526,"corpo":"<p>Jo\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/964509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo ABC determina-se um ponto D em seu interior de modo que \u2220BAD = \u2220DAC e \u2220BCD = \u2220DCA. Se no tri\u00e2ngulo \u2220ADC, \u2220ADC = 110\u00b0, quanto vale \u2220ABC ?","provas":[{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 21:20:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2190335,"hashId":"604a1111c5814220f107fb312a773b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um tri\u00e2ngulo<em> ABC<\/em> determina-se um ponto <em>D<\/em> em seu interior de modo que \u2220<em>BAD = <\/em>\u2220<em>DAC e <\/em>\u2220<em>BCD = <\/em>\u2220<em>DCA<\/em>. Se no tri\u00e2ngulo \u2220<em>ADC<\/em>, \u2220<em>ADC <\/em>= 110\u00b0, quanto vale \u2220<em>ABC <\/em>?<\/p>","resposta":8597560,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50\u00ba","id":8597559,"corpo":"<p>50\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40\u00ba","id":8597560,"corpo":"<p>40\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60\u00ba","id":8597561,"corpo":"<p>60\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65\u00ba","id":8597562,"corpo":"<p>65\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55\u00ba","id":8597563,"corpo":"<p>55\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/2190335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De quantas formas um vendedor em uma loja de eletr\u00f4nicos pode arrumar em uma fileira seis celulares de marcas diferentes, as quais vamos denotar por A, B, C, D, E e F ? Se os celulares das marcas B e C devem sempre ficar juntos, de quantas maneiras o vendedor pode arrumar esses celulares?","provas":[{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 21:19:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2190332,"hashId":"f8672b7a5f81b1f9ea5547ef0e825cf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De quantas formas um vendedor em uma loja de eletr\u00f4nicos pode arrumar em uma fileira seis celulares de marcas diferentes, as quais vamos denotar por A, B, C, D, E e F ? Se os celulares das marcas B e C devem sempre ficar juntos, de quantas maneiras o vendedor pode arrumar esses celulares?<\/p>","resposta":8597548,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220 maneiras.","id":8597544,"corpo":"<p>220 maneiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 maneiras.","id":8597545,"corpo":"<p>120 maneiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140 maneiras.","id":8597546,"corpo":"<p>140 maneiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 maneiras.","id":8597547,"corpo":"<p>160 maneiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"240 maneiras.","id":8597548,"corpo":"<p>240 maneiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o encontrou um bilhete premiado da Mega Sena. Entretanto, para conseguir retirar o pr\u00eamio, no valor de R$34 mil, Jo\u00e3o precisar\u00e1 resolver a sequ\u00eancia abaixo, que segue um determinado padr\u00e3o l\u00f3gico. 1 3 7 15 .... Assinale qual \u00e9 o pr\u00f3ximo elemento da sequ\u00eancia que Jo\u00e3o dever\u00e1 escolher para ganhar seu pr\u00eamio: ","provas":[{"id":70127,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:35:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2143268,"hashId":"9066e338dac56a24e9c812740da9f4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o encontrou um bilhete premiado da Mega Sena. Entretanto, para conseguir retirar o pr\u00eamio, no valor de R$34 mil, Jo\u00e3o precisar\u00e1 resolver a sequ\u00eancia abaixo, que segue um determinado padr\u00e3o l\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1 3 7 15 .... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual \u00e9 o pr\u00f3ximo elemento da sequ\u00eancia que Jo\u00e3o dever\u00e1 escolher para ganhar seu pr\u00eamio: <\/p>","resposta":8392200,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 ","id":8392199,"corpo":"<p>36 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31 ","id":8392200,"corpo":"<p>31 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 ","id":8392201,"corpo":"<p>26 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23 ","id":8392202,"corpo":"<p>23 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um conjunto A possui n + 1 elementos e possui 64 subconjuntos, ent\u00e3o o valor de n \u00e9","provas":[{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 21:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2190328,"hashId":"2ac3768f78ba087de9d914b2f1f1593b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um conjunto <em>A<\/em> possui <em>n<\/em> + 1 elementos e possui 64 subconjuntos, ent\u00e3o o valor de <em>n<\/em> \u00e9<\/p>","resposta":8597526,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":8597524,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":8597525,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":8597526,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":8597527,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":8597528,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408620,"slug":"matematica-subconjuntos-e-relacao-de-inclusao"}],"slug":"matematica\/2190328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia (2, 6, 5, 12, 8, 24, ...). A soma dos dezesseis primeiros termos dessa sequ\u00eancia \u00e9 igual a","provas":[{"id":66954,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 21:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2190327,"hashId":"9ce9e3bfd1dfe62b008c668ab31321dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia (2, 6, 5, 12, 8, 24, ...). A soma dos dezesseis primeiros termos dessa sequ\u00eancia \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8597521,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1330.","id":8597519,"corpo":"<p>1330.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1530.","id":8597520,"corpo":"<p>1530.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1630.","id":8597521,"corpo":"<p>1630.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1730.","id":8597522,"corpo":"<p>1730.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"930.","id":8597523,"corpo":"<p>930.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pr\u00eamio de 40 quilos de ouro foi dividido igualmente entre 32 ganhadores. Considerando que a grama do ouro vale R$ 133,43, marque a alternativa que cont\u00e9m o valor do ouro, em reais, de cada ganhador. ","provas":[{"id":76802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2316467,"hashId":"5fa412415d7132a2260c9ec4d5fd5250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pr\u00eamio de 40 quilos de ouro foi dividido igualmente entre 32 ganhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a grama do ouro vale R$ 133,43, marque a alternativa que cont\u00e9m o valor do ouro, em reais, de cada ganhador. <\/p>","resposta":9144523,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 16.678,75.","id":9144520,"corpo":"<p>R$ 16.678,75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.667,88.","id":9144521,"corpo":"<p>R$ 1.667,88.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.667.875,00.","id":9144522,"corpo":"<p>R$ 1.667.875,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 166.787,50.","id":9144523,"corpo":"<p>R$ 166.787,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dia de trabalho, trabalhadores constroem 16m\u00b2 de muro. Quantos trabalhadores seriam necess\u00e1rios para construir 52m\u00b2 de muro em um mesmo dia de trabalho?","provas":[{"id":76802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:41:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2316523,"hashId":"ead8f29b94e4f89971609aee21a8bee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dia de trabalho, trabalhadores constroem 16m\u00b2 de muro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos trabalhadores seriam necess\u00e1rios para construir 52m\u00b2 de muro em um mesmo dia de trabalho?<\/p>","resposta":9144773,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11","id":9144770,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":9144771,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14","id":9144772,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":9144773,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os honor\u00e1rios de um profissional aut\u00f4nomo foram aumentados em 25% ap\u00f3s o t\u00e9rmino de um curso de capacita\u00e7\u00e3o que realizou.Considerando que este profissional recebeu R$ 2.265,00, por um determinado servi\u00e7o prestado, qual \u00e9 o valor que ele receberia antes do reajuste?","provas":[{"id":76802,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:36:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2316456,"hashId":"7d895e70c10c2cbed6995674eeb2f212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os honor\u00e1rios de um profissional aut\u00f4nomo foram aumentados em 25% ap\u00f3s o t\u00e9rmino de um curso de capacita\u00e7\u00e3o que realizou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que este profissional recebeu R$ 2.265,00, por um determinado servi\u00e7o prestado, qual \u00e9 o valor que ele receberia antes do reajuste?<\/p>","resposta":9144473,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.968,75.","id":9144471,"corpo":"<p>R$ 1.968,75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.000,00.","id":9144472,"corpo":"<p>R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.100,00.","id":9144473,"corpo":"<p>R$ 2.100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.995,15.","id":9144474,"corpo":"<p>R$ 1.995,15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Maria possui uma poupan\u00e7a de R$ 45 mil e decidiu investi-la em um portf\u00f3lio de investimentos composto por 5 aplica\u00e7\u00f5es distintas: A, B, C, D e E. Na aplica\u00e7\u00e3o \"A\", foram investidos R$ 5.000,00 a uma taxa de juros compostos de 9% ao m\u00eas durante 21 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"B\", foram investidos R$ 7.000,00 a uma taxa de juros compostos de 7% ao m\u00eas durante 19 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"C\", foram investidos R$ 9.000,00 a uma taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas durante 17 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"D\", foram investidos R$ 11.000,00 a uma taxa de juros compostos de 3% ao m\u00eas durante 15 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"E\", foram investidos R$ 13.000,00 a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas durante 13 meses. Ao t\u00e9rmino do per\u00edodo das aplica\u00e7\u00f5es, Maria ter\u00e1 um montante equivalente a R$ 102.355,89. II. Fernanda \u00e9 engenheira e est\u00e1 gerenciando uma importante obra de pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas do seu munic\u00edpio. Sobre o projeto, Fernanda sabe que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem a obra em 5 dias. Diante desses dados, se Fernanda desejar reduzir o prazo da obra para 3 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ela precisar\u00e1 de, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73253,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Guarda Municipal - 2018"},{"id":77237,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Agente de Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:05:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221605,"hashId":"5ac4dfee81276e2bab9221d12c018eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Maria possui uma poupan\u00e7a de R$ 45 mil e decidiu investi-la em um portf\u00f3lio de investimentos composto por 5 aplica\u00e7\u00f5es distintas: A, B, C, D e E. Na aplica\u00e7\u00e3o \"A\", foram investidos R$ 5.000,00 a uma taxa de juros compostos de 9% ao m\u00eas durante 21 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"B\", foram investidos R$ 7.000,00 a uma taxa de juros compostos de 7% ao m\u00eas durante 19 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"C\", foram investidos R$ 9.000,00 a uma taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas durante 17 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"D\", foram investidos R$ 11.000,00 a uma taxa de juros compostos de 3% ao m\u00eas durante 15 meses. Na aplica\u00e7\u00e3o \"E\", foram investidos R$ 13.000,00 a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas durante 13 meses. Ao t\u00e9rmino do per\u00edodo das aplica\u00e7\u00f5es, Maria ter\u00e1 um montante equivalente a R$ 102.355,89. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fernanda \u00e9 engenheira e est\u00e1 gerenciando uma importante obra de pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas do seu munic\u00edpio. Sobre o projeto, Fernanda sabe que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem a obra em 5 dias. Diante desses dados, se Fernanda desejar reduzir o prazo da obra para 3 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ela precisar\u00e1 de, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8732912,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8732910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8732911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8732912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8732913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula usou 2\/5 do seu sal\u00e1rio para pagar seu aluguel e ainda lhe restaram R$ 1.620,00. Desse modo, o valor do aluguel pago por Paula foi:","provas":[{"id":73957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:58:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2275561,"hashId":"29c102cd88b2da9a63a64469dcdd7608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula usou 2\/5 do seu sal\u00e1rio para pagar seu aluguel e ainda lhe restaram R$ 1.620,00. Desse modo, o valor do aluguel pago por Paula foi:<\/p>","resposta":8959796,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 540,00.","id":8959795,"corpo":"<p>R$ 540,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.080,00.","id":8959796,"corpo":"<p>R$ 1.080,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.620,00.","id":8959797,"corpo":"<p>R$ 1.620,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.160,00.","id":8959798,"corpo":"<p>R$ 2.160,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.700,00.","id":8959799,"corpo":"<p>R$ 2.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a equa\u00e7\u00e3o a seguir: -12x=38.6-54.","provas":[{"id":73282,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2018-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Coroados - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:03:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238801,"hashId":"5b646502670c89f3c9ef45c64eebda5c","enunciado":"<p>Resolva a equa\u00e7\u00e3o a seguir: -12x=38.6-54.<\/p>","resposta":8809224,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,5.","id":8809223,"corpo":"<p>12,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 14,5.","id":8809224,"corpo":"<p> 14,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"128.","id":8809225,"corpo":"<p>128.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":8809226,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA 08.","provas":[{"id":73282,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2018-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Coroados - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2238793,"hashId":"652da7266aeef93ff4136b52173c7f7a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA 0<sup>8<\/sup>.<\/p>","resposta":8809189,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":8809188,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.","id":8809189,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16. ","id":8809190,"corpo":"<p>16. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8809191,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425059,"slug":"matematica-potenciacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria investiu R$ 3.000,00 em uma aplica\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria por um per\u00edodo de 2 (dois) meses, com uma taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. Ao final desse per\u00edodo, Maria ter\u00e1 um valor acumulado de: ","provas":[{"id":71679,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2187507,"hashId":"84c76dbc8c0ff088865718dd565b3972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria investiu R$ 3.000,00 em uma aplica\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria por um per\u00edodo de 2 (dois) meses, com uma taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. Ao final desse per\u00edodo, Maria ter\u00e1 um valor acumulado de: <\/p>","resposta":8585424,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.307,50.","id":8585424,"corpo":"<p>R$ 3.307,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.357,00. ","id":8585425,"corpo":"<p>R$ 3.357,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.235,50. ","id":8585426,"corpo":"<p>R$ 3.235,50. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.178,00.","id":8585427,"corpo":"<p>R$ 3.178,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.405,00. ","id":8585428,"corpo":"<p>R$ 3.405,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto da seguinte equa\u00e7\u00e3o: 3x \u2013 10 + 13 = -2x + 28","provas":[{"id":71679,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:32:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2187522,"hashId":"2e74ee2d776e7f64adb002e96d0268ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto da seguinte equa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3x \u2013 10 + 13 = -2x + 28<\/p>","resposta":8585501,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":8585499,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":8585500,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":8585501,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 6.","id":8585502,"corpo":"<p> 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7. ","id":8585503,"corpo":"<p>7. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte polin\u00f4mio cujas ra\u00edzes s\u00e3o \u201cm\u201d e \u201cn\u201d: P(x) = x\u00b2 - 5x + 6. Pode-se afirmar que o valor de \u201cm\u201d + \u201cn\u201d \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":71679,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pontal-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:31:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2187510,"hashId":"b592eb0682417bbf067e21c27779d592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte polin\u00f4mio cujas ra\u00edzes s\u00e3o \u201cm\u201d e \u201cn\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P(x) = x\u00b2 - 5x + 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o valor de \u201cm\u201d + \u201cn\u201d \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":8585441,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":8585439,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":8585440,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":8585441,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":8585442,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":8585443,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz de um Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Raiz de um Polin\u00f4mios","pai":408704,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408705,"slug":"matematica-raiz-de-um-polinomios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um losango a medida da diagonal maior \u00e9 o dobro da diagonal menor, sabendo que D= 30cm qual ser\u00e1 a medida da \u00e1rea do losango :","provas":[{"id":74522,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:52:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2260346,"hashId":"c9cb7c0e9a7fb8a7d9611b8e379b6af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um losango a medida da diagonal maior \u00e9 o dobro da diagonal menor, sabendo que D= 30cm qual ser\u00e1 a medida da \u00e1rea do losango :<\/p>","resposta":8897893,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450 cm\u00b2","id":8897892,"corpo":"<p>450 cm\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"225 cm\u00b2","id":8897893,"corpo":"<p>225 cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 cm\u00b2","id":8897894,"corpo":"<p>100 cm\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8897895,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Losango","oab":false,"nome":"Losango","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408885,"slug":"matematica-losango"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2260346","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 verdadeira sobre os \u00e2ngulos de tri\u00e2ngulos e quadril\u00e1teros?","provas":[{"id":74522,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:52:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2260344,"hashId":"6223dbe278b74920d66143de3df8a3ec","enunciado":"<p>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 verdadeira sobre os \u00e2ngulos de tri\u00e2ngulos e quadril\u00e1teros?<\/p>","resposta":8897884,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Existe um tri\u00e2ngulo com \u00e2ngulos 35,2\u00b0, 45,5\u00b0 e 99,3\u00b0.","id":8897884,"corpo":"<p> Existe um tri\u00e2ngulo com \u00e2ngulos 35,2\u00b0, 45,5\u00b0 e 99,3\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soma dos \u00e2ngulos do tri\u00e2ngulo e do quadril\u00e1tero \u00e9 igual a 180\u00b0.","id":8897885,"corpo":"<p>A soma dos \u00e2ngulos do tri\u00e2ngulo e do quadril\u00e1tero \u00e9 igual a 180\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe um quadril\u00e1tero com todos os \u00e2ngulos iguais.","id":8897886,"corpo":"<p>N\u00e3o existe um quadril\u00e1tero com todos os \u00e2ngulos iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas.","id":8897887,"corpo":"<p> Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia de um tri\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia de um tri\u00e2ngulo","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425214,"slug":"matematica-condicoes-de-existencia-de-um-triangulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriela tinha 85 ursos. Comprou mais 16 ursos e depois doou 35 ursos. Quantos ursos Gabriela tem agora?","provas":[{"id":74522,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-turistica-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:52:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2260347,"hashId":"f6d1e5a41c8a10391cb841531682dcdb","enunciado":"<p>Gabriela tinha 85 ursos. Comprou mais 16 ursos e depois doou 35 ursos. Quantos ursos Gabriela tem agora?<\/p>","resposta":8897896,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66 ursos.","id":8897896,"corpo":"<p>66 ursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 ursos.","id":8897897,"corpo":"<p>75 ursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 ursos.","id":8897898,"corpo":"<p>35 ursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8897899,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2260347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que uma impressora imprime 38 p\u00e1ginas por minuto, em 2 horas e 40 minutos, a quantidade de p\u00e1ginas impressas, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":73957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:56:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2275547,"hashId":"743abd0956917ae8c0a04ee276a98a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que uma impressora imprime 38 p\u00e1ginas por minuto, em 2 horas e 40 minutos, a quantidade de p\u00e1ginas impressas, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8959728,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.760 p\u00e1ginas.","id":8959725,"corpo":"<p>1.760 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.520 p\u00e1ginas. ","id":8959726,"corpo":"<p>3.520 p\u00e1ginas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.480 p\u00e1ginas.","id":8959727,"corpo":"<p>4.480 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.080 p\u00e1ginas.","id":8959728,"corpo":"<p>6.080 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 9.120 p\u00e1ginas.","id":8959729,"corpo":"<p> 9.120 p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e3e tem 40 anos e suas tr\u00eas filhas tem 5, 7 e 9 anos. Daqui a 10 anos, a soma da idade das tr\u00eas filhas menos a idade da m\u00e3e ser\u00e1 de:","provas":[{"id":73957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Inspetor de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 17:55:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2275539,"hashId":"1290c0369ee97ef84a18295b4045d14f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e3e tem 40 anos e suas tr\u00eas filhas tem 5, 7 e 9 anos. Daqui a 10 anos, a soma da idade das tr\u00eas filhas menos a idade da m\u00e3e ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8959685,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano.","id":8959685,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":8959686,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":8959687,"corpo":"<p>7 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 anos.","id":8959688,"corpo":"<p>11 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 anos.","id":8959689,"corpo":"<p>19 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um condom\u00ednio, uma mudan\u00e7a ou compra s\u00f3 \u00e9 aprovada se 3\/5 dos moradores votarem favoravelmente. Se 56% dos moradores est\u00e3o a favor de uma mudan\u00e7a, que fra\u00e7\u00e3o ainda falta para aprov\u00e1-la?","provas":[{"id":70769,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":70771,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Fiscal Ambiental - 2018"},{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":70772,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2018"},{"id":70774,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":79139,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-arquiteto","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:43:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2159294,"hashId":"54dd7e171e949caaf4328f7cdbeb920c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um condom\u00ednio, uma mudan\u00e7a ou compra s\u00f3 \u00e9 aprovada se 3\/5 dos moradores votarem favoravelmente. Se 56% dos moradores est\u00e3o a favor de uma mudan\u00e7a, que fra\u00e7\u00e3o ainda falta para aprov\u00e1-la?<\/p>","resposta":8460645,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/44.","id":8460643,"corpo":"<p>1\/44.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/22.","id":8460644,"corpo":"<p>1\/22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/25.","id":8460645,"corpo":"<p>1\/25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/45.","id":8460646,"corpo":"<p>1\/45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/33.","id":8460647,"corpo":"<p>1\/33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408581,"slug":"matematica-transformacao-de-uma-fracao-ordinaria-em-taxa-percentual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco, que \u00e9 pizzaiolo, fez uma pizza de 40 cm de di\u00e2metro perfeitamente circular e a dividiu em 8 partes iguais. Pode-se afirmar que, ao comer 3 peda\u00e7os, ele ingere o correspondente a um \u00e2ngulo central de","provas":[{"id":70769,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Enfermeiro - 2018"},{"id":70771,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Fiscal Ambiental - 2018"},{"id":70770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":70768,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Assistente Social - 2018"},{"id":70772,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2018"},{"id":70774,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":79139,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-arquiteto","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 18:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2159296,"hashId":"ed0031cff1bf6da30b234e3891bedd27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Francisco, que \u00e9 pizzaiolo, fez uma pizza de 40 cm de di\u00e2metro perfeitamente circular e a dividiu em 8 partes iguais. Pode-se afirmar que, ao comer 3 peda\u00e7os, ele ingere o correspondente a um \u00e2ngulo central de<\/p>","resposta":8460657,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45\u00b0.","id":8460653,"corpo":"<p>45\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75\u00b0.","id":8460654,"corpo":"<p>75\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105\u00b0.","id":8460655,"corpo":"<p>105\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125\u00b0.","id":8460656,"corpo":"<p>125\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135\u00b0.","id":8460657,"corpo":"<p>135\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a equa\u00e7\u00e3o 3x - 5 = 2x + 7 . Assinale a alternativa que apresenta a solu\u00e7\u00e3o desta equa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":70465,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Advogado - 2018"},{"id":70469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - M\u00e9dico Generalista - 2018"},{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:23:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2151430,"hashId":"ab1801e50d24c236c3751970176a9d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a equa\u00e7\u00e3o 3x - 5 = 2x + 7 . Assinale a alternativa que apresenta a solu\u00e7\u00e3o desta equa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8426731,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 12","id":8426731,"corpo":"<p>x = 12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x = 2","id":8426732,"corpo":"<p>x = 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x = 2 \/5","id":8426733,"corpo":"<p>x = <sup>2 <\/sup>\/<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x = -2","id":8426734,"corpo":"<p>x = -2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x = 4","id":8426735,"corpo":"<p>x = 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de tr\u00eas n\u00fameros consecutivos \u00e9 igual a 1701. O n\u00famero \u00edmpar dessa soma \u00e9 igual \u00e0","provas":[{"id":70465,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-advogado","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Advogado - 2018"},{"id":70469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - M\u00e9dico Generalista - 2018"},{"id":70467,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:22:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2151424,"hashId":"dab424aa586c8b1147c45cec1497f448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma de tr\u00eas n\u00fameros consecutivos \u00e9 igual a 1701. O n\u00famero \u00edmpar dessa soma \u00e9 igual \u00e0<\/p>","resposta":8426718,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"576","id":8426716,"corpo":"<p>576<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"575","id":8426717,"corpo":"<p>575<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"567","id":8426718,"corpo":"<p>567<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"569","id":8426719,"corpo":"<p>569<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"563","id":8426720,"corpo":"<p>563<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es de 10 alunos foram ordenadas na tabela a seguir, assinale a alternativa CORRETA:34556678910","provas":[{"id":70252,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:27:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2151667,"hashId":"deaa25791869cc63e625812557bb528a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As avalia\u00e7\u00f5es de 10 alunos foram ordenadas na tabela a seguir, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1000px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qrk9\"><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-1qqk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-k4zp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-387j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-g8id\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-ji0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-w3qh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-nf6t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-w9oy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-6lj6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-qrk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qrk9\" data-cell=\"cell-p1ei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8427822,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia \u00e9 6,3 e a mediana \u00e9 5.","id":8427819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia \u00e9 6,3 e a mediana \u00e9 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amplitude \u00e9 7 e a m\u00e9dia \u00e9 6.","id":8427820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplitude \u00e9 7 e a m\u00e9dia \u00e9 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia \u00e9 6,3 e a amplitude \u00e9 10.","id":8427821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia \u00e9 6,3 e a amplitude \u00e9 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mediana \u00e9 6 e a moda \u00e9 5.","id":8427822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mediana \u00e9 6 e a moda \u00e9 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7207,"slug":"estatistica-moda-para-dados-nao-agrupados"}],"slug":"matematica\/2151667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa r\u00e1dio da cidade foi realizada uma pesquisa com 160 pessoas que passavam pelo local com a inten\u00e7\u00e3o de levantar dados sobre o g\u00eanero musical que mais os habitantes do local apreciavam, para em seguida montar a nova programa\u00e7\u00e3o. O resultado e o que esta exposto na tabela abaixo. Baseado nesta tabela indique: o valor de \u201cX\u201d, a porcentagem do total de entrevistados que gosta de MPB e o total de entrevistados que prefere forro.TIPOS DE M\u00daSICASN\u00daMERO DE PESSOASMPBx + 45Sertaneja66Samba2xForr\u00f32x\u200b ","provas":[{"id":67956,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-farmaceutico-no-site-da-banca-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:57:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2161877,"hashId":"a832209b5efc313bc1de9c990d3c500a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa r\u00e1dio da cidade foi realizada uma pesquisa com 160 pessoas que passavam pelo local com a inten\u00e7\u00e3o de levantar dados sobre o g\u00eanero musical que mais os habitantes do local apreciavam, para em seguida montar a nova programa\u00e7\u00e3o. O resultado e o que esta exposto na tabela abaixo. Baseado nesta tabela indique: o valor de \u201cX\u201d, a porcentagem do total de entrevistados que gosta de MPB e o total de entrevistados que prefere forro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 292px;\"><colgroup><col width=\"134\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>TIPOS DE M\u00daSICAS<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong><em>N\u00daMERO DE PESSOAS<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">MPB<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">x + 45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Sertaneja<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Samba<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2x<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Forr\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8473072,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor de x e 8 \/ gostam de MPB 35% \/ preferem forro 4 entrevistados.","id":8473071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x e 8 \/ gostam de MPB 35% \/ preferem forro 4 entrevistados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de x e 14 \/ gostam de MPB 37% \/ preferem forro 7 entrevistados.","id":8473072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x e 14 \/ gostam de MPB 37% \/ preferem forro 7 entrevistados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de x e 10 \/ gostam de MPB 59% \/ preferem forro 7 entrevistados.","id":8473073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x e 10 \/ gostam de MPB 59% \/ preferem forro 7 entrevistados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de x e 12 \/ gostam de MPB 42% \/ preferem forro 6 entrevistados.","id":8473074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x e 12 \/ gostam de MPB 42% \/ preferem forro 6 entrevistados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de x e 11 \/ gostam de MPB 59% \/ preferem forro 7 entrevistados.","id":8473075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x e 11 \/ gostam de MPB 59% \/ preferem forro 7 entrevistados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 1300 alunos matriculados em uma faculdade, 840 cursam Letras, 268 cursam Pedagogia e 300 n\u00e3o cursam nem Letras e nem Pedagogia. Qual o n\u00famero de alunos que cursa Letras ou Pedagogia? E o n\u00famero de alunos que cursa Letras e Pedagogia:","provas":[{"id":67957,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-agente-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2018"},{"id":67958,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2176915,"hashId":"72592c8103c173ccaf626e3e0c3cb520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos 1300 alunos matriculados em uma faculdade, 840 cursam Letras, 268 cursam Pedagogia e 300 n\u00e3o cursam nem Letras e nem Pedagogia. Qual o n\u00famero de alunos que cursa Letras ou Pedagogia? E o n\u00famero de alunos que cursa Letras e Pedagogia:<\/p>","resposta":8538926,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500\/160 alunos.","id":8538922,"corpo":"<p>500\/160 alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720\/192 alunos.","id":8538923,"corpo":"<p>720\/192 alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800\/134 alunos.","id":8538924,"corpo":"<p>800\/134 alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900\/272 alunos.","id":8538925,"corpo":"<p>900\/272 alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000\/108 alunos.","id":8538926,"corpo":"<p>1000\/108 alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser baseada na redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de ingest\u00e3o energ\u00e9tica e ter sido desenvolvida para reduzir a hipertens\u00e3o, a dieta DASH (dietary approach to stop hypertension) \u00e9 indicada para esse indiv\u00edduo.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950448,"hashId":"fdebcf14eb7239df66b3d965eac5a13b","enunciado":"Por ser baseada na redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica de ingest\u00e3o energ\u00e9tica e ter\r\nsido desenvolvida para reduzir a hipertens\u00e3o, a dieta DASH\r\n(dietary approach to stop hypertension) \u00e9 indicada para esse\r\nindiv\u00edduo.","resposta":3327841,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o objetivo de perder peso, um homem com quarenta anos de idade, 84,5 kg de peso, estatura de 160 cm, analfabeto, e com renda de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o de um hospital universit\u00e1rio. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico, fatores etiol\u00f3gicos e tratamento da obesidade.","id":360268,"enunciado":"<p>Com o objetivo de perder peso, um homem com quarenta\r\nanos de idade, 84,5 kg de peso, estatura de 160 cm, analfabeto, e\r\ncom renda de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, compareceu ao ambulat\u00f3rio de\r\nnutri\u00e7\u00e3o de um hospital universit\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nseguintes, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico, fatores etiol\u00f3gicos e\r\ntratamento da obesidade.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior forem a velocidade e a magnitude da perda de peso, maiores ser\u00e3o as chances de esse paciente obter um bom progn\u00f3stico cl\u00ednico.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950449,"hashId":"8b0b6bdee4f11f6fd4d4a92b70e25425","enunciado":"Quanto maior forem a velocidade e a magnitude da perda de\r\npeso, maiores ser\u00e3o as chances de esse paciente obter um bom\r\nprogn\u00f3stico cl\u00ednico.","resposta":3327843,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o objetivo de perder peso, um homem com quarenta anos de idade, 84,5 kg de peso, estatura de 160 cm, analfabeto, e com renda de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, compareceu ao ambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o de um hospital universit\u00e1rio. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico, fatores etiol\u00f3gicos e tratamento da obesidade.","id":360268,"enunciado":"<p>Com o objetivo de perder peso, um homem com quarenta\r\nanos de idade, 84,5 kg de peso, estatura de 160 cm, analfabeto, e\r\ncom renda de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, compareceu ao ambulat\u00f3rio de\r\nnutri\u00e7\u00e3o de um hospital universit\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nseguintes, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico, fatores etiol\u00f3gicos e\r\ntratamento da obesidade.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sintomas de poli\u00faria, polidipsia, polifagia e perda inexplic\u00e1vel de peso s\u00e3o mais agudos em portadores de diabetes melito tipo 1, mas podem estar presentes em casos de diabetes melito tipo 2, que se caracteriza por destrui\u00e7\u00e3o gradual das c\u00e9lulas beta que leva a uma defici\u00eancia progressiva de insulina.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950472,"hashId":"fe0bdcea82ff83faa56a6dbd4c193bd7","enunciado":"Sintomas de poli\u00faria, polidipsia, polifagia e perda inexplic\u00e1vel\r\nde peso s\u00e3o mais agudos em portadores de diabetes melito\r\ntipo 1, mas podem estar presentes em casos de diabetes melito\r\ntipo 2, que se caracteriza por destrui\u00e7\u00e3o gradual das c\u00e9lulas\r\nbeta que leva a uma defici\u00eancia progressiva de insulina.","resposta":3327889,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de h\u00e1bitos alimentares, consumo alimentar e tratamento dietoter\u00e1pico.","id":360273,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca de h\u00e1bitos alimentares,\r\nconsumo alimentar e tratamento dietoter\u00e1pico.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/950472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 02\/01\/2017, a Cia. X possu\u00eda um equipamento cujo valor cont\u00e1bil era de R$100.000 em seu balan\u00e7o patrimonial (ativo imobilizado). Em janeiro de 2017 a Cia. X efetuou uma permuta por um equipamento novo com a Cia. Y, cujo pre\u00e7o de compra era de R$180.000. Al\u00e9m de entregar o equipamento, a Cia. X pagou R$50.000, em dinheiro, \u00e0 Cia. Y. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do ativo imobilizado e o efeito no resultado gerado pela transa\u00e7\u00e3o, em janeiro de 2017.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995837,"hashId":"40e7b65f96c2d5889d5ef3710e42c356","enunciado":"<p>Em 02\/01\/2017, a Cia. X possu\u00eda um equipamento cujo valor\r\ncont\u00e1bil era de R$100.000 em seu balan\u00e7o patrimonial (ativo\r\nimobilizado).\r\n<\/p><p>Em janeiro de 2017 a Cia. X efetuou uma permuta por um\r\nequipamento novo com a Cia. Y, cujo pre\u00e7o de compra era de\r\nR$180.000. Al\u00e9m de entregar o equipamento, a Cia. X pagou\r\nR$50.000, em dinheiro, \u00e0 Cia. Y.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do ativo imobilizado e o efeito\r\nno resultado gerado pela transa\u00e7\u00e3o, em janeiro de 2017.<\/p>","resposta":3476023,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 150.000; receita de zero.","id":3476020,"corpo":"R$ 150.000; receita de zero.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 150.000; receita de R$ 30.000.","id":3476021,"corpo":"R$ 150.000; receita de R$ 30.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 180.000; receita de zero.","id":3476022,"corpo":"R$ 180.000; receita de zero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 180.000; receita de R$ 30.000.","id":3476023,"corpo":"R$ 180.000; receita de R$ 30.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 180.000; receita de R$ 80.000.","id":3476024,"corpo":"R$ 180.000; receita de R$ 80.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368851,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/995837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" \u00c9 comum em paciente submetido a gastrectomia total a manifesta\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de dumping quando ocorre o consumo excessivo de carboidratos complexos.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230,"slug":"multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030231,"hashId":"24a5b4552ab6d921edcbe0b2db9362c4","enunciado":" \u00c9 comum em paciente submetido a gastrectomia total a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de dumping quando ocorre o\r\nconsumo excessivo de carboidratos complexos.","resposta":3605077,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3605076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3605077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato gastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que compreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o trato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica cl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","id":374793,"enunciado":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato\r\ngastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o\r\nou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que\r\ncompreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o\r\ntrato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1030231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":17560,"slug":"assistente-em-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cubat\u00e3o","sigla":"Camara de Cubatao","id":3671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cubatao-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se aplicannos o valor de R$ 8.700,00 pelo sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o simples por um per\u00edodo de 16 meses, a uma taxa de 6,35% ao trimestre, qual o montante que teremos ao final da aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":39846,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":17560,"slug":"assistente-em-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cubat\u00e3o","sigla":"Camara de Cubatao","id":3671,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cubatao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cubatao-sp-2018-ibam-assistente-em-administracao-publica","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Cubat\u00e3o - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1171306,"hashId":"8a3145065d58497dc3d89e9791122050","enunciado":"<p align=justify>Se aplicannos o valor de R$ 8.700,00 pelo sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o simples por um per\u00edodo de 16 meses, a\r\numa taxa de 6,35% ao trimestre, qual o montante que teremos ao final da aplica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4194171,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 11.252,60","id":4194168,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.252,60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11 .320,20","id":4194169,"corpo":"<p align=justify>R$ 11 .320,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$11.517,80","id":4194170,"corpo":"<p align=justify>R$11.517,80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 11 .646,40","id":4194171,"corpo":"<p align=justify>R$ 11 .646,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1171306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CLICCidad\u00e3o se descuidou e roubaram seu celular. Como era um executivo e n\u00e3o sabia viver sem celular, ficou furioso. Deu parte do roubo, depois teve uma ideia. Ligou para o n\u00famero do telefone, atendeu uma mulher.- Aloa.- Quem fala?- Com quem quer falar?- O dono desse telefone.- Ele n\u00e3o pode atender.- Quer chama-lo, por favor?- Ele est\u00e1 no banheiro. Eu posso anotar o recado?- Bate na porta e chama esse vagabundo agora.Clic. A mulher desligou. O cidad\u00e3o controlou-se. ligou de novo.- Aloa- Escute. Desculpe o jeito que falei antes. Eu preciso falar com ele, viu? \u00c9 urgente.- Ele j\u00e1 vai sair do banheiro.- Como \u00e9 seu nome?- Quem quer saber?O cidad\u00e3o inventou um nome.- Taborda. Sou primo dele.- Primo do Amleto?- \u00c9. de Quarai.- Vem c\u00e1. Como voc\u00ea sabia o n\u00famero do telefone dele? ele rec\u00e9m comprou !Extra\u00eddo e compilado da obra de Luiz Fernando Ver\u00edssimo - As mentiras que os homens contam, Editora Objetiva, 2000.O texto em refer\u00eancia foi publicado originalmente em 2000 e nele mantivemos a sua grafia original. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o excerto no qual um voc\u00e1bulo est\u00e1 incorretamente acentuado em face das mudan\u00e7as introduzidas pela recente reforma ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":39892,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2018-ibam-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Jundia\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1173396,"hashId":"3354785145f2aa1d0ce7183f71151b04","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><u>CLIC<\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3o se descuidou e roubaram seu celular. Como era um executivo e n\u00e3o sabia viver sem celular, ficou furioso. Deu parte do roubo, depois teve uma ideia. Ligou para o n\u00famero do telefone, atendeu uma mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Aloa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quem fala?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Com quem quer falar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O dono desse telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ele n\u00e3o pode atender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quer chama-lo, por favor?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ele est\u00e1 no banheiro. Eu posso anotar o recado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Bate na porta e chama esse vagabundo agora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clic. A mulher desligou. O cidad\u00e3o controlou-se. ligou de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Aloa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Escute. Desculpe o jeito que falei antes. Eu preciso falar com ele, viu? \u00c9 urgente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ele j\u00e1 vai sair do banheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Como \u00e9 seu nome?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quem quer saber?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o inventou um nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Taborda. Sou primo dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Primo do Amleto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u00c9. de Quarai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Vem c\u00e1. Como voc\u00ea sabia o n\u00famero do telefone dele? ele rec\u00e9m comprou !<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Extra\u00eddo e compilado da obra de Luiz Fernando Ver\u00edssimo - As mentiras que os homens contam, Editora Objetiva, 2000.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto em refer\u00eancia foi publicado originalmente em 2000 e nele mantivemos a sua grafia original. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o excerto no qual um voc\u00e1bulo est\u00e1 incorretamente acentuado em face das mudan\u00e7as introduzidas pela recente reforma ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":4203689,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"''Deu parte de roubo, pois teve uma id\u00e9ia''.","id":4203689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''Deu parte de roubo, pois teve uma id\u00e9ia''.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"''Quer cham\u00e1-lo, por favor?''","id":4203690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''Quer cham\u00e1-lo, por favor?''<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"''De Quarai''.","id":4203691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''De Quarai''.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"''Ele rec\u00e9m comprou !''","id":4203692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''Ele rec\u00e9m comprou !''<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1173396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null},{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Temos a informar \u00e0 Vossa Senhoria que o material solicitado est\u00e1 em falta no almoxarifado e por isso n\u00e3o pode ser disponibilizado no momento.","provas":[{"id":57410,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464,"slug":"assistente-administrativo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"},{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:29:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723332,"hashId":"e4117fc1e177fe0f311d085976761110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos a informar \u00e0 Vossa Senhoria que o material solicitado est\u00e1 em falta no almoxarifado e por isso n\u00e3o pode ser disponibilizado no momento.<\/p>","resposta":6539355,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":456676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1723332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495,"slug":"agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o locutor do texto, a fofoca tem seu valor, pois","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null},{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"},{"id":57094,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495,"slug":"agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57095,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1293921,"hashId":"9c480b8f4a7615e2c4d1f8d90d1cb15b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o locutor do texto, a fofoca tem seu valor, pois<\/p>","resposta":4708424,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma forma de criar.","id":4708424,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma forma de criar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma necessidade das pessoas.","id":4708425,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma necessidade das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz com que aprendamos mais sobre o outro.","id":4708426,"corpo":"<p align=justify>faz com que aprendamos mais sobre o outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revela muito sobre quem fala.","id":4708427,"corpo":"<p align=justify>revela muito sobre quem fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O valor da fofocaWalcyr CarrascoDos aspectos negativos da fofoca, todos sabemos. Em Os miser\u00e1veis, Victor Hugo conta a hist\u00f3ria de Fantine, que se torna prostituta. Quem s\u00f3 viu o filme ou s\u00f3 assistiu ao musical n\u00e3o sabe muito bem como ela vai para as ruas. O livro conta: fofoca! Fantine \u00e9 oper\u00e1ria. Mas tem uma filha, sendo solteira, em \u00e9poca de moral r\u00edgida. Paga uma fam\u00edlia para cuidar da menina, Cosette. Mas n\u00e3o sabe ler. Para enviar os pagamentos e pedir not\u00edcias, usa os trabalhos de um homem, que escreve e envia o dinheiro. As amigas desconfiam. Especulam. O homem n\u00e3o conta, mas uma consegue ver o endere\u00e7o numa carta. E se d\u00e1 ao trabalho de ir at\u00e9 o local onde vive Cosette. Volta com a hist\u00f3ria completa e conta \u00e0s amigas. A hist\u00f3ria chega \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica e Fantine \u00e9 demitida por ser m\u00e3e solteira. Vende os dentes, os cabelos, torna-se prostituta, morre no hospital. Jean Valjean, que se esconde da pol\u00edcia, era o dono da f\u00e1brica. Culpa-se pela insensibilidade, busca Cosette e a cria. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a pobre Fantine teve de vender os dentes e se prostituir devido \u00e0 avidez da fofoca. Hoje, em tempos menos r\u00edgidos, a intimidade de uma pessoa, confidenciada entre l\u00e1grimas, pode virar piada no pr\u00f3ximo jantar de amigos. Ou seja: longe de mim defender a fofoca em si. Mas ela tem seu valor, psicol\u00f3gico e criativo.Simples. A fofoca \u00e9 uma forma de criar.Sempre digo que as pessoas t\u00eam tanta necessidade de fic\u00e7\u00e3o na vida como do ar que respiram. Por isso precisam ler romances, assistir a filmes, novelas. At\u00e9 mesmo conferir revistas sobre celebridades, uma forma de exercitar a imagina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vida real \u00e9 muito mais \u00e1rdua do que aparece nas reportagens. Criar tamb\u00e9m faz parte da natureza humana. Alguns se contentam botando posts no Instagram, inventando uma vida que n\u00e3o t\u00eam, com a ta\u00e7a de vinho emprestada de algu\u00e9m, num hotel onde n\u00e3o se hospedaram. Outras preferem criar sobre a vida alheia. Aquela mulher que conta \u00e0 outra sobre uma terceira, colega de escrit\u00f3rio.\u2013 Sabe que ela est\u00e1 saindo com um rapaz 20 anos mais jovem? E sustenta!Pode ser verdade. Ou ela apenas viu a mo\u00e7a com o sobrinho, saindo do trabalho. O resto, inventou. Nem todo mundo \u00e9 escritor, mas todo mundo pode criar fic\u00e7\u00e3o. Eu mesmo aprendi muito com a fofoca. Morava em um pr\u00e9dio onde vivia uma mulher j\u00e1 madura. De dia, recebia um, que a sustentava, dava carro, conforto material. De noite, recebia outro, que amava. Era a fofoca do pr\u00e9dio.Acontece que era feia. Garanto, feia de verdade. Os dois senhores, pavorosos. Ali\u00e1s, o que ela amava, um velho bem mais feio que o outro, o rico. Eu, que tinha certo preconceito est\u00e9tico, aprendi que beleza n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Havia amor, dinheiro e paix\u00e3o naquela hist\u00f3ria de pessoas maduras. A fofoca me fez entender mais da vida. Em outra \u00e9poca, soube que o filho da vizinha n\u00e3o era filho, mas neto. Filho da mo\u00e7a que considerava irm\u00e3, m\u00e3e solteira. Toda a vila onde morava sabia, menos o menino. Isso me fez entender mais sobre os pais, que s\u00e3o capazes de acolher, dar solidariedade num momento dif\u00edcil. Suponho que o garoto deve ter levado um susto quando soube. Mas \u00e9 outra hist\u00f3ria.Minha m\u00e3e, quando eu era crian\u00e7a, tinha um bazar. Pequeno, t\u00edpico de interior, em Mar\u00edlia. Era o centro de informa\u00e7\u00f5es sobre a vida alheia do bairro. Todas as mulheres passavam, comentavam. Eu tentava ouvir. Mam\u00e3e me punha para fora quando a hist\u00f3ria era mais pesada. Isso me ajudou a desenvolver um certo talento. Quando fiz faculdade de jornalismo, e mais tarde trabalhei no ramo, era \u00f3timo com as perguntas ao entrevistar. Destemido. Fiz sucesso com colunas, jornalismo comportamental. Isso me ajuda at\u00e9 hoje. Quando vou construir uma hist\u00f3ria, falo com pessoas, converso. Extraio segredos. Conto por meio dos personagens. Vejam que liga\u00e7\u00e3o bonita saber da vida alheia tem com o ato de criar.O que \u00e9 uma grande biografia, a n\u00e3o ser a vida de algu\u00e9m? Uma fofoca autenticada, impressa e aplaudida pela cr\u00edtica?H\u00e1 um por\u00e9m: a fofoca, mesmo real, passa pelo crivo de quem conta. Pelo meu, pelo seu, pelo nosso olhar. \u00c9 a velha hist\u00f3ria \u2013 algu\u00e9m me oferece meio copo de suco de laranja e posso dizer.\u2013 Adorei, ganhei meio copo de suco refrescante.\u2013 Odiei, imagine, me dar s\u00f3 meio copo? Era resto!Quando ouvir uma fofoca, abra as orelhas. O que algu\u00e9m diz sobre o outro revela mais sobre quem fala do que sobre o alvo em quest\u00e3o. Uma fofoca, como todo ato de cria\u00e7\u00e3o, tira a m\u00e1scara do criador.Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr- carrasco\/noticia\/2017\/10\/o-valor-da-fofoca. html. Acesso em: 08 maio 2018.","id":407215,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong> O valor da fofoca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Walcyr Carrasco<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dos aspectos negativos da fofoca, todos sabemos. Em Os <em>miser\u00e1veis<\/em>, Victor Hugo conta a hist\u00f3ria de Fantine, que se torna prostituta. Quem s\u00f3 viu o filme ou s\u00f3 assistiu ao musical n\u00e3o sabe muito bem como ela vai para as ruas. O livro conta: fofoca! Fantine \u00e9 oper\u00e1ria. Mas tem uma filha, sendo solteira, em \u00e9poca de moral r\u00edgida. Paga uma fam\u00edlia para cuidar da menina, Cosette. Mas n\u00e3o sabe ler. Para enviar os pagamentos e pedir not\u00edcias, usa os trabalhos de um homem, que escreve e envia o dinheiro. As amigas desconfiam. Especulam. O homem n\u00e3o conta, mas uma consegue ver o endere\u00e7o numa carta. E se d\u00e1 ao trabalho de ir at\u00e9 o local onde vive Cosette. Volta com a hist\u00f3ria completa e conta \u00e0s amigas. A hist\u00f3ria chega \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica e Fantine \u00e9 demitida por ser m\u00e3e solteira. Vende os dentes, os cabelos, torna-se prostituta, morre no hospital. Jean Valjean, que se esconde da pol\u00edcia, era o dono da f\u00e1brica. Culpa-se pela insensibilidade, busca Cosette e a cria. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a pobre Fantine teve de vender os dentes e se prostituir devido \u00e0 avidez da fofoca. Hoje, em tempos menos r\u00edgidos, a intimidade de uma pessoa, confidenciada entre l\u00e1grimas, pode virar piada no pr\u00f3ximo jantar de amigos. Ou seja: longe de mim defender a fofoca em si. Mas ela tem seu valor, psicol\u00f3gico e criativo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Simples. A fofoca \u00e9 uma forma de criar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sempre digo que as pessoas t\u00eam tanta necessidade de fic\u00e7\u00e3o na vida como do ar que respiram. Por isso precisam ler romances, assistir a filmes, novelas. At\u00e9 mesmo conferir revistas sobre celebridades, uma forma de exercitar a imagina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vida real \u00e9 muito mais \u00e1rdua do que aparece nas reportagens. Criar tamb\u00e9m faz parte da natureza humana. Alguns se contentam botando posts no Instagram, inventando uma vida que n\u00e3o t\u00eam, com a ta\u00e7a de vinho emprestada de algu\u00e9m, num hotel onde n\u00e3o se hospedaram. Outras preferem criar sobre a vida alheia. Aquela mulher que conta \u00e0 outra sobre uma terceira, colega de escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sabe que ela est\u00e1 saindo com um rapaz 20 anos mais jovem? E sustenta!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode ser verdade. Ou ela apenas viu a mo\u00e7a com o sobrinho, saindo do trabalho. O resto, inventou. Nem todo mundo \u00e9 escritor, mas todo mundo pode criar fic\u00e7\u00e3o. Eu mesmo aprendi muito com a fofoca. Morava em um pr\u00e9dio onde vivia uma mulher j\u00e1 madura. De dia, recebia um, que a sustentava, dava carro, conforto material. De noite, recebia outro, que amava. Era a fofoca do pr\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acontece que era feia. Garanto, feia de verdade. Os dois senhores, pavorosos. Ali\u00e1s, o que ela amava, um velho bem mais feio que o outro, o rico. Eu, que tinha certo preconceito est\u00e9tico, aprendi que beleza n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Havia amor, dinheiro e paix\u00e3o naquela hist\u00f3ria de pessoas maduras. A fofoca me fez entender mais da vida. Em outra \u00e9poca, soube que o filho da vizinha n\u00e3o era filho, mas neto. Filho da mo\u00e7a que considerava irm\u00e3, m\u00e3e solteira. Toda a vila onde morava sabia, menos o menino. Isso me fez entender mais sobre os pais, que s\u00e3o capazes de acolher, dar solidariedade num momento dif\u00edcil. Suponho que o garoto deve ter levado um susto quando soube. Mas \u00e9 outra hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha m\u00e3e, quando eu era crian\u00e7a, tinha um bazar. Pequeno, t\u00edpico de interior, em Mar\u00edlia. Era o centro de informa\u00e7\u00f5es sobre a vida alheia do bairro. Todas as mulheres passavam, comentavam. Eu tentava ouvir. Mam\u00e3e me punha para fora quando a hist\u00f3ria era mais pesada. Isso me ajudou a desenvolver um certo talento. Quando fiz faculdade de jornalismo, e mais tarde trabalhei no ramo, era \u00f3timo com as perguntas ao entrevistar. Destemido. Fiz sucesso com colunas, jornalismo comportamental. Isso me ajuda at\u00e9 hoje. Quando vou construir uma hist\u00f3ria, falo com pessoas, converso. Extraio segredos. Conto por meio dos personagens. Vejam que liga\u00e7\u00e3o bonita saber da vida alheia tem com o ato de criar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que \u00e9 uma grande biografia, a n\u00e3o ser a vida de algu\u00e9m? Uma fofoca autenticada, impressa e aplaudida pela cr\u00edtica?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 um por\u00e9m: a fofoca, mesmo real, passa pelo crivo de quem conta. Pelo meu, pelo seu, pelo nosso olhar. \u00c9 a velha hist\u00f3ria \u2013 algu\u00e9m me oferece meio copo de suco de laranja e posso dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Adorei, ganhei meio copo de suco refrescante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Odiei, imagine, me dar s\u00f3 meio copo? Era resto!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando ouvir uma fofoca, abra as orelhas. O que algu\u00e9m diz sobre o outro revela mais sobre quem fala do que sobre o alvo em quest\u00e3o. Uma fofoca, como todo ato de cria\u00e7\u00e3o, tira a m\u00e1scara do criador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr- carrasco\/noticia\/2017\/10\/o-valor-da-fofoca. html. Acesso em: 08 maio 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1293921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495,"slug":"agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao"},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as constata\u00e7\u00f5es abaixo podem ser feitas com base no texto, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null},{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"},{"id":57094,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495,"slug":"agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57095,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501,"slug":"agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1293927,"hashId":"cec1756f1eda63bb3fc8dec630f3614d","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as constata\u00e7\u00f5es abaixo podem ser feitas com base no texto, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708442,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao afirmar que a biografia \u00e9 uma fofoca, o locutor retira a legitimidade das obras biogr\u00e1ficas.","id":4708442,"corpo":"<p align=justify>Ao afirmar que a biografia \u00e9 uma fofoca, o locutor retira a legitimidade das\r\nobras biogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao afirmar que aprendeu muito com a fofoca, o locutor narra fatos que exemplificam como participava das fofocas.","id":4708443,"corpo":"<p align=justify>Ao afirmar que aprendeu muito com a fofoca, o locutor narra fatos que exemplificam\r\ncomo participava das fofocas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao citar o exemplo do meio copo de suco de laranja, o locutor demonstra como os pontos de vista s\u00e3o diferentes.","id":4708444,"corpo":"<p align=justify>Ao citar o exemplo do meio copo de suco de laranja, o locutor demonstra como\r\nos pontos de vista s\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao narrar a hist\u00f3ria de Fantine, o locutor mostra o lado negativo da fofoca na vida das pessoas.","id":4708445,"corpo":"<p align=justify>Ao narrar a hist\u00f3ria de Fantine, o locutor mostra o lado negativo da fofoca na\r\nvida das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O valor da fofocaWalcyr CarrascoDos aspectos negativos da fofoca, todos sabemos. Em Os miser\u00e1veis, Victor Hugo conta a hist\u00f3ria de Fantine, que se torna prostituta. Quem s\u00f3 viu o filme ou s\u00f3 assistiu ao musical n\u00e3o sabe muito bem como ela vai para as ruas. O livro conta: fofoca! Fantine \u00e9 oper\u00e1ria. Mas tem uma filha, sendo solteira, em \u00e9poca de moral r\u00edgida. Paga uma fam\u00edlia para cuidar da menina, Cosette. Mas n\u00e3o sabe ler. Para enviar os pagamentos e pedir not\u00edcias, usa os trabalhos de um homem, que escreve e envia o dinheiro. As amigas desconfiam. Especulam. O homem n\u00e3o conta, mas uma consegue ver o endere\u00e7o numa carta. E se d\u00e1 ao trabalho de ir at\u00e9 o local onde vive Cosette. Volta com a hist\u00f3ria completa e conta \u00e0s amigas. A hist\u00f3ria chega \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica e Fantine \u00e9 demitida por ser m\u00e3e solteira. Vende os dentes, os cabelos, torna-se prostituta, morre no hospital. Jean Valjean, que se esconde da pol\u00edcia, era o dono da f\u00e1brica. Culpa-se pela insensibilidade, busca Cosette e a cria. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a pobre Fantine teve de vender os dentes e se prostituir devido \u00e0 avidez da fofoca. Hoje, em tempos menos r\u00edgidos, a intimidade de uma pessoa, confidenciada entre l\u00e1grimas, pode virar piada no pr\u00f3ximo jantar de amigos. Ou seja: longe de mim defender a fofoca em si. Mas ela tem seu valor, psicol\u00f3gico e criativo.Simples. A fofoca \u00e9 uma forma de criar.Sempre digo que as pessoas t\u00eam tanta necessidade de fic\u00e7\u00e3o na vida como do ar que respiram. Por isso precisam ler romances, assistir a filmes, novelas. At\u00e9 mesmo conferir revistas sobre celebridades, uma forma de exercitar a imagina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vida real \u00e9 muito mais \u00e1rdua do que aparece nas reportagens. Criar tamb\u00e9m faz parte da natureza humana. Alguns se contentam botando posts no Instagram, inventando uma vida que n\u00e3o t\u00eam, com a ta\u00e7a de vinho emprestada de algu\u00e9m, num hotel onde n\u00e3o se hospedaram. Outras preferem criar sobre a vida alheia. Aquela mulher que conta \u00e0 outra sobre uma terceira, colega de escrit\u00f3rio.\u2013 Sabe que ela est\u00e1 saindo com um rapaz 20 anos mais jovem? E sustenta!Pode ser verdade. Ou ela apenas viu a mo\u00e7a com o sobrinho, saindo do trabalho. O resto, inventou. Nem todo mundo \u00e9 escritor, mas todo mundo pode criar fic\u00e7\u00e3o. Eu mesmo aprendi muito com a fofoca. Morava em um pr\u00e9dio onde vivia uma mulher j\u00e1 madura. De dia, recebia um, que a sustentava, dava carro, conforto material. De noite, recebia outro, que amava. Era a fofoca do pr\u00e9dio.Acontece que era feia. Garanto, feia de verdade. Os dois senhores, pavorosos. Ali\u00e1s, o que ela amava, um velho bem mais feio que o outro, o rico. Eu, que tinha certo preconceito est\u00e9tico, aprendi que beleza n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Havia amor, dinheiro e paix\u00e3o naquela hist\u00f3ria de pessoas maduras. A fofoca me fez entender mais da vida. Em outra \u00e9poca, soube que o filho da vizinha n\u00e3o era filho, mas neto. Filho da mo\u00e7a que considerava irm\u00e3, m\u00e3e solteira. Toda a vila onde morava sabia, menos o menino. Isso me fez entender mais sobre os pais, que s\u00e3o capazes de acolher, dar solidariedade num momento dif\u00edcil. Suponho que o garoto deve ter levado um susto quando soube. Mas \u00e9 outra hist\u00f3ria.Minha m\u00e3e, quando eu era crian\u00e7a, tinha um bazar. Pequeno, t\u00edpico de interior, em Mar\u00edlia. Era o centro de informa\u00e7\u00f5es sobre a vida alheia do bairro. Todas as mulheres passavam, comentavam. Eu tentava ouvir. Mam\u00e3e me punha para fora quando a hist\u00f3ria era mais pesada. Isso me ajudou a desenvolver um certo talento. Quando fiz faculdade de jornalismo, e mais tarde trabalhei no ramo, era \u00f3timo com as perguntas ao entrevistar. Destemido. Fiz sucesso com colunas, jornalismo comportamental. Isso me ajuda at\u00e9 hoje. Quando vou construir uma hist\u00f3ria, falo com pessoas, converso. Extraio segredos. Conto por meio dos personagens. Vejam que liga\u00e7\u00e3o bonita saber da vida alheia tem com o ato de criar.O que \u00e9 uma grande biografia, a n\u00e3o ser a vida de algu\u00e9m? Uma fofoca autenticada, impressa e aplaudida pela cr\u00edtica?H\u00e1 um por\u00e9m: a fofoca, mesmo real, passa pelo crivo de quem conta. Pelo meu, pelo seu, pelo nosso olhar. \u00c9 a velha hist\u00f3ria \u2013 algu\u00e9m me oferece meio copo de suco de laranja e posso dizer.\u2013 Adorei, ganhei meio copo de suco refrescante.\u2013 Odiei, imagine, me dar s\u00f3 meio copo? Era resto!Quando ouvir uma fofoca, abra as orelhas. O que algu\u00e9m diz sobre o outro revela mais sobre quem fala do que sobre o alvo em quest\u00e3o. Uma fofoca, como todo ato de cria\u00e7\u00e3o, tira a m\u00e1scara do criador.Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr- carrasco\/noticia\/2017\/10\/o-valor-da-fofoca. html. Acesso em: 08 maio 2018.","id":407215,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong> O valor da fofoca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Walcyr Carrasco<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dos aspectos negativos da fofoca, todos sabemos. Em Os <em>miser\u00e1veis<\/em>, Victor Hugo conta a hist\u00f3ria de Fantine, que se torna prostituta. Quem s\u00f3 viu o filme ou s\u00f3 assistiu ao musical n\u00e3o sabe muito bem como ela vai para as ruas. O livro conta: fofoca! Fantine \u00e9 oper\u00e1ria. Mas tem uma filha, sendo solteira, em \u00e9poca de moral r\u00edgida. Paga uma fam\u00edlia para cuidar da menina, Cosette. Mas n\u00e3o sabe ler. Para enviar os pagamentos e pedir not\u00edcias, usa os trabalhos de um homem, que escreve e envia o dinheiro. As amigas desconfiam. Especulam. O homem n\u00e3o conta, mas uma consegue ver o endere\u00e7o numa carta. E se d\u00e1 ao trabalho de ir at\u00e9 o local onde vive Cosette. Volta com a hist\u00f3ria completa e conta \u00e0s amigas. A hist\u00f3ria chega \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica e Fantine \u00e9 demitida por ser m\u00e3e solteira. Vende os dentes, os cabelos, torna-se prostituta, morre no hospital. Jean Valjean, que se esconde da pol\u00edcia, era o dono da f\u00e1brica. Culpa-se pela insensibilidade, busca Cosette e a cria. Mas a quest\u00e3o \u00e9 que a pobre Fantine teve de vender os dentes e se prostituir devido \u00e0 avidez da fofoca. Hoje, em tempos menos r\u00edgidos, a intimidade de uma pessoa, confidenciada entre l\u00e1grimas, pode virar piada no pr\u00f3ximo jantar de amigos. Ou seja: longe de mim defender a fofoca em si. Mas ela tem seu valor, psicol\u00f3gico e criativo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Simples. A fofoca \u00e9 uma forma de criar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sempre digo que as pessoas t\u00eam tanta necessidade de fic\u00e7\u00e3o na vida como do ar que respiram. Por isso precisam ler romances, assistir a filmes, novelas. At\u00e9 mesmo conferir revistas sobre celebridades, uma forma de exercitar a imagina\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a vida real \u00e9 muito mais \u00e1rdua do que aparece nas reportagens. Criar tamb\u00e9m faz parte da natureza humana. Alguns se contentam botando posts no Instagram, inventando uma vida que n\u00e3o t\u00eam, com a ta\u00e7a de vinho emprestada de algu\u00e9m, num hotel onde n\u00e3o se hospedaram. Outras preferem criar sobre a vida alheia. Aquela mulher que conta \u00e0 outra sobre uma terceira, colega de escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sabe que ela est\u00e1 saindo com um rapaz 20 anos mais jovem? E sustenta!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode ser verdade. Ou ela apenas viu a mo\u00e7a com o sobrinho, saindo do trabalho. O resto, inventou. Nem todo mundo \u00e9 escritor, mas todo mundo pode criar fic\u00e7\u00e3o. Eu mesmo aprendi muito com a fofoca. Morava em um pr\u00e9dio onde vivia uma mulher j\u00e1 madura. De dia, recebia um, que a sustentava, dava carro, conforto material. De noite, recebia outro, que amava. Era a fofoca do pr\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acontece que era feia. Garanto, feia de verdade. Os dois senhores, pavorosos. Ali\u00e1s, o que ela amava, um velho bem mais feio que o outro, o rico. Eu, que tinha certo preconceito est\u00e9tico, aprendi que beleza n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Havia amor, dinheiro e paix\u00e3o naquela hist\u00f3ria de pessoas maduras. A fofoca me fez entender mais da vida. Em outra \u00e9poca, soube que o filho da vizinha n\u00e3o era filho, mas neto. Filho da mo\u00e7a que considerava irm\u00e3, m\u00e3e solteira. Toda a vila onde morava sabia, menos o menino. Isso me fez entender mais sobre os pais, que s\u00e3o capazes de acolher, dar solidariedade num momento dif\u00edcil. Suponho que o garoto deve ter levado um susto quando soube. Mas \u00e9 outra hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha m\u00e3e, quando eu era crian\u00e7a, tinha um bazar. Pequeno, t\u00edpico de interior, em Mar\u00edlia. Era o centro de informa\u00e7\u00f5es sobre a vida alheia do bairro. Todas as mulheres passavam, comentavam. Eu tentava ouvir. Mam\u00e3e me punha para fora quando a hist\u00f3ria era mais pesada. Isso me ajudou a desenvolver um certo talento. Quando fiz faculdade de jornalismo, e mais tarde trabalhei no ramo, era \u00f3timo com as perguntas ao entrevistar. Destemido. Fiz sucesso com colunas, jornalismo comportamental. Isso me ajuda at\u00e9 hoje. Quando vou construir uma hist\u00f3ria, falo com pessoas, converso. Extraio segredos. Conto por meio dos personagens. Vejam que liga\u00e7\u00e3o bonita saber da vida alheia tem com o ato de criar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que \u00e9 uma grande biografia, a n\u00e3o ser a vida de algu\u00e9m? Uma fofoca autenticada, impressa e aplaudida pela cr\u00edtica?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 um por\u00e9m: a fofoca, mesmo real, passa pelo crivo de quem conta. Pelo meu, pelo seu, pelo nosso olhar. \u00c9 a velha hist\u00f3ria \u2013 algu\u00e9m me oferece meio copo de suco de laranja e posso dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Adorei, ganhei meio copo de suco refrescante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Odiei, imagine, me dar s\u00f3 meio copo? Era resto!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando ouvir uma fofoca, abra as orelhas. O que algu\u00e9m diz sobre o outro revela mais sobre quem fala do que sobre o alvo em quest\u00e3o. Uma fofoca, como todo ato de cria\u00e7\u00e3o, tira a m\u00e1scara do criador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com\/sociedade\/walcyr- carrasco\/noticia\/2017\/10\/o-valor-da-fofoca. html. Acesso em: 08 maio 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1293927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito do texto \u00e9, EXCETO:","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186703,"hashId":"749ca173b64fd4a2abe0d546d92d0f20","enunciado":"<p>O prop\u00f3sito do texto \u00e9, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8581868,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirmar que uma trag\u00e9dia familiar pode nos tornar corajosos.","id":8581868,"corpo":"<p>afirmar que uma trag\u00e9dia familiar pode nos tornar corajosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar os tipos de medos que nos afligem. ","id":8581869,"corpo":"<p>apresentar os tipos de medos que nos afligem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comentar como nos tornamos suscet\u00edveis aos perigos do dia a dia. ","id":8581870,"corpo":"<p>comentar como nos tornamos suscet\u00edveis aos perigos do dia a dia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrar que todos temos medos, apenas os disfar\u00e7amos.","id":8581871,"corpo":"<p>demonstrar que todos temos medos, apenas os disfar\u00e7amos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medos \u00e0 beira do abismo ___\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.___Pensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?___Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.___Mas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.___A gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?___Cada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe. ___Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.___H\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.___Num jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.___Sim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html Acesso em 11 nov. 2018","id":508636,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Medos \u00e0 beira do abismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"De que a senhora tem medo?\", foi a pergunta bastante original numa dessas entrevistas recentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Pensei e disse: morro de medo de muita coisa, mas acho que, com o tempo, passei a ser mais corajosa (e achei, eu mesma, gra\u00e7a do que dizia). Principalmente, medo de qualquer mal que possa acontecer a pessoas que eu amo. Acidente, assalto, doen\u00e7a. Sei o que \u00e9 sentir-se impotente quando algo grav\u00edssimo acontece com alguma delas. No fundo mais fundo da mente, vem a indaga\u00e7\u00e3o insensata e tola, mas pungente: como n\u00e3o pude proteger meu filho adulto de uma morte s\u00fabita no mar que ele amava?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica, ningu\u00e9m levando porrada \u2013 como diria Fernando, o Pessoa. Empregamos palavras grandiosas, at\u00e9 solenes, que usamos como tapa-olhos ou m\u00e1scaras para que a verdade n\u00e3o nos cuspa na cara, e nos defendemos do rumor que nos amea\u00e7a botando fones de ouvido enquanto caminhamos na esteira, para ficarmos em forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Mas, individualmente, temos medo e solid\u00e3o; como pa\u00eds, presenciamos esc\u00e2ndalos nunca antes vistos. A viol\u00eancia \u00e9 cotidiana, o narcotr\u00e1fico nos amea\u00e7a, mais pessoas foram assassinadas por aqui do que nas guerras ao redor do mundo nos \u00faltimos anos. Andamos encolhidos dentro de casa. Est\u00e3o cada vez mais altos os muros do medo e do sil\u00eancio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A gente se lamenta, d\u00e1 palpites e entrevistas, organiza semin\u00e1rios. Resultado? Parece que nenhum. Elei\u00e7\u00f5es? Melhor n\u00e3o saber. Mas sou da tribo (n\u00e3o t\u00e3o pequena) dos que n\u00e3o se conformam. N\u00e3o acredito em revolu\u00e7\u00e3o a n\u00e3o ser pessoal. Em algumas coisas, sou antipaticamente individualista. Quando reuni\u00f5es, comiss\u00f5es, projetos e planos n\u00e3o resolvem \u2013 \u00e9 o mais comum \u2013, pode-se tentar o mais simples. \u00c0s vezes, ser simples \u00e9 original: come\u00e7ar pela gente mesmo. Em casa. Com as drogas, por exemplo, por que n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cada vez que, seja por tr\u00e1gica depend\u00eancia, seja por aquilo que minha velha m\u00e3e chamava \"fazer-se de interessante\", um de n\u00f3s consome uma droga qualquer (mesmo o cigarrinho de maconha dividido com a turma), est\u00e1 botando no cano de uma arma a bala \u2013 perdida ou n\u00e3o \u2013 que vai matar uma crian\u00e7a, uma m\u00e3e de fam\u00edlia, um trabalhador. Nosso filho, quem sabe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Disfar\u00e7amos nossos tantos medos. Fingimos ser superiores, batendo grandes papos sobre dinheiro, futebol, sacanagem, pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>H\u00e1 quem me deteste por essas afirma\u00e7\u00f5es, dizendo que sou moralista, radical. N\u00e3o sou. Apenas observo, acompanho, muito drama desnecess\u00e1rio, talvez evit\u00e1vel \u2013 mas a gente preferia ignorar o abismo. H\u00e1 muitos anos, visitei v\u00e1rias vezes uma famosa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo. Algu\u00e9m muito querido de amigos meus estava l\u00e1 internado, e voltava com frequ\u00eancia. O que vi, senti, me disseram e eu mesma presenciei nunca vai me deixar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num jantar, h\u00e1 muitos anos, um conhecido desabafou com grande culpa que costumava fazer-se de pai amig\u00e3o fumando maconha com os filhos adolescentes, para estar mais pr\u00f3ximo deles. Um dos meninos sofreu grav\u00edssimos problemas de adic\u00e7\u00e3o pelo resto da vida, morreu de overdose e nem todo o amor dos pais, dos irm\u00e3os, ajudou em nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Sim, a vida pode ser muito cruel. Nas trag\u00e9dias familiares, s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, embora alguns devam ser mais respons\u00e1veis do que outros. N\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma brincar na beira do abismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/lya-luft\/noticia\/2018\/09\/medos-a-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>beira-do-abismo-cjmmrnsma00w301pilpj8qa05.html<\/u> Acesso em 11 nov. 2018<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 58, da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o, denomina-se:","provas":[{"id":71854,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Clara do Sul","sigla":"","id":5393,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-clara-do-sul-rs-2018-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Clara do Sul - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:08:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2196043,"hashId":"2482017feaedec59d380c37f65d0fd09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 58, da Lei n\u00ba 4.320\/1964, o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o, denomina-se:<\/p>","resposta":8621706,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o do objeto.","id":8621705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjudica\u00e7\u00e3o do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empenho de despesa.","id":8621706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho de despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registro de pre\u00e7os.","id":8621707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","id":8621708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","id":8621709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que preconiza a identifica\u00e7\u00e3o de cada rubrica de receita e despesa, de modo que N\u00c3O figurem de forma englobada.","provas":[{"id":70718,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:13:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2160016,"hashId":"197b1606d6c597487a3996bc31b709c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que preconiza a identifica\u00e7\u00e3o de cada rubrica de receita e despesa, de modo que N\u00c3O figurem de forma englobada.<\/p>","resposta":8464195,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio.","id":8464193,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":8464194,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8464195,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade.","id":8464196,"corpo":"<p>Unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clareza.","id":8464197,"corpo":"<p>Clareza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411825,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especificacao-especializacao-ou-discriminacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Plurianual (PPA), no Brasil, previsto no artigo 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentado pelo Decreto 2.829, de 29 de outubro de 1998, \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, que estabelece as diretrizes, os objetivos e as metas a serem seguidos pelo(s) Governo(s)","provas":[{"id":70718,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:12:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2160011,"hashId":"56ba217c584fae19f2b324ba04e8aa02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Plurianual (PPA), no Brasil, previsto no artigo 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e regulamentado pelo Decreto 2.829, de 29 de outubro de 1998, \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, que estabelece as diretrizes, os objetivos e as metas a serem seguidos pelo(s) Governo(s)<\/p>","resposta":8464173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Federal.","id":8464170,"corpo":"<p>Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estadual e Municipal.","id":8464171,"corpo":"<p>Estadual e Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Municipal e Federal.","id":8464172,"corpo":"<p>Municipal e Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Federal, Estadual e Municipal.","id":8464173,"corpo":"<p>Federal, Estadual e Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estadual.","id":8464174,"corpo":"<p>Estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o principal instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo de a\u00e7\u00f5es do Governo, abrangendo, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. O Plano Plurianual tem a dura\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":70718,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador","id":24916,"slug":"analista-de-controle-interno-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-controle-interno-area-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:12:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2160009,"hashId":"01ae49078a41f4bba622e38d06554d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Plurianual (PPA) \u00e9 o principal instrumento de planejamento de m\u00e9dio prazo de a\u00e7\u00f5es do Governo, abrangendo, de forma regionalizada, as diretrizes, os objetivos e as metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. O Plano Plurianual tem a dura\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8464165,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":8464161,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 anos.","id":8464162,"corpo":"<p>8 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":8464163,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 anos.","id":8464164,"corpo":"<p>6 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":8464165,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome do processo aplicado em bancos de dados com os objetivos de, entre outros, reduzir a redund\u00e2ncia e aumentar a integridade dos dados: ","provas":[{"id":68066,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2018-ibc-escola-de-carreiras-especialista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - Prefeitura de Indaiatuba - Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 11:25:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2193073,"hashId":"c6e4b09e652c3edef37bfe8f0ab43084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome do processo aplicado em bancos de dados com os objetivos de, entre outros, reduzir a redund\u00e2ncia e aumentar a integridade dos dados: <\/p>","resposta":8609562,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","id":8609559,"corpo":"<p>Corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o","id":8609560,"corpo":"<p>Indexa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o","id":8609561,"corpo":"<p>Formaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","id":8609562,"corpo":"<p>Normaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador utilizando a \u201cDelphi Language\u201d precisa efetuar uma chamada a uma biblioteca externa chamada \u201cProcessar\u201d que n\u00e3o recebe nenhum par\u00e2metro e retorna um valor inteiro (integer). Tal biblioteca se encontra no arquivo chamado \u201cfuncoes.dll\u201d. Marque a op\u00e7\u00e3o que exibe, corretamente, um exemplo de chamada:","provas":[{"id":68066,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2018-ibc-escola-de-carreiras-especialista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - Prefeitura de Indaiatuba - Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 11:23:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2192971,"hashId":"5bed73df2b73c070b8344b3442d85043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador utilizando a \u201cDelphi Language\u201d precisa efetuar uma chamada a uma biblioteca externa chamada \u201cProcessar\u201d que n\u00e3o recebe nenhum par\u00e2metro e retorna um valor inteiro (<em>integer<\/em>). Tal biblioteca se encontra no arquivo chamado \u201cfuncoes.dll\u201d. Marque a op\u00e7\u00e3o que exibe, corretamente, um exemplo de chamada:<\/p>","resposta":8609059,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"external function Processar: integer; file 'funcoes.dll';","id":8609057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">external function Processar: integer; file 'funcoes.dll';<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Import function Processar: integer; file 'funcoes.dll';","id":8609058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Import function Processar: integer; file 'funcoes.dll';<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"function Processar: integer; external 'funcoes.dll';","id":8609059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">function Processar: integer; external 'funcoes.dll';<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedure Processar: integer; external 'funcoes.dll';","id":8609060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedure Processar: integer; external 'funcoes.dll';<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a express\u00e3o l\u00f3gica abaixo: N\u00c3O (CONDI\u00c7\u00c3O_1 E CONDI\u00c7\u00c3O_2). Marque a op\u00e7\u00e3o em que a express\u00e3o \u00e9 reescrita corretamente e mantendo o mesmo resultado l\u00f3gico:","provas":[{"id":68066,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brio Conhecimentos","descricao":"Instituto Brio Conhecimentos - IBC Escola de carreiras","sigla":"IBC Escola de carreiras","oab":false,"id":878,"slug":"ibc-escola-de-carreiras"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2018-ibc-escola-de-carreiras-especialista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBC Escola de carreiras - Prefeitura de Indaiatuba - Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 11:20:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2192964,"hashId":"429433ded8a37d8ebfb9903917dd720e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a express\u00e3o l\u00f3gica abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O (CONDI\u00c7\u00c3O_1 E CONDI\u00c7\u00c3O_2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o em que a express\u00e3o \u00e9 reescrita corretamente e mantendo o mesmo resultado l\u00f3gico:<\/p>","resposta":8609026,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU CONDI\u00c7\u00c3O_2","id":8609025,"corpo":"<p>CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU CONDI\u00c7\u00c3O_2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 E N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_2","id":8609026,"corpo":"<p>N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 E N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU CONDI\u00c7\u00c3O_2","id":8609027,"corpo":"<p>N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU CONDI\u00c7\u00c3O_2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_2","id":8609028,"corpo":"<p>N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_1 OU N\u00c3O CONDI\u00c7\u00c3O_2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. I. Cabe \u00e0 lei complementar dispor sobre o exerc\u00edcio financeiro, a vig\u00eancia, os prazos, a elabora\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ressalvado o estabelecimento de normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos, que pode ser disciplinado por lei ordin\u00e1ria ou medida provis\u00f3ria. II. As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. III. As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, inclu\u00eddas as que incidam sobre servi\u00e7o da d\u00edvida. IV. As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o ser aprovadas quando incompat\u00edveis com o plano plurianual. As proposi\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o contidas em","provas":[{"id":66622,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:32:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2185721,"hashId":"f976b6da2737aa29deb67f0d6864ab21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe \u00e0 lei complementar dispor sobre o exerc\u00edcio financeiro, a vig\u00eancia, os prazos, a elabora\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o do plano plurianual, da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ressalvado o estabelecimento de normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos, que pode ser disciplinado por lei ordin\u00e1ria ou medida provis\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, inclu\u00eddas as que incidam sobre servi\u00e7o da d\u00edvida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As emendas ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias n\u00e3o poder\u00e3o ser aprovadas quando incompat\u00edveis com o plano plurianual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es <u>corretas<\/u> est\u00e3o contidas em<\/p>","resposta":8578198,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8578196,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8578197,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":8578198,"corpo":"<p>II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8578199,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas Parlamentares","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411803,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os valores press\u00f3ricos obtidos no consult\u00f3rio, conforme caderno \u201cEstrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:37:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1452279,"hashId":"b8331bff4117c87c8b1b78e8deb17b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os valores press\u00f3ricos obtidos no consult\u00f3rio, conforme caderno \u201cEstrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5382421,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se classificar a press\u00e3o arterial em: normotens\u00e3o, press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":5382421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se classificar a press\u00e3o arterial em: normotens\u00e3o, press\u00e3o arterial lim\u00edtrofe e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se a pessoa com press\u00e3o arterial \u00f3tima - menor que 110\/70mmHg. ","id":5382422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se a pessoa com press\u00e3o arterial \u00f3tima - menor que 110\/70mmHg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio II - 140\/90 mmHg.","id":5382423,"corpo":"<p>Considera-se hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio II - 140\/90 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio III -160\/10 mmHg.","id":5382424,"corpo":"<p>Considera-se hipertens\u00e3o arterial est\u00e1gio III -160\/10 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1452279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o utilizados dois m\u00e9todos para coleta de dados de consumo de alimentos em pesquisas epidemiol\u00f3gicas: o registro ou di\u00e1rio alimentar e o Question\u00e1rio de Frequ\u00eancia Alimentar (QFA).","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:37:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321424,"hashId":"7a737a96ed4117e84e5c3e6b6f5f4c5a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o utilizados dois m\u00e9todos para coleta de dados de\r\nconsumo de alimentos em pesquisas epidemiol\u00f3gicas: o\r\nregistro ou di\u00e1rio alimentar e o Question\u00e1rio de\r\nFrequ\u00eancia Alimentar (QFA).<\/p>","resposta":4828000,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4827999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A epidemiologia analisa o que determina a ocorr\u00eancia de certas doen\u00e7as em determinada popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia nutricional, julgue os itens a seguir.","id":410676,"enunciado":"<p align=\"justify\">A epidemiologia analisa o que determina a ocorr\u00eancia de\r\ncertas doen\u00e7as em determinada popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia nutricional, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1321424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CORE MS","id":4721,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"core-ms-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 10.048, de 8 de novembro de 2000, mais conhecida como Lei da Acessibilidade, regulamenta a prioridade no atendimento em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es financeiras e outros, \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, aos idosos com idade igual ou superior a sessenta e cinco anos, \u00e0s gestantes, \u00e0s lactantes e \u00e0s pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo. A lei n\u00ba 10.048, de 2000, prev\u00ea aplica\u00e7\u00e3o de multa: ","provas":[{"id":57414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CORE MS","id":4721,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"core-ms-ms"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ms-ms-2018-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CORE MS - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 04:39:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1748371,"hashId":"17c7bfd494969246f2facc3b2ad35162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 10.048, de 8 de novembro de 2000, mais conhecida como Lei da Acessibilidade, regulamenta a prioridade no atendimento em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es financeiras e outros, \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica, aos idosos com idade igual ou superior a sessenta e cinco anos, \u00e0s gestantes, \u00e0s lactantes e \u00e0s pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo. A lei n\u00ba 10.048, de 2000, prev\u00ea aplica\u00e7\u00e3o de multa: <\/p>","resposta":6652082,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1xima de R$ 500 (quinhentos reais) \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.","id":6652079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de R$ 500 (quinhentos reais) \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00ednima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais) \u00e0 concession\u00e1ria de transporte p\u00fablico, por ve\u00edculo produzido 12 meses a partir da publica\u00e7\u00e3o da lei da acessibilidade, em cujo planejamento n\u00e3o for inclu\u00eddo o acesso facilitado a portadores de defici\u00eancia.","id":6652080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00ednima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais) \u00e0 concession\u00e1ria de transporte p\u00fablico, por ve\u00edculo produzido 12 meses a partir da publica\u00e7\u00e3o da lei da acessibilidade, em cujo planejamento n\u00e3o for inclu\u00eddo o acesso facilitado a portadores de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais), em caso de reincid\u00eancia, \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.","id":6652081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais), em caso de reincid\u00eancia, \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1xima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais) \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.","id":6652082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1xima de R$ 2.500 (dois mil e quinhentos reais) \u00e0 empresa p\u00fablica de transporte coletivo, por ve\u00edculo que n\u00e3o reserve assento devidamente identificado \u00e0s pessoas protegidas pela lei da acessibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291373,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-048-2000-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 ser publicado pelo Poder Executivo at\u00e9:","provas":[{"id":66622,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5171,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-controlador-interno","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Auril\u00e2ndia - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:29:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2185715,"hashId":"49679ad3f33a3dbac01cb54b5e596ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 ser publicado pelo Poder Executivo at\u00e9:<\/p>","resposta":8578171,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.","id":8578169,"corpo":"<p>sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta dias ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o legislativa.","id":8578170,"corpo":"<p>trinta dias ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre. ","id":8578171,"corpo":"<p>trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinze dias ap\u00f3s o encerramento de cada semestre.","id":8578172,"corpo":"<p>quinze dias ap\u00f3s o encerramento de cada semestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. S\u00e3o alguns dos principais objetivos do SIAFI: I - prover mecanismos adequados ao controle di\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. II - fornecer meios para agilizar a programa\u00e7\u00e3o financeira, otimizando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro Nacional, atrav\u00e9s da desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos de caixa do Governo Federal em contas compensat\u00f3rias. III - permitir que a contabilidade p\u00fablica seja fonte segura e tempestiva de informa\u00e7\u00f5es gerenciais destinadas a todos os n\u00edveis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. IV - padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho relativas \u00e0 gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, sem implicar rigidez ou restri\u00e7\u00e3o a essa atividade, uma vez que ele permanece sob parcial controle do ordenador de despesa de cada unidade gestora. Est\u00e3o corretas as seguintes afirmativas:","provas":[{"id":69317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-contador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 14:28:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2146078,"hashId":"62bf7bbc6efe966ed1ef255697a9b384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. S\u00e3o alguns dos principais objetivos do SIAFI: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - prover mecanismos adequados ao controle di\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial aos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - fornecer meios para agilizar a programa\u00e7\u00e3o financeira, otimizando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro Nacional, atrav\u00e9s da desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos de caixa do Governo Federal em contas compensat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - permitir que a contabilidade p\u00fablica seja fonte segura e tempestiva de informa\u00e7\u00f5es gerenciais destinadas a todos os n\u00edveis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho relativas \u00e0 gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, sem implicar rigidez ou restri\u00e7\u00e3o a essa atividade, uma vez que ele permanece sob parcial controle do ordenador de despesa de cada unidade gestora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as seguintes afirmativas:<\/p>","resposta":8404571,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8404569,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8404570,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8404571,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8404572,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8404573,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual consulta SQL ir\u00e1 exibir os nomes dos animais que N\u00c3O usaram servi\u00e7o de entrega durante o m\u00eas de novembro de 2013?","provas":[{"id":70252,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 11:12:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2151640,"hashId":"fc35c439c3ea1e988162ff6afe37432c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual consulta SQL ir\u00e1 exibir os nomes dos animais que N\u00c3O usaram servi\u00e7o de entrega durante o m\u00eas de novembro de 2013?<\/p>","resposta":8427695,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECTA.NOMEFROMANIMAL A WHEREA.MATRIC NOT IN (SELECTA.MATRICFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND S.DATABETWEEN 20131101AND20131130AND S.COD_SERV=3)","id":8427693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECTA.NOMEFROMANIMAL A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC NOT IN<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (SELECTA.MATRICFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATABETWEEN 20131101AND20131130AND S.COD_SERV=3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECTA.NOMEFROMANIMAL A WHEREA.MATRIC NOT IN (SELECTA.MATRICFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND S.DATA&gt;= 20131101 ORS.DATA&lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.CODANDT.DESCRICAO='ENTREGA')","id":8427694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECTA.NOMEFROMANIMAL A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC NOT IN<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (SELECTA.MATRICFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATA&gt;= 20131101 ORS.DATA&lt;= 20131130<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> AND S.COD_SERV=T.CODANDT.DESCRICAO='ENTREGA')<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECTA.NOMEFROMANIMAL AMINUS SELECTA.NOMEFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND S.DATA&gt;= 20131101AND S.DATA&lt;= 20131130AND S.COD_SERV=T.CODAND T.DESCRICAO='ENTREGA'","id":8427695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECTA.NOMEFROMANIMAL AMINUS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> SELECTA.NOMEFROMANIMALA,SERVICO S,TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATA&gt;= 20131101AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATA&lt;= 20131130AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.COD_SERV=T.CODAND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> T.DESCRICAO='ENTREGA'<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECTA.NOMEFROMANIMAL A,SERVICO S,TIPO_SERVICO T WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND S.DATA&gt;= 20131101ANDS.DATA&lt;= 20131130AND S.COD_SERV=T.CODANDT.DESCRICAO != 'ENTREGA'","id":8427696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECTA.NOMEFROMANIMAL A,SERVICO S,TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHEREA.MATRIC=S.MATRIC_ANMAND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATA&gt;= 20131101ANDS.DATA&lt;= 20131130AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.COD_SERV=T.CODANDT.DESCRICAO != 'ENTREGA'<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O esquema relacional a seguir servir\u00e1 de contexto para as quest\u00f5es 24 e 25.Ele descreve um banco de dados usado por uma loja que presta servi\u00e7os para donos de animais de estima\u00e7\u00e3o.CREATE TABLEANIMAL( MATRIC NUMBER(7) NOT NULL, NOME VARCHAR2(50) NOT NULL, RACA VARCHAR2(50), NOME_DONO VARCHAR2(50) NOT NULL, CONSTRAINT ANIMAL_PK PRIMARY KEY (MATRIC))CREATE TABLE TIPO_SERVICO( COD NUMBER(3) NOT NULL, DESCRICAO VARCHAR2(50), PRECO NUMBER(9,2) NOT NULL, CONSTRAINT TIPO_SERVICO_PK PRIMARY KEY (COD))CREATE TABLE SERVICO( MATRIC_ANM NUMBER(7) NOT NULL, DATA NUMBER(8) NOT NULL, SEQ NUMBER(2) NOT NULL, NOME_PROF VARCHAR2(50) NOT NULL, COD_SERV NUMBER(3) NOT NULL, CONSTRAINT SERVICO_PK PRIMARY KEY (MATRIC_ANM,DATA,SEQ),CONSTRAINT SERVICO_FK1 FOREIGN KEY (MATRIC_ANM) REFERENCESANIMAL(MATRIC),CONSTRAINT SERVICO_FK2 FOREIGN KEY (COD_SERV) REFERENCES TIPO_SERVICO (COD))Observa\u00e7\u00f5es:A coluna DATA cont\u00e9m datas no formato AAAAMMDD.A coluna SEQ \u00e9 usada para representar a sequ\u00eancia de servi\u00e7os executados em um animal em uma mesma data.A coluna NOME_PROF \u00e9 usada para representar o nome do profissional que realizou determinado servi\u00e7o.A coluna DESCRICAO \u00e9 usada para representar o nome de um servi\u00e7o prestado pela loja.","id":504956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O esquema relacional a seguir servir\u00e1 de contexto para as quest\u00f5es 24 e 25.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele descreve um banco de dados usado por uma loja que presta servi\u00e7os para donos de animais de estima\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLEANIMAL(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MATRIC NUMBER(7) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> RACA VARCHAR2(50),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME_DONO VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT ANIMAL_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY (MATRIC))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE TIPO_SERVICO(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> COD NUMBER(3) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> DESCRICAO VARCHAR2(50),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRECO NUMBER(9,2) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT TIPO_SERVICO_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY (COD))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE SERVICO(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MATRIC_ANM NUMBER(7) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> DATA NUMBER(8) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> SEQ NUMBER(2) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME_PROF VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> COD_SERV NUMBER(3) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT SERVICO_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (MATRIC_ANM,DATA,SEQ),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CONSTRAINT SERVICO_FK1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FOREIGN KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (MATRIC_ANM)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> REFERENCESANIMAL(MATRIC),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CONSTRAINT SERVICO_FK2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FOREIGN KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(COD_SERV)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> REFERENCES TIPO_SERVICO (COD))<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna DATA cont\u00e9m datas no formato AAAAMMDD.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna SEQ \u00e9 usada para representar a sequ\u00eancia de servi\u00e7os executados em um animal em uma mesma data.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna NOME_PROF \u00e9 usada para representar o nome do profissional que realizou determinado servi\u00e7o.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna DESCRICAO \u00e9 usada para representar o nome de um servi\u00e7o prestado pela loja.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2151640","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual consulta SQL ir\u00e1 exibir os nomes dos profissionais que realizam mais de tr\u00eas servi\u00e7os de tosa durante o m\u00eas de novembro de 2013?","provas":[{"id":70252,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-engenheiro-area-computacao-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 11:13:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2151644,"hashId":"751a122e052262f61eb8fe8ce789613e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual consulta SQL ir\u00e1 exibir os nomes dos profissionais que realizam mais de tr\u00eas servi\u00e7os de tosa durante o m\u00eas de novembro de 2013?<\/p>","resposta":8427713,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT S.NOME_PROF FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA' GROUP BY S.NOME_PROF HAVING (SELECT COUNT(*) FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T WHERE S.DATA&gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt; 3","id":8427712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT S.NOME_PROF FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA'<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> GROUP BY S.NOME_PROF HAVING<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (SELECT COUNT(*) FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE S.DATA&gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt; 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT DISTINCT(R.NOME_PROF) FROM SERVICO R WHERE (SELECT COUNT(*) FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.NOME_PROF=R.NOME_PROF AND S.DATA &lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt; 3","id":8427713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT DISTINCT(R.NOME_PROF) FROM SERVICO R<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE (SELECT COUNT(*) FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.NOME_PROF=R.NOME_PROF AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.DATA &lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt; 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT DISTINCT(R.NOME_PROF) FROM SERVICO R WHERE (SELECT COUNT(*) FROM TIPO_SERVICO T WHERE R.DATA &gt;= 20131101 AND R.DATA&lt;= 20131130 AND R.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt;3","id":8427714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT DISTINCT(R.NOME_PROF) FROM SERVICO R<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE (SELECT COUNT(*) FROM TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE R.DATA &gt;= 20131101 AND R.DATA&lt;= 20131130 AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> R.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA') &gt;3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT S.NOME_PROF FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA' GROUP BY S.NOME_PROF HAVING COUNT(DISTINCT S.NOME_PROF) &gt; 3","id":8427715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT S.NOME_PROF FROM SERVICO S, TIPO_SERVICO T<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> WHERE S.DATA &gt;= 20131101 AND S.DATA&lt;= 20131130 AND<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S.COD_SERV=T.COD AND T.DESCRICAO='TOSA'<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> GROUP BY S.NOME_PROF HAVING<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> COUNT(DISTINCT S.NOME_PROF) &gt; 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O esquema relacional a seguir servir\u00e1 de contexto para as quest\u00f5es 24 e 25.Ele descreve um banco de dados usado por uma loja que presta servi\u00e7os para donos de animais de estima\u00e7\u00e3o.CREATE TABLEANIMAL( MATRIC NUMBER(7) NOT NULL, NOME VARCHAR2(50) NOT NULL, RACA VARCHAR2(50), NOME_DONO VARCHAR2(50) NOT NULL, CONSTRAINT ANIMAL_PK PRIMARY KEY (MATRIC))CREATE TABLE TIPO_SERVICO( COD NUMBER(3) NOT NULL, DESCRICAO VARCHAR2(50), PRECO NUMBER(9,2) NOT NULL, CONSTRAINT TIPO_SERVICO_PK PRIMARY KEY (COD))CREATE TABLE SERVICO( MATRIC_ANM NUMBER(7) NOT NULL, DATA NUMBER(8) NOT NULL, SEQ NUMBER(2) NOT NULL, NOME_PROF VARCHAR2(50) NOT NULL, COD_SERV NUMBER(3) NOT NULL, CONSTRAINT SERVICO_PK PRIMARY KEY (MATRIC_ANM,DATA,SEQ),CONSTRAINT SERVICO_FK1 FOREIGN KEY (MATRIC_ANM) REFERENCESANIMAL(MATRIC),CONSTRAINT SERVICO_FK2 FOREIGN KEY (COD_SERV) REFERENCES TIPO_SERVICO (COD))Observa\u00e7\u00f5es:A coluna DATA cont\u00e9m datas no formato AAAAMMDD.A coluna SEQ \u00e9 usada para representar a sequ\u00eancia de servi\u00e7os executados em um animal em uma mesma data.A coluna NOME_PROF \u00e9 usada para representar o nome do profissional que realizou determinado servi\u00e7o.A coluna DESCRICAO \u00e9 usada para representar o nome de um servi\u00e7o prestado pela loja.","id":504956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O esquema relacional a seguir servir\u00e1 de contexto para as quest\u00f5es 24 e 25.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele descreve um banco de dados usado por uma loja que presta servi\u00e7os para donos de animais de estima\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLEANIMAL(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MATRIC NUMBER(7) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> RACA VARCHAR2(50),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME_DONO VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT ANIMAL_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY (MATRIC))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE TIPO_SERVICO(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> COD NUMBER(3) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> DESCRICAO VARCHAR2(50),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRECO NUMBER(9,2) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT TIPO_SERVICO_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY (COD))<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE SERVICO(<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MATRIC_ANM NUMBER(7) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> DATA NUMBER(8) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> SEQ NUMBER(2) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> NOME_PROF VARCHAR2(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> COD_SERV NUMBER(3) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> CONSTRAINT SERVICO_PK<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (MATRIC_ANM,DATA,SEQ),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CONSTRAINT SERVICO_FK1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FOREIGN KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (MATRIC_ANM)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> REFERENCESANIMAL(MATRIC),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CONSTRAINT SERVICO_FK2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FOREIGN KEY<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(COD_SERV)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> REFERENCES TIPO_SERVICO (COD))<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna DATA cont\u00e9m datas no formato AAAAMMDD.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna SEQ \u00e9 usada para representar a sequ\u00eancia de servi\u00e7os executados em um animal em uma mesma data.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna NOME_PROF \u00e9 usada para representar o nome do profissional que realizou determinado servi\u00e7o.<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A coluna DESCRICAO \u00e9 usada para representar o nome de um servi\u00e7o prestado pela loja.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2151644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama.Analise as afirmativas a seguir. I. O Caso de Uso UC03 -Comprar Material ESTENDE caso de uso UC01 -Solicitar Material.II. O Caso de Uso UC01 -Solicitar Material faz INCLUDE do caso de uso UC02 -Checar Estoque.III. O Caso de Uso UC03 -Comprar Material GENERALIZA o caso de uso UC04 -Emitir Pedido de Compra.IV. Considerando que o processo do UC04 -Emitir Pedido de Compra \u00e9 o mesmo em qualquer \u00e1rea de neg\u00f3cio da companhia, a GENERALIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o pois, a especifica\u00e7\u00e3o contida neste caso de uso deve ser a mesma para o processo de compra de material no setor do Almoxarife.V. O Caso de Uso UC01 -Solicitar Material ESTENDE o caso de uso UC02 -Checar Estoque.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":70701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 10:59:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191171,"hashId":"bc980dc175245fc975d7c74913a7c211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o diagrama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70701\/questao\/2191171-20220130222323000000-0.png\" width=\"540\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Caso de Uso UC03 -Comprar Material ESTENDE caso de uso UC01 -Solicitar Material.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Caso de Uso UC01 -Solicitar Material faz INCLUDE do caso de uso UC02 -Checar Estoque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Caso de Uso UC03 -Comprar Material GENERALIZA o caso de uso UC04 -Emitir Pedido de Compra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Considerando que o processo do UC04 -Emitir Pedido de Compra \u00e9 o mesmo em qualquer \u00e1rea de neg\u00f3cio da companhia, a GENERALIZA\u00c7\u00c3O \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o pois, a especifica\u00e7\u00e3o contida neste caso de uso deve ser a mesma para o processo de compra de material no setor do Almoxarife.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Caso de Uso UC01 -Solicitar Material ESTENDE o caso de uso UC02 -Checar Estoque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8601436,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - IV - V.","id":8601433,"corpo":"<p>I - II - IV - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III - V.","id":8601434,"corpo":"<p>I - III - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III - IV - V.","id":8601435,"corpo":"<p>III - IV - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - II - III - IV.","id":8601436,"corpo":"<p>I - II - III - IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II - III - IV.","id":8601437,"corpo":"<p>II - III - IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2191171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir. \u00c9 o processo de avaliar os cen\u00e1rios a fim de predizer seus efeitos, positivos ou negativos, nos objetivos do projeto. Pode ser usado para avaliar a viabilidade do cronograma do projeto sob condi\u00e7\u00f5es diferentes e para preparar reservas de cronograma e planos de resposta para resolver o impacto de situa\u00e7\u00f5es inesperadas.A afirmativa refere-se \u00e0 t\u00e9cnica de","provas":[{"id":70701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-24 10:59:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2191167,"hashId":"788ecc4ebb235c6c4bd625c41e35b91c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o processo de avaliar os cen\u00e1rios a fim de predizer seus efeitos, positivos ou negativos, nos objetivos do projeto. Pode ser usado para avaliar a viabilidade do cronograma do projeto sob condi\u00e7\u00f5es diferentes e para preparar reservas de cronograma e planos de resposta para resolver o impacto de situa\u00e7\u00f5es inesperadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa refere-se \u00e0 t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":8601415,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise do Cen\u00e1rio 'E se'.","id":8601415,"corpo":"<p>An\u00e1lise do Cen\u00e1rio 'E se'.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do Caminho Cr\u00edtico. ","id":8601416,"corpo":"<p>An\u00e1lise do Caminho Cr\u00edtico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simula\u00e7\u00e3o.","id":8601417,"corpo":"<p>Simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o.","id":8601418,"corpo":"<p>Compress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralelismo.","id":8601419,"corpo":"<p>Paralelismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento do Cronograma (Tempo) do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento do Cronograma (Tempo) do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428954,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-do-cronograma-tempo-do-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do decreto-lei n\u00ba 3.689\/1941, C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta,","provas":[{"id":66503,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-25 04:39:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027280,"hashId":"4cac1252cb74e05ec8d71afdc4569e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do decreto-lei n\u00ba 3.689\/1941, C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta,<\/p>","resposta":7897242,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz, sem modificar a descri\u00e7\u00e3o do fato contida na den\u00fancia ou queixa, n\u00e3o poder\u00e1 atribuir-lhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, quando, em consequ\u00eancia, tenha de aplicar pena mais grave.","id":7897239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, sem modificar a descri\u00e7\u00e3o do fato contida na den\u00fancia ou queixa, n\u00e3o poder\u00e1 atribuir-lhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, quando, em consequ\u00eancia, tenha de aplicar pena mais grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do fato, em consequ\u00eancia de prova existente nos autos de elemento ou circunst\u00e2ncia da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida na acusa\u00e7\u00e3o, O Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 aditar a den\u00fancia ou queixa, no prazo de 10 (dez) dias, se em virtude desta houver sido instaurado o processo em crime de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7897240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do fato, em consequ\u00eancia de prova existente nos autos de elemento ou circunst\u00e2ncia da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida na acusa\u00e7\u00e3o, O Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 aditar a den\u00fancia ou queixa, no prazo de 10 (dez) dias, se em virtude desta houver sido instaurado o processo em crime de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas il\u00edcitas, assim entendidas as obtidas em viola\u00e7\u00e3o a normas constitucionais legais, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio desentranhar do processo.","id":7897241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas il\u00edcitas, assim entendidas as obtidas em viola\u00e7\u00e3o a normas constitucionais legais, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio desentranhar do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o juiz poder\u00e1 proferir senten\u00e7a condenat\u00f3ria, ainda que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o, bem como reconhecer agravantes, embora nenhuma tenha sido alegada.","id":7897242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o juiz poder\u00e1 proferir senten\u00e7a condenat\u00f3ria, ainda que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o, bem como reconhecer agravantes, embora nenhuma tenha sido alegada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tamb\u00e9m inadmiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas, mesmo quando n\u00e3o evidenciado o nexo de causalidade entre umas e outras, ou quando as derivadas puderem ser obtidas por uma fonte independente das primeiras.","id":7897243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tamb\u00e9m inadmiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas, mesmo quando n\u00e3o evidenciado o nexo de causalidade entre umas e outras, ou quando as derivadas puderem ser obtidas por uma fonte independente das primeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juiz natural","oab":false,"nome":"Juiz natural","pai":421255,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421258,"slug":"direito-processual-penal-juiz-natural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sindic\u00e2ncia e o processo \u00e9tico-profissional (PEP) nos Conselhos Regionais de Medicina (CRM) e no Conselho Federal de Medicina (CFM) s\u00e3o regidos pelo C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-Profissional (CPEP), previsto na Resolu\u00e7\u00e3o CFM no 2.145\/2016. Com base nesse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":30245,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":30246,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837,"slug":"servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"},{"id":30247,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfm-2018-iades-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 00:37:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":964506,"hashId":"41cc8ff81808a95a6e3fc42818f93fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sindic\u00e2ncia e o processo \u00e9tico-profissional (PEP) nos Conselhos Regionais de Medicina (CRM) e no Conselho Federal de Medicina (CFM) s\u00e3o regidos pelo C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-Profissional (CPEP), previsto na Resolu\u00e7\u00e3o CFM n<sup>o<\/sup> 2.145\/2016. Com base nesse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3373507,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sindic\u00e2ncia pode ser instaurada de of\u00edcio pelo pr\u00f3prio Conselho Regional de Medicina.","id":3373507,"corpo":"<p>A sindic\u00e2ncia pode ser instaurada de of\u00edcio pelo pr\u00f3prio Conselho Regional de Medicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conselheiro sindicante poder\u00e1 propor a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, sendo respons\u00e1vel por arbitrar qualquer acerto pecuni\u00e1rio existente.","id":3373508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselheiro sindicante poder\u00e1 propor a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, sendo respons\u00e1vel por arbitrar qualquer acerto pecuni\u00e1rio existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conselheiro relator do processo \u00e9tico-profissional pode fundamentar a pr\u00f3pria decis\u00e3o exclusivamente nos elementos informativos colhidos na sindic\u00e2ncia.","id":3373509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselheiro relator do processo \u00e9tico-profissional pode fundamentar a pr\u00f3pria decis\u00e3o exclusivamente nos elementos informativos colhidos na sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em determinados casos, as provas il\u00edcitas podem ser admitidas nos processos \u00e9tico-profissionais.","id":3373510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinados casos, as provas il\u00edcitas podem ser admitidas nos processos \u00e9tico-profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo \u00e9tico-profissional, os depoimentos das testemunhas podem ser levados por escrito por elas.","id":3373511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo \u00e9tico-profissional, os depoimentos das testemunhas podem ser levados por escrito por elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/964506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barretos","sigla":"Camara de Barretos","id":3383,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-barretos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, escrito a partir das informa\u00e7\u00f5es do texto. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":30062,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barretos","sigla":"Camara de Barretos","id":3383,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-barretos-sp-2018-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Barretos - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:17:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":961498,"hashId":"67bf6369619228d65c4e3d6c977a635e","enunciado":"<p>Considere o trecho a seguir, escrito a partir das informa\u00e7\u00f5es\r\ndo texto.\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30062\/12.gif\"><\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente,\r\nas lacunas do texto, conforme a norma-padr\u00e3o da\r\nl\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":3360803,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suficiente ... existem ... havia ... ampliadas","id":3360802,"corpo":"suficiente ... existem ... havia ... ampliadas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suficientes ... existem ... havia ... ampliada","id":3360803,"corpo":"suficientes ... existem ... havia ... ampliada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suficiente ... existe ... havia ... ampliada","id":3360804,"corpo":"suficiente ... existe ... havia ... ampliada","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suficientes ... existe ... haviam ... ampliada","id":3360805,"corpo":"suficientes ... existe ... haviam ... ampliada","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suficientes ... existem ... haviam ... ampliadas","id":3360806,"corpo":"suficientes ... existem ... haviam ... ampliadas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362384,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30062\/11.gif\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/961498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859,"slug":"engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862,"slug":"farmaceutico-area-oncologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879,"slug":"odontologo-especialista-em-cirurgia-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868,"slug":"tecnico-em-educacao-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: ( ) Buscando exprimir o \u201ceu profundo\u201d, as realidades vagas e complexas do inconsciente, os simbolistas prop\u00f5em uma \u201cgram\u00e1tica psicol\u00f3gica\u201d, baseada em neologismo e met\u00e1fora inesperada. A poesia \u00e9 vaga, imprecisa e nebulosa, sugerindo mundos que escapam ao controle da l\u00f3gica e da raz\u00e3o. ( ) O homem do Barroco foi marcado por impulsos contradit\u00f3rios. Claro que sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica haveria de ter como tra\u00e7o fundamental o culto do contraste, do conflito e da contradi\u00e7\u00e3o, que se expressa, na literatura, pela frequ\u00eancia das ant\u00edteses e paradoxos; na pintura, pelo jogo de massas e pelo contraste claro \/ escuro; na escultura, pelo exagero do alto \/ baixo relevo, como se v\u00ea nos profetas de Aleijadinho, com os queixos pontiagudos e as \u00f3rbitas oculares exageradamente c\u00f4ncavas; na m\u00fasica, pela presen\u00e7a do canto \/ contracanto, do contraponto e da fuga. ( ) Parnasianismo \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que recebe o movimento art\u00edstico do S\u00e9culo XVIII. Caracteriza-se pelo restabelecimento do equil\u00edbrio cl\u00e1ssico, define-se como uma rea\u00e7\u00e3o ao rebuscamento, \u00e0 ornamenta\u00e7\u00e3o exagerada, \u00e9 uma volta \u00e0 simplicidade e \u00e0 clareza, orientadas no sentido da raz\u00e3o, da verdade e da natureza, que se tornam as molas mestras da cria\u00e7\u00e3o. ( ) No Pr\u00e9-modernismo, a imposi\u00e7\u00e3o do eu do artista \u00e0 realidade opera-se de modo radical. Assim, a fun\u00e7\u00e3o emotiva ou expressiva da linguagem, centrada no emissor, \u00e9 predominante. A realidade \u00e9 captada pelo prisma pessoal do poeta. ( ) O Realismo, o Naturalismo e o Parnasianismo s\u00e3o as correntes art\u00edsticas mais expressivas da segunda metade do S\u00e9culo XIX at\u00e9 o limiar do S\u00e9culo XX. Refletem, no plano art\u00edstico, a consolida\u00e7\u00e3o da burguesia e seu fortalecimento, enquanto classe detentora do poder, em fun\u00e7\u00e3o do triunfo definitivo do capital industrial sobre o capital de com\u00e9rcio e da implementa\u00e7\u00e3o do capitalismo avan\u00e7ado e sua expans\u00e3o \u00e0s \u00e1reas perif\u00e9ricas do sistema mundial, Am\u00e9rica, \u00c1frica e \u00c1sia.","provas":[{"id":41540,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-administrador-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Administrador - 2018"},{"id":41548,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":41568,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Suporte - 2018"},{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"},{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"},{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":41658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859,"slug":"engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico - 2018"},{"id":41663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":41670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862,"slug":"farmaceutico-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":41696,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":41702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Nutricionista - 2018"},{"id":41707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial","id":7879,"slug":"odontologo-especialista-em-cirurgia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo-especialista-em-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo Especialista em Cirurgia Bucomaxilofacial - 2018"},{"id":41721,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":41723,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":41726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868,"slug":"tecnico-em-educacao-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1232206,"hashId":"a4c84b2d64da1f12e60f454eac1aeec7","enunciado":"<p align=justify>Coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: <div><br><\/div><div>( ) Buscando exprimir o \u201ceu profundo\u201d, as realidades vagas e complexas do inconsciente, os simbolistas\r\nprop\u00f5em uma \u201cgram\u00e1tica psicol\u00f3gica\u201d, baseada em neologismo e met\u00e1fora inesperada. A poesia \u00e9 vaga,\r\nimprecisa e nebulosa, sugerindo mundos que escapam ao controle da l\u00f3gica e da raz\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>( ) O homem do Barroco foi marcado por impulsos contradit\u00f3rios. Claro que sua produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica\r\nhaveria de ter como tra\u00e7o fundamental o culto do contraste, do conflito e da contradi\u00e7\u00e3o, que se expressa,\r\nna literatura, pela frequ\u00eancia das ant\u00edteses e paradoxos; na pintura, pelo jogo de massas e pelo contraste\r\nclaro \/ escuro; na escultura, pelo exagero do alto \/ baixo relevo, como se v\u00ea nos profetas de Aleijadinho,\r\ncom os queixos pontiagudos e as \u00f3rbitas oculares exageradamente c\u00f4ncavas; na m\u00fasica, pela presen\u00e7a\r\ndo canto \/ contracanto, do contraponto e da fuga. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Parnasianismo \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que recebe o movimento art\u00edstico do S\u00e9culo XVIII. Caracteriza-se pelo\r\nrestabelecimento do equil\u00edbrio cl\u00e1ssico, define-se como uma rea\u00e7\u00e3o ao rebuscamento, \u00e0 ornamenta\u00e7\u00e3o\r\nexagerada, \u00e9 uma volta \u00e0 simplicidade e \u00e0 clareza, orientadas no sentido da raz\u00e3o, da verdade e da\r\nnatureza, que se tornam as molas mestras da cria\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>( ) No Pr\u00e9-modernismo, a imposi\u00e7\u00e3o do eu do artista \u00e0 realidade opera-se de modo radical. Assim, a\r\nfun\u00e7\u00e3o emotiva ou expressiva da linguagem, centrada no emissor, \u00e9 predominante. A realidade \u00e9 captada\r\npelo prisma pessoal do poeta. <\/div><div><br><\/div><div>( ) O Realismo, o Naturalismo e o Parnasianismo s\u00e3o as correntes art\u00edsticas mais expressivas da segunda\r\nmetade do S\u00e9culo XIX at\u00e9 o limiar do S\u00e9culo XX. Refletem, no plano art\u00edstico, a consolida\u00e7\u00e3o da burguesia\r\ne seu fortalecimento, enquanto classe detentora do poder, em fun\u00e7\u00e3o do triunfo definitivo do capital\r\nindustrial sobre o capital de com\u00e9rcio e da implementa\u00e7\u00e3o do capitalismo avan\u00e7ado e sua expans\u00e3o \u00e0s\r\n\u00e1reas perif\u00e9ricas do sistema mundial, Am\u00e9rica, \u00c1frica e \u00c1sia.<\/div><\/p>","resposta":4450348,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4450346,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4450347,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4450348,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4450349,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4450350,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1232206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito dos trechos do texto.","provas":[{"id":40043,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:48:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177872,"hashId":"920197963851d91c111859a4859e69ff","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta a respeito dos trechos do\r\ntexto.<\/p>","resposta":4224824,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u2013 coisas que vejo tantos fazerem com facilidade \u2013, o termo destacado significa desinteresse.","id":4224823,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u2013 coisas que vejo tantos fazerem com <strong>facilidade<\/strong> \u2013,\r\no termo destacado significa desinteresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u2013 Adulto inepto, mas n\u00e3o medroso \u2013, o termo destacado significa in\u00e1bil.","id":4224824,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u2013 Adulto <strong>inepto<\/strong>, mas n\u00e3o medroso \u2013, o termo\r\ndestacado significa in\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u2013 um senhor de 55 anos, e, l\u00f3gico, o resultado foi rid\u00edculo \u2013, o termo destacado significa inesperado.","id":4224825,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u2013 um senhor de 55 anos, e, l\u00f3gico, o resultado foi\r\n<strong>rid\u00edculo<\/strong> \u2013, o termo destacado significa inesperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u2013 N\u00e3o emendo duas notas no mesmo tom \u2013, o termo destacado significa diferencio.","id":4224826,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u2013 N\u00e3o <strong>emendo<\/strong> duas notas no mesmo tom \u2013, o\r\ntermo destacado significa diferencio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u2013 A quinta \u00e9 mais uma leve inveja \u2013, o termo destacado significa dissimulada.","id":4224827,"corpo":"<p align=\"justify\">Em \u2013 A quinta \u00e9 mais uma <strong>leve<\/strong> inveja \u2013, o termo\r\ndestacado significa dissimulada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica de Ivan Angelo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11.Alguns fracassos Em compara\u00e7\u00e3o com meus fracassos, n\u00e3o posso dizer como no poema de Fernando Pessoa que \u201ctodos os meus conhecidos t\u00eam sido campe\u00f5es em tudo\u201d, ou que \u201ctoda a gente que eu conhe\u00e7o (...) nunca foi sen\u00e3o pr\u00edncipe \u2013 todos eles pr\u00edncipes \u2013 na vida\u201d, mas tenho minhas incompet\u00eancias. Jamais consegui fazer certas coisas que contam para o conv\u00edvio social, coisas que vejo tantos fazerem com facilidade e at\u00e9 alguma gra\u00e7a. Hoje n\u00e3o ligo para essas minhas incompet\u00eancias, mas houve tempo em que me do\u00edam; n\u00e3o, n\u00e3o, apenas me diminu\u00edam, intimidavam, v\u00e1 l\u00e1, humilhavam. Quando se \u00e9 jovem e se disputam aten\u00e7\u00f5es, essas coisas contam. Vou falar de apenas cinco. Dan\u00e7ar. Em pista de dan\u00e7a, nunca consegui manter o interesse de uma garota por mais de tr\u00eas minutos, o tempo de uma m\u00fasica. O normal, numa festa, era eu ficar ali no banco de reservas, vendo a bela me escapar em volteios e volutas volutuosas com um p\u00e9 de valsa. Abandonei esse palco de derrotas e resolvi tentar sedu\u00e7\u00f5es em papos de botecos, a\u00ed com alguma vantagem. Nadar, outro fracasso. Se a gente n\u00e3o come\u00e7a criancinha, \u00e9 dif\u00edcil pegar o jeito. Sem piscina, rio ou mar, onde bater pernas e bra\u00e7os, em zoeira de tentativa e erro? Adulto inepto, mas n\u00e3o medroso, fui quase um afogado no Leblon, em Cabo Frio, na cachoeira de Iporanga... Bicicleta \u00e9 igual: ou voc\u00ea a domina quando crian\u00e7a ou ser\u00e1 um ciclista inseguro a vida toda. De pequeno, n\u00e3o tive sequer um veloc\u00edpede, e me consola pensar que isso explica tudo. Minhas filhas tentaram dar um jeito nisso, quando eu j\u00e1 era um senhor de 55 anos, e, l\u00f3gico, o resultado foi rid\u00edculo. S\u00f3 pedalo em campo aberto, sem ter por perto humanos, bicho de quatro patas ou outro engenho sobre rodas. Cantar, nem em coro. N\u00e3o emendo duas notas no mesmo tom. A falha se estende \u00e0 m\u00fasica em geral: n\u00e3o toco, n\u00e3o batuco, n\u00e3o dan\u00e7o. Isso \u00e9 bom? N\u00e3o, mas fazer o qu\u00ea? A quinta \u00e9 mais uma leve inveja, n\u00e3o faz falta para o conv\u00edvio, mas poderia dar brilho a certos momentos: assobiar com perfei\u00e7\u00e3o. Nasceu quando vi o Myltainho, na reda\u00e7\u00e3o do Jornal da Tarde, assobiar a melodia da sinfonia inacabada de Schubert, inteira, sem vacila\u00e7\u00f5es ou erro. P\u00e1lido de espanto, inclu\u00ed aquele pequeno recital de sala de reda\u00e7\u00e3o entre as admira\u00e7\u00f5es de minha vida e me acrescentei mais uma frustra\u00e7\u00e3o. (Veja S\u00e3o Paulo, 26.07.2017. Adaptado)","id":393866,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a cr\u00f4nica de Ivan Angelo, para responder \u00e0s quest\u00f5es\r\nde n\u00fameros 01 a 11.<\/p><p align=\"justify\">Alguns fracassos<\/p><p align=\"justify\">         \r\nEm compara\u00e7\u00e3o com meus fracassos, n\u00e3o posso dizer\r\ncomo no poema de Fernando Pessoa que \u201ctodos os meus\r\nconhecidos t\u00eam sido campe\u00f5es em tudo\u201d, ou que \u201ctoda a\r\ngente que eu conhe\u00e7o (...) nunca foi sen\u00e3o pr\u00edncipe \u2013 todos\r\neles pr\u00edncipes \u2013 na vida\u201d, mas tenho minhas incompet\u00eancias.\r\nJamais consegui fazer certas coisas que contam para o conv\u00edvio\r\nsocial, coisas que vejo tantos fazerem com facilidade e\r\nat\u00e9 alguma gra\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Hoje n\u00e3o ligo para essas minhas incompet\u00eancias, mas\r\nhouve tempo em que me do\u00edam; n\u00e3o, n\u00e3o, apenas me diminu\u00edam,\r\nintimidavam, v\u00e1 l\u00e1, humilhavam. Quando se \u00e9 jovem\r\ne se disputam aten\u00e7\u00f5es, essas coisas contam. Vou falar de\r\napenas cinco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Dan\u00e7ar. Em pista de dan\u00e7a, nunca consegui manter o interesse\r\nde uma garota por mais de tr\u00eas minutos, o tempo de\r\numa m\u00fasica. O normal, numa festa, era eu ficar ali no banco\r\nde reservas, vendo a bela me escapar em volteios e volutas\r\nvolutuosas com um p\u00e9 de valsa. Abandonei esse palco de\r\nderrotas e resolvi tentar sedu\u00e7\u00f5es em papos de botecos, a\u00ed\r\ncom alguma vantagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Nadar, outro fracasso. Se a gente n\u00e3o come\u00e7a criancinha,\r\n\u00e9 dif\u00edcil pegar o jeito. Sem piscina, rio ou mar, onde bater\r\npernas e bra\u00e7os, em zoeira de tentativa e erro? Adulto inepto,\r\nmas n\u00e3o medroso, fui quase um afogado no Leblon, em Cabo\r\nFrio, na cachoeira de Iporanga...<\/p><p align=\"justify\">        \r\nBicicleta \u00e9 igual: ou voc\u00ea a domina quando crian\u00e7a ou\r\nser\u00e1 um ciclista inseguro a vida toda. De pequeno, n\u00e3o tive\r\nsequer um veloc\u00edpede, e me consola pensar que isso explica\r\ntudo. Minhas filhas tentaram dar um jeito nisso, quando eu\r\nj\u00e1 era um senhor de 55 anos, e, l\u00f3gico, o resultado foi rid\u00edculo.\r\nS\u00f3 pedalo em campo aberto, sem ter por perto humanos,\r\nbicho de quatro patas ou outro engenho sobre rodas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Cantar, nem em coro. N\u00e3o emendo duas notas no mesmo\r\ntom. A falha se estende \u00e0 m\u00fasica em geral: n\u00e3o toco, n\u00e3o\r\nbatuco, n\u00e3o dan\u00e7o. Isso \u00e9 bom? N\u00e3o, mas fazer o qu\u00ea?<\/p><p align=\"justify\">       \r\nA quinta \u00e9 mais uma leve inveja, n\u00e3o faz falta para o conv\u00edvio,\r\nmas poderia dar brilho a certos momentos: assobiar\r\ncom perfei\u00e7\u00e3o. Nasceu quando vi o Myltainho, na reda\u00e7\u00e3o\r\ndo Jornal da Tarde, assobiar a melodia da sinfonia inacabada\r\nde Schubert, inteira, sem vacila\u00e7\u00f5es ou erro. P\u00e1lido de espanto,\r\ninclu\u00ed aquele pequeno recital de sala de reda\u00e7\u00e3o entre\r\nas admira\u00e7\u00f5es de minha vida e me acrescentei mais uma\r\nfrustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Veja S\u00e3o Paulo, 26.07.2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Sargento","id":19928,"slug":"bombeiro-militar-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do editor de textos MS Word 2016 marcou um texto de um documento e clicounas teclas de atalho CTRL+C. Isso significa que ele deseja:","provas":[{"id":46538,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Sargento","id":19928,"slug":"bombeiro-militar-sargento"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-sargento-3","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:15:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1415631,"hashId":"ddf547b033073b13c783a3e82eb59e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do editor de textos MS Word 2016 marcou um texto de um documento e clicounas teclas de atalho CTRL+C. Isso significa que ele deseja:<\/p>","resposta":5217620,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiara texto.","id":5217620,"corpo":"<p>copiara texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloquear hiperlinks.","id":5217621,"corpo":"<p>bloquear hiperlinks.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrir um novo arquivo.","id":5217622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir um novo arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechar o documento.","id":5217623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fechar o documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1415631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho: \u201cAnt\u00f4nio destaca que \u2018quanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e devolver ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u2019\u201d, e assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reg\u00eancia verbal do elemento sublinhado \u00e9 constru\u00edda tal como a reg\u00eancia do verbo devolver nesse trecho:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212416,"hashId":"2d8d596d16c5fb7894064bfe4af541ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho: \u201cAnt\u00f4nio destaca que \u2018quanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e <strong><u>devolver<\/u><\/strong> ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u2019\u201d, e assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reg\u00eancia verbal do elemento sublinhado \u00e9 constru\u00edda tal como a reg\u00eancia do verbo <strong><u>devolver<\/u><\/strong> nesse trecho:<\/p>","resposta":8691859,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O filme, cujo autor recebeu o pr\u00eamio internacional de literatura, \u00e9 muito bom.","id":8691857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filme, cujo autor <strong><u>recebeu<\/u><\/strong> o pr\u00eamio internacional de literatura, \u00e9 muito bom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta \u00e9 uma decis\u00e3o dif\u00edcil que implica preju\u00edzos para os empregados da empresa do prefeito.","id":8691858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 uma decis\u00e3o dif\u00edcil que <strong><u>implica<\/u><\/strong> preju\u00edzos para os empregados da empresa do prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No dia seguinte ao acidente, o servidor p\u00fablico entregou o envelope ao delegado de pol\u00edcia.","id":8691859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte ao acidente, o servidor p\u00fablico <strong><u>entregou<\/u><\/strong> o envelope ao delegado de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 preciso chamar um t\u00e9cnico, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que repare a televis\u00e3o da sala","id":8691860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 preciso chamar um t\u00e9cnico, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, para que <strong><u>repare<\/u><\/strong> a televis\u00e3o da sala<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sa\u00fade Mental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o Mais de 11 milh\u00f5es de brasileiros foram diagnosticados com a depress\u00e3o, segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade. Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser a mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020.\tA juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela sua forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. Consequentemente, a sa\u00fade mental \u00e9 afetada desencadeando doen\u00e7as como a depress\u00e3o e a ansiedade. Frases como \u201cfica bem\u201d, \u201cvoc\u00ea precisa se esfor\u00e7ar\u201d ou \u201cfica tranquilo\u201d s\u00e3o comuns a quem est\u00e1 nessa condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o funcionam para quem passa todos os dias por isso.\tA escola pode ser um dos grandes motores para esse problema na vida dos estudantes. N\u00fameros indicam que 56% dos alunos brasileiros ficam mais estressados durante os estudos, de acordo com o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Estudantes da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Os baixos investimentos em uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e a falta de suporte aos jovens ampliam ainda mais esse n\u00famero.\tA popula\u00e7\u00e3o ainda desconhece, na pr\u00e1tica, a doen\u00e7a e confunde muitas vezes como mera \u201ctristeza\u201d ou \u201cbaixo astral\u201d. Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como tal\".\tAnt\u00f4nio Geraldo ressalta que \u00e9 preciso quebrar o preconceito relacionado \u00e0s quest\u00f5es de sa\u00fade mental, levando informa\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u201cA psicofobia (discrimina\u00e7\u00e3o contra os portadores de transtornos e defici\u00eancias mentais) \u00e9 um grande obst\u00e1culo a ser transpassado para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha vergonha de procurar ajuda\u201d, afirma o psiquiatra.\tDe acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que se tenha uma boa sa\u00fade mental: aumentar a frequ\u00eancia de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mantendo a pr\u00e1tica regular; cuidar da alimenta\u00e7\u00e3o; aumentar a frequ\u00eancia de atividades prazerosas, sozinhas ou em grupo, tudo isso ajuda a manter uma boa sa\u00fade mental. \u201cO isolamento social \u00e9 comprovadamente adoecedor\u201d, ressalta o psiquiatra.\tAnt\u00f4nio destaca que \u201cquanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e devolver ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u201d.\tA situa\u00e7\u00e3o deve ser tratada como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica para prevenir que os jovens aumentem as estimativas sobre a doen\u00e7a. Para quem sofre com a depress\u00e3o e a ansiedade, a vida perde cores, levando muitos a tirarem a pr\u00f3pria vida como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Atualmente, o suic\u00eddio \u00e9 a segunda principal causa de \u00f3bito entre os jovens de 10 a 24 anos, de acordo com a OMS.\tA vida se torna um peso a ser carregado por quem sofre dos est\u00e1gios mais avan\u00e7ados da doen\u00e7a. A taxa de suic\u00eddios de jovens subiu 10% desde 2002, entre a popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos no Brasil de acordo com o Mapa da Viol\u00eancia de 2017, publicado com base nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\tAs mortes por suic\u00eddio est\u00e3o diretamente ligadas a transtornos mentais diagnosticados ou n\u00e3o, tratados de forma inadequada ou n\u00e3o tratados de forma alguma. De acordo com Ant\u00f4nio Geraldo, \u201cquanto mais as pessoas tiverem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, entendendo que o suic\u00eddio \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica, mais chances teremos de diminuir os n\u00fameros relacionados a essa triste realidade\u201d.\t\u201cPensar em sa\u00fade mental de qualidade \u00e9 entender que o psiquiatra n\u00e3o \u00e9 \u2018m\u00e9dico de loucos\u2019, incentivando a busca por aux\u00edlio psiqui\u00e1trico sempre que observados os sintomas iniciais de quaisquer transtornos\u201d, conclui Ant\u00f4nio.(GUAGLIANOME, Diego. #Sa\u00fadeMental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o. Dispon\u00edvel em https:\/\/ubes.org.br\/2018\/saudemental-precisamos-falar-sobre-depressao\/ . Acessado em 26\/09\/2018)","id":511638,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sa\u00fade Mental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais de 11 milh\u00f5es de brasileiros foram diagnosticados com a depress\u00e3o, segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade. Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser a mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela sua forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. Consequentemente, a sa\u00fade mental \u00e9 afetada desencadeando doen\u00e7as como a depress\u00e3o e a ansiedade. Frases como \u201cfica bem\u201d, \u201cvoc\u00ea precisa se esfor\u00e7ar\u201d ou \u201cfica tranquilo\u201d s\u00e3o comuns a quem est\u00e1 nessa condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o funcionam para quem passa todos os dias por isso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escola pode ser um dos grandes motores para esse problema na vida dos estudantes. N\u00fameros indicam que 56% dos alunos brasileiros ficam mais estressados durante os estudos, de acordo com o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Estudantes da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Os baixos investimentos em uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e a falta de suporte aos jovens ampliam ainda mais esse n\u00famero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA popula\u00e7\u00e3o ainda desconhece, na pr\u00e1tica, a doen\u00e7a e confunde muitas vezes como mera \u201ctristeza\u201d ou \u201cbaixo astral\u201d. Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como tal\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnt\u00f4nio Geraldo ressalta que \u00e9 preciso quebrar o preconceito relacionado \u00e0s quest\u00f5es de sa\u00fade mental, levando informa\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u201cA psicofobia (discrimina\u00e7\u00e3o contra os portadores de transtornos e defici\u00eancias mentais) \u00e9 um grande obst\u00e1culo a ser transpassado para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha vergonha de procurar ajuda\u201d, afirma o psiquiatra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que se tenha uma boa sa\u00fade mental: aumentar a frequ\u00eancia de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mantendo a pr\u00e1tica regular; cuidar da alimenta\u00e7\u00e3o; aumentar a frequ\u00eancia de atividades prazerosas, sozinhas ou em grupo, tudo isso ajuda a manter uma boa sa\u00fade mental. \u201cO isolamento social \u00e9 comprovadamente adoecedor\u201d, ressalta o psiquiatra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnt\u00f4nio destaca que \u201cquanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e devolver ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA situa\u00e7\u00e3o deve ser tratada como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica para prevenir que os jovens aumentem as estimativas sobre a doen\u00e7a. Para quem sofre com a depress\u00e3o e a ansiedade, a vida perde cores, levando muitos a tirarem a pr\u00f3pria vida como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Atualmente, o suic\u00eddio \u00e9 a segunda principal causa de \u00f3bito entre os jovens de 10 a 24 anos, de acordo com a OMS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA vida se torna um peso a ser carregado por quem sofre dos est\u00e1gios mais avan\u00e7ados da doen\u00e7a. A taxa de suic\u00eddios de jovens subiu 10% desde 2002, entre a popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos no Brasil de acordo com o Mapa da Viol\u00eancia de 2017, publicado com base nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs mortes por suic\u00eddio est\u00e3o diretamente ligadas a transtornos mentais diagnosticados ou n\u00e3o, tratados de forma inadequada ou n\u00e3o tratados de forma alguma. De acordo com Ant\u00f4nio Geraldo, \u201cquanto mais as pessoas tiverem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, entendendo que o suic\u00eddio \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica, mais chances teremos de diminuir os n\u00fameros relacionados a essa triste realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cPensar em sa\u00fade mental de qualidade \u00e9 entender que o psiquiatra n\u00e3o \u00e9 \u2018m\u00e9dico de loucos\u2019, incentivando a busca por aux\u00edlio psiqui\u00e1trico sempre que observados os sintomas iniciais de quaisquer transtornos\u201d, conclui Ant\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GUAGLIANOME, Diego. #Sa\u00fadeMental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o. Dispon\u00edvel em https:\/\/ubes.org.br\/2018\/saudemental-precisamos-falar-sobre-depressao\/ . Acessado em 26\/09\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00fanica alternativa cujo referente indicado entre par\u00eanteses corresponde \u00e0 express\u00e3o em negrito na frase:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 09:37:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212414,"hashId":"12d548dd5831efe98a79283c5ece607b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica alternativa cujo referente indicado entre par\u00eanteses corresponde \u00e0 express\u00e3o em negrito na frase:<\/p>","resposta":8691852,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser a mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020. (previs\u00e3o)","id":8691849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser <strong><u>a<\/u><\/strong> mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020. (<strong>previs\u00e3o<\/strong>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela sua forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. (forma\u00e7\u00e3o)","id":8691850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela <strong><u>sua<\/u><\/strong> forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. (<strong>forma\u00e7\u00e3o<\/strong>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que se tenha uma boa sa\u00fade mental... (Ant\u00f4nio)","id":8691851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que <strong><u>se<\/u><\/strong> tenha uma boa sa\u00fade mental... (<strong>Ant\u00f4nio<\/strong>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como tal.\u201d (transtorno)","id":8691852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como <strong><u>tal<\/u><\/strong>.\u201d (<strong>transtorno<\/strong>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sa\u00fade Mental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o Mais de 11 milh\u00f5es de brasileiros foram diagnosticados com a depress\u00e3o, segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade. Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser a mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020.\tA juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela sua forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. Consequentemente, a sa\u00fade mental \u00e9 afetada desencadeando doen\u00e7as como a depress\u00e3o e a ansiedade. Frases como \u201cfica bem\u201d, \u201cvoc\u00ea precisa se esfor\u00e7ar\u201d ou \u201cfica tranquilo\u201d s\u00e3o comuns a quem est\u00e1 nessa condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o funcionam para quem passa todos os dias por isso.\tA escola pode ser um dos grandes motores para esse problema na vida dos estudantes. N\u00fameros indicam que 56% dos alunos brasileiros ficam mais estressados durante os estudos, de acordo com o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Estudantes da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Os baixos investimentos em uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e a falta de suporte aos jovens ampliam ainda mais esse n\u00famero.\tA popula\u00e7\u00e3o ainda desconhece, na pr\u00e1tica, a doen\u00e7a e confunde muitas vezes como mera \u201ctristeza\u201d ou \u201cbaixo astral\u201d. Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como tal\".\tAnt\u00f4nio Geraldo ressalta que \u00e9 preciso quebrar o preconceito relacionado \u00e0s quest\u00f5es de sa\u00fade mental, levando informa\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u201cA psicofobia (discrimina\u00e7\u00e3o contra os portadores de transtornos e defici\u00eancias mentais) \u00e9 um grande obst\u00e1culo a ser transpassado para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha vergonha de procurar ajuda\u201d, afirma o psiquiatra.\tDe acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que se tenha uma boa sa\u00fade mental: aumentar a frequ\u00eancia de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mantendo a pr\u00e1tica regular; cuidar da alimenta\u00e7\u00e3o; aumentar a frequ\u00eancia de atividades prazerosas, sozinhas ou em grupo, tudo isso ajuda a manter uma boa sa\u00fade mental. \u201cO isolamento social \u00e9 comprovadamente adoecedor\u201d, ressalta o psiquiatra.\tAnt\u00f4nio destaca que \u201cquanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e devolver ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u201d.\tA situa\u00e7\u00e3o deve ser tratada como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica para prevenir que os jovens aumentem as estimativas sobre a doen\u00e7a. Para quem sofre com a depress\u00e3o e a ansiedade, a vida perde cores, levando muitos a tirarem a pr\u00f3pria vida como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Atualmente, o suic\u00eddio \u00e9 a segunda principal causa de \u00f3bito entre os jovens de 10 a 24 anos, de acordo com a OMS.\tA vida se torna um peso a ser carregado por quem sofre dos est\u00e1gios mais avan\u00e7ados da doen\u00e7a. A taxa de suic\u00eddios de jovens subiu 10% desde 2002, entre a popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos no Brasil de acordo com o Mapa da Viol\u00eancia de 2017, publicado com base nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\tAs mortes por suic\u00eddio est\u00e3o diretamente ligadas a transtornos mentais diagnosticados ou n\u00e3o, tratados de forma inadequada ou n\u00e3o tratados de forma alguma. De acordo com Ant\u00f4nio Geraldo, \u201cquanto mais as pessoas tiverem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, entendendo que o suic\u00eddio \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica, mais chances teremos de diminuir os n\u00fameros relacionados a essa triste realidade\u201d.\t\u201cPensar em sa\u00fade mental de qualidade \u00e9 entender que o psiquiatra n\u00e3o \u00e9 \u2018m\u00e9dico de loucos\u2019, incentivando a busca por aux\u00edlio psiqui\u00e1trico sempre que observados os sintomas iniciais de quaisquer transtornos\u201d, conclui Ant\u00f4nio.(GUAGLIANOME, Diego. #Sa\u00fadeMental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o. Dispon\u00edvel em https:\/\/ubes.org.br\/2018\/saudemental-precisamos-falar-sobre-depressao\/ . Acessado em 26\/09\/2018)","id":511638,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sa\u00fade Mental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais de 11 milh\u00f5es de brasileiros foram diagnosticados com a depress\u00e3o, segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade. Os jovens est\u00e3o entre os mais afetados pela doen\u00e7a que, segundo previs\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), poder\u00e1 ser a mais incapacitante do mundo at\u00e9 2020.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA juventude enfrenta desafios muitas vezes sem amparo da fam\u00edlia ou do poder p\u00fablico, incluindo o trabalho, a press\u00e3o pela sua forma\u00e7\u00e3o escolar e escolhas de vida. Consequentemente, a sa\u00fade mental \u00e9 afetada desencadeando doen\u00e7as como a depress\u00e3o e a ansiedade. Frases como \u201cfica bem\u201d, \u201cvoc\u00ea precisa se esfor\u00e7ar\u201d ou \u201cfica tranquilo\u201d s\u00e3o comuns a quem est\u00e1 nessa condi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o funcionam para quem passa todos os dias por isso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA escola pode ser um dos grandes motores para esse problema na vida dos estudantes. N\u00fameros indicam que 56% dos alunos brasileiros ficam mais estressados durante os estudos, de acordo com o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Internacional de Estudantes da Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Os baixos investimentos em uma educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica de qualidade e a falta de suporte aos jovens ampliam ainda mais esse n\u00famero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA popula\u00e7\u00e3o ainda desconhece, na pr\u00e1tica, a doen\u00e7a e confunde muitas vezes como mera \u201ctristeza\u201d ou \u201cbaixo astral\u201d. Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, superintendente t\u00e9cnico da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica da Am\u00e9rica Latina (APAL), afirma que \"depress\u00e3o n\u00e3o \u00e9 frescura nem falta de religiosidade. \u00c9 transtorno psiqui\u00e1trico e precisa ser diagnosticado e tratado como tal\".<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnt\u00f4nio Geraldo ressalta que \u00e9 preciso quebrar o preconceito relacionado \u00e0s quest\u00f5es de sa\u00fade mental, levando informa\u00e7\u00f5es corretas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u201cA psicofobia (discrimina\u00e7\u00e3o contra os portadores de transtornos e defici\u00eancias mentais) \u00e9 um grande obst\u00e1culo a ser transpassado para que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha vergonha de procurar ajuda\u201d, afirma o psiquiatra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com Ant\u00f4nio, alguns cuidados podem ser tomados para que se tenha uma boa sa\u00fade mental: aumentar a frequ\u00eancia de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mantendo a pr\u00e1tica regular; cuidar da alimenta\u00e7\u00e3o; aumentar a frequ\u00eancia de atividades prazerosas, sozinhas ou em grupo, tudo isso ajuda a manter uma boa sa\u00fade mental. \u201cO isolamento social \u00e9 comprovadamente adoecedor\u201d, ressalta o psiquiatra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAnt\u00f4nio destaca que \u201cquanto mais cedo o diagn\u00f3stico e o tratamento da depress\u00e3o e\/ou ansiedade, mais f\u00e1cil de se tratar e devolver ao paciente uma vida sem preju\u00edzos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA situa\u00e7\u00e3o deve ser tratada como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica para prevenir que os jovens aumentem as estimativas sobre a doen\u00e7a. Para quem sofre com a depress\u00e3o e a ansiedade, a vida perde cores, levando muitos a tirarem a pr\u00f3pria vida como \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Atualmente, o suic\u00eddio \u00e9 a segunda principal causa de \u00f3bito entre os jovens de 10 a 24 anos, de acordo com a OMS.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA vida se torna um peso a ser carregado por quem sofre dos est\u00e1gios mais avan\u00e7ados da doen\u00e7a. A taxa de suic\u00eddios de jovens subiu 10% desde 2002, entre a popula\u00e7\u00e3o de 15 a 29 anos no Brasil de acordo com o Mapa da Viol\u00eancia de 2017, publicado com base nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Mortalidade (SIM) do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs mortes por suic\u00eddio est\u00e3o diretamente ligadas a transtornos mentais diagnosticados ou n\u00e3o, tratados de forma inadequada ou n\u00e3o tratados de forma alguma. De acordo com Ant\u00f4nio Geraldo, \u201cquanto mais as pessoas tiverem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, entendendo que o suic\u00eddio \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica, mais chances teremos de diminuir os n\u00fameros relacionados a essa triste realidade\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cPensar em sa\u00fade mental de qualidade \u00e9 entender que o psiquiatra n\u00e3o \u00e9 \u2018m\u00e9dico de loucos\u2019, incentivando a busca por aux\u00edlio psiqui\u00e1trico sempre que observados os sintomas iniciais de quaisquer transtornos\u201d, conclui Ant\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GUAGLIANOME, Diego. #Sa\u00fadeMental: Precisamos falar sobre depress\u00e3o. Dispon\u00edvel em https:\/\/ubes.org.br\/2018\/saudemental-precisamos-falar-sobre-depressao\/ . Acessado em 26\/09\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}