{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":827,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 85 anos de idade, homem, veio \u00e0 consulta para avalia\u00e7\u00e3o anual de c\u00e2ncer de pele. Refere ter tratado ceratoses act\u00ednicas com outro dermatologista, por\u00e9m est\u00e1 h\u00e1 2 anos sem acompanhamento. No exame f\u00edsico, \u00e9 observada a presen\u00e7a de unhas esbranqui\u00e7adas, opacas, com estrias longitudinais e discreta onic\u00f3lise na borda distal das 10 unhas das m\u00e3os. Ao apertar a unha, ocorre retorno \u00e0 colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea temporariamente. Sobre qual dessas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas voc\u00ea deve alertar o paciente?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365096,"hashId":"6e03e4fc5c39f4a775ed4e9489e87007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 85 anos de idade, homem, veio \u00e0 consulta para avalia\u00e7\u00e3o anual de c\u00e2ncer de pele. Refere ter tratado ceratoses act\u00ednicas com outro dermatologista, por\u00e9m est\u00e1 h\u00e1 2 anos sem acompanhamento. No exame f\u00edsico, \u00e9 observada a presen\u00e7a de unhas esbranqui\u00e7adas, opacas, com estrias longitudinais e discreta onic\u00f3lise na borda distal das 10 unhas das m\u00e3os. Ao apertar a unha, ocorre retorno \u00e0 colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea temporariamente. Sobre qual dessas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas voc\u00ea deve alertar o paciente?<\/p>","resposta":9356702,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses achados s\u00e3o sugestivos de intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanico.","id":9356700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses achados s\u00e3o sugestivos de intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esses achados s\u00e3o sugestivos de psor\u00edase.","id":9356701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses achados s\u00e3o sugestivos de psor\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esses achados s\u00e3o sugestivos de cirrose, insufici\u00eancia renal ou card\u00edaca.","id":9356702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses achados s\u00e3o sugestivos de cirrose, insufici\u00eancia renal ou card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esses achados s\u00e3o decorrentes de quimioterapia recente.","id":9356703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses achados s\u00e3o decorrentes de quimioterapia recente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esses achados s\u00e3o decorrentes de uso de antif\u00fangico.","id":9356704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses achados s\u00e3o decorrentes de uso de antif\u00fangico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a seguinte macro e micromorfologia de um agente etiol\u00f3gico isolado de les\u00f5es cut\u00e2neas localizadas no p\u00e9, por onde drenam gr\u00e3os brancos, qual \u00e9 o microorganismo isolado?Macrocultivo (\u00e1gar sabouraud-dextrose 25\u00baC): col\u00f4nia filamentosa branca. Microcultivo: hifas septadas hialinas. Con\u00eddeos claviformes sem septos no \u00e1pice do conidi\u00f3foro.","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365007,"hashId":"5aacb665bc25a6f58c31504da9f685dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a seguinte macro e micromorfologia de um agente etiol\u00f3gico isolado de les\u00f5es cut\u00e2neas localizadas no p\u00e9, por onde drenam gr\u00e3os brancos, qual \u00e9 o microorganismo isolado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 414px;\"><colgroup><col width=\"414\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-insx\"><td data-row=\"row-insx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-insx\" data-cell=\"cell-0ado\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Macrocultivo (\u00e1gar sabouraud-dextrose 25\u00baC): col\u00f4nia filamentosa branca. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-insx\" data-cell=\"cell-0ado\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Microcultivo: hifas septadas hialinas. Con\u00eddeos claviformes sem septos no \u00e1pice do conidi\u00f3foro.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9356258,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fusarium spp.","id":9356255,"corpo":"<p><em>Fusarium spp.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aspergillus terreus.","id":9356256,"corpo":"<p><em>Aspergillus terreus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Phialophora verrucosa.","id":9356257,"corpo":"<p><em>Phialophora verrucosa.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acremonium spp.","id":9356258,"corpo":"<p><em>Acremonium spp.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Madurella grisea.","id":9356259,"corpo":"<p><em>Madurella grisea.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas altera\u00e7\u00f5es observadas durante o exame das unhas s\u00e3o caracteristicamente encontradas em pacientes com determinados quadros sist\u00eamicos. Correlacione a primeira com a segunda coluna de acordo com o nome da altera\u00e7\u00e3o ungueal e o quadro sist\u00eamico mais frequentemente relacionado.1) Unhas de Lindsay2) Linhas de Muercke3) Linhas de Mees4) Coilon\u00edquia5) Unhas de Terry( ) Hipoalbuminemia.( ) Intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanio.( ) Diabetes mellitus.( ) Anemia ferropriva.( ) Insufici\u00eancia renal.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365036,"hashId":"111dc80e1b6dec560f5b36a2df1509ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas altera\u00e7\u00f5es observadas durante o exame das unhas s\u00e3o caracteristicamente encontradas em pacientes com determinados quadros sist\u00eamicos. Correlacione a primeira com a segunda coluna de acordo com o nome da altera\u00e7\u00e3o ungueal e o quadro sist\u00eamico mais frequentemente relacionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Unhas de Lindsay<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Linhas de Muercke<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Linhas de Mees<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Coilon\u00edquia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Unhas de Terry<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Hipoalbuminemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Intoxica\u00e7\u00e3o por ars\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Diabetes mellitus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Anemia ferropriva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Insufici\u00eancia renal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9356401,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 1, 2, 4, 3.","id":9356400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 4, 1.","id":9356401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 5, 4, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2, 5.","id":9356402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 1, 2, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 5, 2, 4, 1.","id":9356403,"corpo":"<p>3, 5, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 4, 1.","id":9356404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2365036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao penfigoide bolhoso na inf\u00e2ncia, qual afirmativa \u00e9 correta?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365017,"hashId":"ed7702dba1e14216f5f703c3f22a30d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao penfigoide bolhoso na inf\u00e2ncia, qual afirmativa \u00e9 <u>correta<\/u>?<\/p>","resposta":9356307,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a rara na inf\u00e2ncia e apresenta progn\u00f3stico ruim.","id":9356305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a rara na inf\u00e2ncia e apresenta progn\u00f3stico ruim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Raramente responde \u00e0 corticoterapia sist\u00eamia, com necessidade de se associar em outros imunossupressores na maioria dos casos.","id":9356306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raramente responde \u00e0 corticoterapia sist\u00eamia, com necessidade de se associar em outros imunossupressores na maioria dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bolhas tensas em regi\u00e3o palmar e\/ou plantar s\u00e3o a apresenta\u00e7\u00e3o inicial mais frequente.","id":9356307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolhas tensas em regi\u00e3o palmar e\/ou plantar s\u00e3o a apresenta\u00e7\u00e3o inicial mais frequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acometimento vulvar localizado \u00e9 frequente, sendo importante descartar a ocorr\u00eancia de abuso sexual.","id":9356308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometimento vulvar localizado \u00e9 frequente, sendo importante descartar a ocorr\u00eancia de abuso sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vacina anti-influenza atua como um fator desencadeador na maioria dos casos.","id":9356309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina anti-influenza atua como um fator desencadeador na maioria dos casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2365017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao lepidopterismo, avalie as seguintes afirmativas.1) O lepidopterismo \u00e9 causado por mariposas adultas do g\u00eanero Hylesia. 2) Apenas mariposas f\u00eameas adultas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar les\u00f5es nos humanos. 3) A contamina\u00e7\u00e3o ocorre por contato direto com a mariposa ou indireto com as cerdas transportadas pelo ar ou depositadas no ambiente. 4) O quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico \u00e9 de uma dermatite p\u00e1pulo-vesicular com intenso prurido, mas alguns pacientes podem apresentar n\u00e1usea, febre, astenia, tontura e artralgia.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s): ","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365037,"hashId":"688a707a2a9a833ac6177f4d95ea45c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao lepidopterismo, avalie as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O lepidopterismo \u00e9 causado por mariposas adultas do g\u00eanero Hylesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Apenas mariposas f\u00eameas adultas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar les\u00f5es nos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A contamina\u00e7\u00e3o ocorre por contato direto com a mariposa ou indireto com as cerdas transportadas pelo ar ou depositadas no ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico \u00e9 de uma dermatite p\u00e1pulo-vesicular com intenso prurido, mas alguns pacientes podem apresentar n\u00e1usea, febre, astenia, tontura e artralgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>: <\/p>","resposta":9356409,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":9356405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":9356406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":9356407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":9356408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9356409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros de tinhas do couro cabeludo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365031,"hashId":"992d8d28883fb562781db6bd6551bfb8","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos quadros de tinhas do couro cabeludo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9356376,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Trichophyton schonleinii provoca parasitismo do pelo do tipo endotrix com hifas septadas e bolhas de ar no interior do pelo.","id":9356375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Trichophyton schonleinii<\/em> provoca parasitismo do pelo do tipo endotrix com hifas septadas e bolhas de ar no interior do pelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na tinha supurativa, os dermat\u00f3fitos mais frequentemente implicados s\u00e3o do g\u00eanero Trichophyton, e a infec\u00e7\u00e3o, frequentemente, determina alopecia cicatricial do couro cabeludo.","id":9356376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tinha supurativa, os dermat\u00f3fitos mais frequentemente implicados s\u00e3o do g\u00eanero <em>Trichophyton<\/em>, e a infec\u00e7\u00e3o, frequentemente, determina alopecia cicatricial do couro cabeludo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00f4mites como escovas de cabelo, travesseiros, telefones, adere\u00e7os de cabelo podem funcionar como reservat\u00f3rio dos fungos causadores dos quadros de tinhas do couro cabeludo.","id":9356377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f4mites como escovas de cabelo, travesseiros, telefones, adere\u00e7os de cabelo podem funcionar como reservat\u00f3rio dos fungos causadores dos quadros de tinhas do couro cabeludo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As tinhas tonsurantes s\u00e3o raras em adultos imunocompetentes, por\u00e9m eles podem ser portadores assintom\u00e1ticos e funcionarem como fonte de infec\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.","id":9356378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tinhas tonsurantes s\u00e3o raras em adultos imunocompetentes, por\u00e9m eles podem ser portadores assintom\u00e1ticos e funcionarem como fonte de infec\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tinha microsp\u00f3rica tem como agente mais frequente o Microsporum canis; o quadro \u00e9 caracterizado por les\u00e3o em couro cabeludo \u00fanica, grande (3 a 6 cm) e fluorescente \u00e0 luz de Wood.","id":9356379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tinha microsp\u00f3rica tem como agente mais frequente o <em>Microsporum canis<\/em>; o quadro \u00e9 caracterizado por les\u00e3o em couro cabeludo \u00fanica, grande (3 a 6 cm) e fluorescente \u00e0 luz de Wood.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas a seguir, qual delas caracteriza a carotenodermia?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365040,"hashId":"515858ba9df84d797322cbd8f200e134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas a seguir, qual delas caracteriza a carotenodermia?<\/p>","resposta":9356423,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prurido intenso nas \u00e1reas afetadas.","id":9356420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prurido intenso nas \u00e1reas afetadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acometer todas as mucosas.","id":9356421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometer todas as mucosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afetar principalmente \u00e1reas sujeitas \u00e0 press\u00e3o.","id":9356422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afetar principalmente \u00e1reas sujeitas \u00e0 press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o tingir a escler\u00f3tica.","id":9356423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tingir a escler\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da cor das fezes e urina.","id":9356424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o da cor das fezes e urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 34 anos de idade, fazendeiro, apresenta p\u00e1pulas que variam da tonalidade da pele a acastanhadas, agrupadas na regi\u00e3o lateral dos dedos de ambas as m\u00e3os. As les\u00f5es surgiram nos \u00faltimos 4-5 anos e s\u00e3o assintom\u00e1ticas. Seu pai e um de seus irm\u00e3os tinham les\u00f5es semelhantes, mas menos proeminentes. Ele insistiu em fazer uma bi\u00f3psia de pele devido \u00e0 ansiedade sobre sua condi\u00e7\u00e3o, apesar do aconselhamento do m\u00e9dico sobre a benignidade da doen\u00e7a. Qual colora\u00e7\u00e3o especial utilizada no exame histol\u00f3gico seria mais \u00fatil para auxiliar no diagn\u00f3stico de sua condi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365176,"hashId":"8f798e97606ef7babc7657d89cff1a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 34 anos de idade, fazendeiro, apresenta p\u00e1pulas que variam da tonalidade da pele a acastanhadas, agrupadas na regi\u00e3o lateral dos dedos de ambas as m\u00e3os. As les\u00f5es surgiram nos \u00faltimos 4-5 anos e s\u00e3o assintom\u00e1ticas. Seu pai e um de seus irm\u00e3os tinham les\u00f5es semelhantes, mas menos proeminentes. Ele insistiu em fazer uma bi\u00f3psia de pele devido \u00e0 ansiedade sobre sua condi\u00e7\u00e3o, apesar do aconselhamento do m\u00e9dico sobre a benignidade da doen\u00e7a. Qual colora\u00e7\u00e3o especial utilizada no exame histol\u00f3gico seria mais \u00fatil para auxiliar no diagn\u00f3stico de sua condi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9357102,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul da Pr\u00fassia.","id":9357100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azul da Pr\u00fassia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Warthin-Starry.","id":9357101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Warthin-Starry.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Van Verhoeff Gieson.","id":9357102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Van Verhoeff Gieson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vermelho do Congo.","id":9357103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermelho do Congo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alcian blue. ","id":9357104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcian blue. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino em tratamento para acne com antibioticoterapia. Ela desenvolve poliartrite. Investiga\u00e7\u00f5es mostram AST 95 U\/L ALT 170 U\/L, bilirrubinas totais 16 mg\/dl e anticorpos antinucleares fortemente positivos em 1\/640. Qual das seguintes drogas \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela esteja utilizando?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:59:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365057,"hashId":"219356466fbeb7d955a4025dd10d4c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino em tratamento para acne com antibioticoterapia. Ela desenvolve poliartrite. Investiga\u00e7\u00f5es mostram AST 95 U\/L ALT 170 U\/L, bilirrubinas totais 16 mg\/dl e anticorpos antinucleares fortemente positivos em 1\/640. Qual das seguintes drogas \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela esteja utilizando?<\/p>","resposta":9356507,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":9356505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azitromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isotretino\u00edna.","id":9356506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isotretino\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minociciclina.","id":9356507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minociciclina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino.","id":9356508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciprofloxacino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol-Trimetoprim.","id":9356509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfametoxazol-Trimetoprim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2365057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Postulados de Curth estabelecem se existe associa\u00e7\u00e3o entre a les\u00e3o cut\u00e2nea e uma neoplasia maligna subjacente. Nesse contexto, analise as afirmativas s seguir. 1) Ambas as condi\u00e7\u00f5es (neoplasia e paraneoplasia) devem ter in\u00edcio aproximadamente simult\u00e2neo. 2) H\u00e1 desenvolvimento de curso paralelo. 3) H\u00e1 um tipo espec\u00edfico de neoplasia que ocorre com a paraneoplasia. 4) A dermatose n\u00e3o \u00e9 comum na popula\u00e7\u00e3o geral.Quais das afirmativas atendem aos crit\u00e9rios estabelecidos por Curth para defini\u00e7\u00e3o de paraneoplasias cut\u00e2neas?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:57:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2364999,"hashId":"6859fea13f11b9bf0be7d00b220d8aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Postulados de Curth estabelecem se existe associa\u00e7\u00e3o entre a les\u00e3o cut\u00e2nea e uma neoplasia maligna subjacente. Nesse contexto, analise as afirmativas s seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Ambas as condi\u00e7\u00f5es (neoplasia e paraneoplasia) devem ter in\u00edcio aproximadamente simult\u00e2neo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) H\u00e1 desenvolvimento de curso paralelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) H\u00e1 um tipo espec\u00edfico de neoplasia que ocorre com a paraneoplasia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A dermatose n\u00e3o \u00e9 comum na popula\u00e7\u00e3o geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais das afirmativas atendem aos crit\u00e9rios estabelecidos por Curth para defini\u00e7\u00e3o de paraneoplasias cut\u00e2neas?<\/p>","resposta":9356219,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":9356215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas","id":9356216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":9356217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":9356218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9356219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, qual \u00e9 a cardiopatia mais frequente? ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365199,"hashId":"59cd6a5a6434f6d6be7303673cb0c6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, qual \u00e9 a cardiopatia mais frequente? <\/p>","resposta":9357215,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial. ","id":9357215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persist\u00eancia do canal arterial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot. ","id":9357216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tetralogia de Fallot. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defeito do septo interventricular. ","id":9357217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeito do septo interventricular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defeito do septo interatrial. ","id":9357218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeito do septo interatrial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base. ","id":9357219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos da base. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365199","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea atende a uma crian\u00e7a de 1 ano e 1 m\u00eas no Posto de Sa\u00fade. Checa o cart\u00e3o vacinal e observa que as \u00faltimas vacinas foram aplicadas aos 9 meses de idade e que, at\u00e9 aquela data, o esquema de vacina\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava completo. De acordo com o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2020), quais vacinas precisam ser realizadas nessa consulta? ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365246,"hashId":"d46c309367574c3d1b5df20cc326617a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea atende a uma crian\u00e7a de 1 ano e 1 m\u00eas no Posto de Sa\u00fade. Checa o cart\u00e3o vacinal e observa que as \u00faltimas vacinas foram aplicadas aos 9 meses de idade e que, at\u00e9 aquela data, o esquema de vacina\u00e7\u00e3o recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estava completo. De acordo com o esquema b\u00e1sico de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2020), quais vacinas precisam ser realizadas nessa consulta? <\/p>","resposta":9357452,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite A, VOP, DTP e tetraviral. ","id":9357450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite A, VOP, DTP e tetraviral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tetraviral, VIP, hepatite B, meningoc\u00f3cica C. ","id":9357451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tetraviral, VIP, hepatite B, meningoc\u00f3cica C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice viral, meningoc\u00f3cica C, pneumoc\u00f3cica 10. ","id":9357452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00edplice viral, meningoc\u00f3cica C, pneumoc\u00f3cica 10. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite B, meningoc\u00f3cica C, DTP, pneumoc\u00f3cica 10. ","id":9357453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B, meningoc\u00f3cica C, DTP, pneumoc\u00f3cica 10. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DTP, pneumoc\u00f3cica 23, hepatite A, meningoc\u00f3cica C. ","id":9357454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DTP, pneumoc\u00f3cica 23, hepatite A, meningoc\u00f3cica C.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2365246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 6 anos de idade \u00e9 trazido \u00e0 urg\u00eancia com relato de 5 dias de febre acima de 38\u00baC, acompanhado por n\u00e1useas, dor de cabe\u00e7a em regi\u00e3o retro-orbit\u00e1ria, dores em joelhos e tornozelos bilateralmente. H\u00e1 cerca de 12h, evoluiu com dor abdominal de forte intensidade e aparecimento de pontos vermelhos em face ap\u00f3s 3 epis\u00f3dios de v\u00f4mitos h\u00e1 cerca de 1 hora. Ao exame f\u00edsico foram observados pulso d\u00e9bil, taquicardia e enchimento capilar de 5 segundos. Exames laboratoriais evidenciam leucopenia 2300 c\u00e9lulas e altera\u00e7\u00e3o de transaminases com AST 890 e ALT 680. Sobre o caso relatado, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365293,"hashId":"eaf156d4133fdb903480e30184287b6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 6 anos de idade \u00e9 trazido \u00e0 urg\u00eancia com relato de 5 dias de febre acima de 38\u00baC, acompanhado por n\u00e1useas, dor de cabe\u00e7a em regi\u00e3o retro-orbit\u00e1ria, dores em joelhos e tornozelos bilateralmente. H\u00e1 cerca de 12h, evoluiu com dor abdominal de forte intensidade e aparecimento de pontos vermelhos em face ap\u00f3s 3 epis\u00f3dios de v\u00f4mitos h\u00e1 cerca de 1 hora. Ao exame f\u00edsico foram observados pulso d\u00e9bil, taquicardia e enchimento capilar de 5 segundos. Exames laboratoriais evidenciam leucopenia 2300 c\u00e9lulas e altera\u00e7\u00e3o de transaminases com AST 890 e ALT 680. Sobre o caso relatado, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9357686,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fase cr\u00edtica da dengue ocorre tipicamente entre o 7\u00ba e 9\u00ba dias de doen\u00e7a. ","id":9357685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fase cr\u00edtica da dengue ocorre tipicamente entre o 7\u00ba e 9\u00ba dias de doen\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o per\u00edodo de extravasamento plasm\u00e1tico e choque tem dura\u00e7\u00e3o de cerca de 24 a 48 horas. ","id":9357686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edodo de extravasamento plasm\u00e1tico e choque tem dura\u00e7\u00e3o de cerca de 24 a 48 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dor abdominal intensa e cont\u00ednua n\u00e3o representa sinal de alarme. ","id":9357687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dor abdominal intensa e cont\u00ednua n\u00e3o representa sinal de alarme. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a hidrata\u00e7\u00e3o do referido caso dever\u00e1 ser prioritariamente por via oral. ","id":9357688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidrata\u00e7\u00e3o do referido caso dever\u00e1 ser prioritariamente por via oral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se fazem necess\u00e1rios exames de imagem para controle do referido caso. ","id":9357689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se fazem necess\u00e1rios exames de imagem para controle do referido caso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 um dos acidentes mais frequentes em pediatria. As principais causas de TCE est\u00e3o relacionadas a quedas e acidentes automobil\u00edsticos, com diferen\u00e7as de acordo com a faixa et\u00e1ria. Entre os elementos que podem influenciar o estabelecimento da gravidade do TCE, pode-se citar ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365306,"hashId":"2a8cdce923fa6f61a555d1a95ab0d944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 um dos acidentes mais frequentes em pediatria. As principais causas de TCE est\u00e3o relacionadas a quedas e acidentes automobil\u00edsticos, com diferen\u00e7as de acordo com a faixa et\u00e1ria. Entre os elementos que podem influenciar o estabelecimento da gravidade do TCE, pode-se citar <\/p>","resposta":9357750,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de crises convulsivas. ","id":9357750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de crises convulsivas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pleocitose predominantemente linfocit\u00e1ria no LCR. ","id":9357751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleocitose predominantemente linfocit\u00e1ria no LCR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00edveis reduzidos de C3, C4 e C5. ","id":9357752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edveis reduzidos de C3, C4 e C5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de ondas lentas com distribui\u00e7\u00e3o difusa. ou localizada no EEG. ","id":9357753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de ondas lentas com distribui\u00e7\u00e3o difusa. ou localizada no EEG. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de afasia. ","id":9357754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de afasia.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral","id":25375,"slug":"medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes com transtornos da alimenta\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Transtorno do comer compulsivo \u00e9 mais frequente que anorexia nervosa e bulimia. ( ) Aproximadamente, metade dos pacientes com obesidade apresentam como causa do aumento de peso transtorno do comer compulsivo. ( ) Pacientes com per\u00edodos de compuls\u00e3o alimentar, que apresentam purga\u00e7\u00e3o, t\u00eam o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de bulimia nervosa. ( ) Anorexia nervosa \u00e9 uma s\u00edndrome de autoinani\u00e7\u00e3o, determinando um peso inferior a 60% do peso corp\u00f3reo esperado, condi\u00e7\u00e3o essencial para o diagn\u00f3stico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":78947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral","id":25375,"slug":"medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2362156,"hashId":"05d4d79ebe29d35139368b0c0820a30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes com transtornos da alimenta\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transtorno do comer compulsivo \u00e9 mais frequente que anorexia nervosa e bulimia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aproximadamente, metade dos pacientes com obesidade apresentam como causa do aumento de peso transtorno do comer compulsivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes com per\u00edodos de compuls\u00e3o alimentar, que apresentam purga\u00e7\u00e3o, t\u00eam o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel de bulimia nervosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anorexia nervosa \u00e9 uma s\u00edndrome de autoinani\u00e7\u00e3o, determinando um peso inferior a 60% do peso corp\u00f3reo esperado, condi\u00e7\u00e3o essencial para o diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9343529,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9343528,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9343529,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9343530,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9343531,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9343532,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral","id":25375,"slug":"medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com IMC de 21 kg\/m2 apresenta um padr\u00e3o alimentar inconstante, com repeti\u00e7\u00f5es de per\u00edodos de compuls\u00e3o, seguidos de comportamentos compensat\u00f3rios para evitar ganho de peso, como exerc\u00edcios ou purga\u00e7\u00e3o. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":78947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral","id":25375,"slug":"medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-nutricao-enteral-e-parenteral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Enteral e Parenteral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2362161,"hashId":"3d9d23b7f4f24cd25896c631160cb0f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com IMC de 21 kg\/m<sup>2<\/sup> apresenta um padr\u00e3o alimentar inconstante, com repeti\u00e7\u00f5es de per\u00edodos de compuls\u00e3o, seguidos de comportamentos compensat\u00f3rios para evitar ganho de peso, como exerc\u00edcios ou purga\u00e7\u00e3o. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":9343550,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bulimia nervosa.","id":9343550,"corpo":"<p>Bulimia nervosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anorexia nervosa.","id":9343551,"corpo":"<p>Anorexia nervosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anorexia nervosa com compuls\u00e3o peri\u00f3dica purgativa.","id":9343552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia nervosa com compuls\u00e3o peri\u00f3dica purgativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno do comer compulsivo.","id":9343553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do comer compulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":9343554,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a pelo citomegalov\u00edrus, \u00e9 incorreto afirmar que ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365191,"hashId":"dbc3d0a4ee7cf23c6b5dfbd8829f27e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a pelo citomegalov\u00edrus, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9357177,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o isolamento viral e a cultura de fibroblasto fazem parte da investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. ","id":9357175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o isolamento viral e a cultura de fibroblasto fazem parte da investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"microcefalia e calcifica\u00e7\u00f5es periventriculares podem estar presentes. ","id":9357176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">microcefalia e calcifica\u00e7\u00f5es periventriculares podem estar presentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a perda auditiva neurossensorial encontrada \u00e9 geralmente menos frequente que nos casos de toxoplasmose cong\u00eanita. ","id":9357177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda auditiva neurossensorial encontrada \u00e9 geralmente menos frequente que nos casos de toxoplasmose cong\u00eanita. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tratamento com ganciclovir est\u00e1 indicado em casos seletivos. ","id":9357178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento com ganciclovir est\u00e1 indicado em casos seletivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a hiperbilirrubinemia direta, a plaquetopenia e a restri\u00e7\u00e3o de crescimento s\u00e3o achados cl\u00ednicos laboratoriais dos pacientes acometidos pelo citomegalov\u00edrus.","id":9357179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hiperbilirrubinemia direta, a plaquetopenia e a restri\u00e7\u00e3o de crescimento s\u00e3o achados cl\u00ednicos laboratoriais dos pacientes acometidos pelo citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos acidentes botr\u00f3picos, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365317,"hashId":"7cb428bc81bc51cee4a7ee84254d304f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos acidentes botr\u00f3picos, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9357806,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a complica\u00e7\u00e3o local mais frequente \u00e9 a s\u00edndrome compartimental. ","id":9357805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a complica\u00e7\u00e3o local mais frequente \u00e9 a s\u00edndrome compartimental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a incoagulabilidade sangu\u00ednea e ocorr\u00eancia de sangramentos caracterizam a rea\u00e7\u00e3o sist\u00eamica mais grave. ","id":9357806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incoagulabilidade sangu\u00ednea e ocorr\u00eancia de sangramentos caracterizam a rea\u00e7\u00e3o sist\u00eamica mais grave. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a insufici\u00eancia renal n\u00e3o \u00e9 observada nos acidentes botr\u00f3picos. ","id":9357807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insufici\u00eancia renal n\u00e3o \u00e9 observada nos acidentes botr\u00f3picos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tempo decorrente entre o acidente e o atendimento n\u00e3o interferem nas complica\u00e7\u00f5es observadas. ","id":9357808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo decorrente entre o acidente e o atendimento n\u00e3o interferem nas complica\u00e7\u00f5es observadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a dose do soro antiof\u00eddico independe da gravidade das manifesta\u00e7\u00f5es observadas na avalia\u00e7\u00e3o do paciente. ","id":9357809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dose do soro antiof\u00eddico independe da gravidade das manifesta\u00e7\u00f5es observadas na avalia\u00e7\u00e3o do paciente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial no idoso, assinale alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366084,"hashId":"c65c79df826401d4d5dd9f90cc900cf5","enunciado":"<p>Quanto ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial no idoso, assinale alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361642,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao iniciar a terapia medicamentosa, conv\u00e9m fazer com dose usual cheia (total), independentemente da presen\u00e7a da fragilidade ou comorbidades.","id":9361640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao iniciar a terapia medicamentosa, conv\u00e9m fazer com dose usual cheia (total), independentemente da presen\u00e7a da fragilidade ou comorbidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o, sempre que aumentada, deve ser baixada mais rapidamente em alguns dias, evitando continuidade dos danos.","id":9361641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o, sempre que aumentada, deve ser baixada mais rapidamente em alguns dias, evitando continuidade dos danos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em idosos fr\u00e1geis, o tratamento combinado deve ser evitado como terap\u00eautica inicial.","id":9361642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em idosos fr\u00e1geis, o tratamento combinado deve ser evitado como terap\u00eautica inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso de formula\u00e7\u00f5es combinadas n\u00e3o influencia na ades\u00e3o terap\u00eautica dos idosos.","id":9361643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de formula\u00e7\u00f5es combinadas n\u00e3o influencia na ades\u00e3o terap\u00eautica dos idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em casos que precisem de tr\u00eas f\u00e1rmacos para controle da press\u00e3o, se recomenda o uso de um inibidor da enzima conversora de angiotensina, ou bloqueador do receptor da angiotensina, associado a um bloqueador do canal de c\u00e1lcio e um betabloqueador.","id":9361644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos que precisem de tr\u00eas f\u00e1rmacos para controle da press\u00e3o, se recomenda o uso de um inibidor da enzima conversora de angiotensina, ou bloqueador do receptor da angiotensina, associado a um bloqueador do canal de c\u00e1lcio e um betabloqueador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro de Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica no idoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366066,"hashId":"06c715ac307451dba18c3ad18fd2dabd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro de Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica no idoso, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361552,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O f\u00e1rmaco utilizado \u00e9 mais importante que o n\u00edvel da press\u00e3o atingida no paciente idoso.","id":9361550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00e1rmaco utilizado \u00e9 mais importante que o n\u00edvel da press\u00e3o atingida no paciente idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Betabloqueadores, anti-hipertensivos de a\u00e7\u00e3o central e vasodilatadores diretos s\u00e3o utilizados como medicamentos de primeira linha no tratamento.","id":9361551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Betabloqueadores, anti-hipertensivos de a\u00e7\u00e3o central e vasodilatadores diretos s\u00e3o utilizados como medicamentos de primeira linha no tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes com hipertens\u00e3o supina\/hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica se beneficiam de anti-hipertensivos com meia-vida curta.","id":9361552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com hipertens\u00e3o supina\/hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica se beneficiam de anti-hipertensivos com meia-vida curta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 menos frequente na popula\u00e7\u00e3o idosa, dados os casos secund\u00e1rios de hipertens\u00e3o j\u00e1 terem sido diagnosticados no adulto jovem.","id":9361553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 menos frequente na popula\u00e7\u00e3o idosa, dados os casos secund\u00e1rios de hipertens\u00e3o j\u00e1 terem sido diagnosticados no adulto jovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os idosos, independentemente de serem fr\u00e1geis ou n\u00e3o, podem ser tratados de maneira mais intensa no controle press\u00f3rico.","id":9361554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos, independentemente de serem fr\u00e1geis ou n\u00e3o, podem ser tratados de maneira mais intensa no controle press\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de vitamina D na preven\u00e7\u00e3o de quedas, segundo a Sociedade Americana de Geriatria (AGS), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366094,"hashId":"e9ada76baf92c4f3f4e86394f58832a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso de vitamina D na preven\u00e7\u00e3o de quedas, segundo a Sociedade Americana de Geriatria (AGS), \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9361692,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se recomenda o n\u00edvel s\u00e9rico de 20 ng\/mL para a meta de preven\u00e7\u00e3o de fraturas em idosos fr\u00e1geis.","id":9361690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se recomenda o n\u00edvel s\u00e9rico de 20 ng\/mL para a meta de preven\u00e7\u00e3o de fraturas em idosos fr\u00e1geis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a suplementa\u00e7\u00e3o m\u00ednima indicada \u00e9 de 10.000UI\/Dia para idosos vivendo na comunidade e com risco de quedas.","id":9361691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a suplementa\u00e7\u00e3o m\u00ednima indicada \u00e9 de 10.000UI\/Dia para idosos vivendo na comunidade e com risco de quedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o monitoramento do n\u00edvel s\u00e9rico da vitamina D para garantir a seguran\u00e7a ou efic\u00e1cia da suplementa\u00e7\u00e3o, quando em doses recomendadas pelas sociedades de geriatria.","id":9361692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o monitoramento do n\u00edvel s\u00e9rico da vitamina D para garantir a seguran\u00e7a ou efic\u00e1cia da suplementa\u00e7\u00e3o, quando em doses recomendadas pelas sociedades de geriatria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se solicita, para monitoramento, a dosagem de 25-OH-vitamina D a cada 4 semanas.","id":9361693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se solicita, para monitoramento, a dosagem de 25-OH-vitamina D a cada 4 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D, na preven\u00e7\u00e3o de risco de quedas, \u00e9 um consenso entre todas as sociedades cient\u00edficas m\u00e9dicas.","id":9361694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D, na preven\u00e7\u00e3o de risco de quedas, \u00e9 um consenso entre todas as sociedades cient\u00edficas m\u00e9dicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dos casos de tontura em pacientes idosos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366103,"hashId":"07c84ae7d6d20dbfa86168ba10d90c32","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dos casos de tontura em pacientes idosos, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361739,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento farmacol\u00f3gico \u00e9 o mais importante, diferenciando-se sua aplica\u00e7\u00e3o pela fisiopatologia e com indica\u00e7\u00e3o de seu uso por tempo indeterminado.","id":9361735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento farmacol\u00f3gico \u00e9 o mais importante, diferenciando-se sua aplica\u00e7\u00e3o pela fisiopatologia e com indica\u00e7\u00e3o de seu uso por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os principais f\u00e1rmacos utilizados s\u00e3o os antagonistas de receptores H2, como a meclizina e a ebastina.","id":9361736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais f\u00e1rmacos utilizados s\u00e3o os antagonistas de receptores H2, como a meclizina e a ebastina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio, como flunarizina e cinarizina, s\u00e3o excelentes medicamentos que podem e devem ser utilizados nos idosos, com poucos efeitos colaterais no tratamento.","id":9361737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio, como flunarizina e cinarizina, s\u00e3o excelentes medicamentos que podem e devem ser utilizados nos idosos, com poucos efeitos colaterais no tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos quadros agudos, devem ser usados tamb\u00e9m benzodiazep\u00ednicos para controle de vertigem e dos sintomas auditivos.","id":9361738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos quadros agudos, devem ser usados tamb\u00e9m benzodiazep\u00ednicos para controle de vertigem e dos sintomas auditivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os corticoides n\u00e3o t\u00eam aplicabilidade cl\u00ednica em eventos de tonturas nos idosos.","id":9361739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticoides n\u00e3o t\u00eam aplicabilidade cl\u00ednica em eventos de tonturas nos idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria no idoso, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366110,"hashId":"6806b71b357d965036b0e3018f4b54bf","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria no idoso, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9361772,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente se apresenta normot\u00e9rmico ou hipot\u00e9rmico, na maioria das infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio no idoso.","id":9361770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente se apresenta normot\u00e9rmico ou hipot\u00e9rmico, na maioria das infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio no idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o principal sintoma infeccioso costuma ser rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia ou delirium.","id":9361771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o principal sintoma infeccioso costuma ser rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia ou <em>delirium<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o se caracteriza pela ocorr\u00eancia de 6 ou mais epis\u00f3dios em 12 meses.","id":9361772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de repeti\u00e7\u00e3o se caracteriza pela ocorr\u00eancia de 6 ou mais epis\u00f3dios em 12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias na popula\u00e7\u00e3o idosa costumam se manifestar de maneira at\u00edpica.","id":9361773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias na popula\u00e7\u00e3o idosa costumam se manifestar de maneira at\u00edpica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de pi\u00faria tem valor preditivo negativo de 95% para descartar infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":9361774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de pi\u00faria tem valor preditivo negativo de 95% para descartar infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do DPOC no idoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366115,"hashId":"ce84a3e93742acec3692fd7996bdeece","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do DPOC no idoso, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361799,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combina\u00e7\u00f5es de anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) e beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) n\u00e3o reduzem exarceba\u00e7\u00f5es comparada ao uso de corticoides inalat\u00f3rios (ICS) com beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA).","id":9361795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combina\u00e7\u00f5es de anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) e beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) n\u00e3o reduzem exarceba\u00e7\u00f5es comparada ao uso de corticoides inalat\u00f3rios (ICS) com beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) e anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) n\u00e3o t\u00eam efeito no controle das exarceba\u00e7\u00f5es.","id":9361796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) e anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) n\u00e3o t\u00eam efeito no controle das exarceba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) tem sido mais efetivo que beta 2 agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA), mas n\u00e3o modifica os quadros de exarceba\u00e7\u00f5es.","id":9361797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) tem sido mais efetivo que beta 2 agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA), mas n\u00e3o modifica os quadros de exarceba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pacientes que desenvolveram exarceba\u00e7\u00f5es com anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) com beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA), o uso de corticoides inalat\u00f3rios (ICS) n\u00e3o ter\u00e1 efeito.","id":9361798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes que desenvolveram exarceba\u00e7\u00f5es com anticolin\u00e9rgico de longa dura\u00e7\u00e3o (LAMA) com beta 2 agonista de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA), o uso de corticoides inalat\u00f3rios (ICS) n\u00e3o ter\u00e1 efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tiotr\u00f3pio aumenta a efetividade da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar, melhorando o desempenho nas atividades f\u00edsicas.","id":9361799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiotr\u00f3pio aumenta a efetividade da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar, melhorando o desempenho nas atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a bacteri\u00faria assintom\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366109,"hashId":"5a323bd0bb17b14af172f68e3a716a61","enunciado":"<p>Sobre a bacteri\u00faria assintom\u00e1tica, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361767,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 considerada fator de risco para infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e deve sempre ser tratada.","id":9361765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 considerada fator de risco para infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e deve sempre ser tratada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser rastreada em todo idoso institucionalizado.","id":9361766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser rastreada em todo idoso institucionalizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Escherichia coli \u00e9 a bact\u00e9ria mais comumente isolada e tende a ser menos virulenta nesse contexto.","id":9361767,"corpo":"<p>A <em>Escherichia coli<\/em> \u00e9 a bact\u00e9ria mais comumente isolada e tende a ser menos virulenta nesse contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de pi\u00faria \u00e9 um indicativo de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, e n\u00e3o de bacteri\u00faria.","id":9361768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de pi\u00faria \u00e9 um indicativo de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, e n\u00e3o de bacteri\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica est\u00e1 associada a maior incid\u00eancia de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e mortalidade.","id":9361769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica est\u00e1 associada a maior incid\u00eancia de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes idosos com mieloma m\u00faltiplo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:47:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2365733,"hashId":"61e1f8fd2918453a81abc7c974f10024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes idosos com mieloma m\u00faltiplo, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9359885,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipercalcemia, insufici\u00eancia renal, anemia e les\u00f5es \u00f3sseas l\u00edticas podem fazer parte da apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":9359885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercalcemia, insufici\u00eancia renal, anemia e les\u00f5es \u00f3sseas l\u00edticas podem fazer parte da apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a maioria apresenta doen\u00e7a n\u00e3o secretora, sem evid\u00eancia de componente monoclonal no exame de sangue.","id":9359886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria apresenta doen\u00e7a n\u00e3o secretora, sem evid\u00eancia de componente monoclonal no exame de sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as les\u00f5es \u00f3sseas s\u00e3o caracteristicamente osteobl\u00e1sticas, quando presentes.","id":9359887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es \u00f3sseas s\u00e3o caracteristicamente osteobl\u00e1sticas, quando presentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico somente pode ser feito pelo mielograma.","id":9359888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico somente pode ser feito pelo mielograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a idade cronol\u00f3gica deve, isoladamente, ser utilizada como par\u00e2metro de melhor escolha da terapia oncol\u00f3gica.","id":9359889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade cronol\u00f3gica deve, isoladamente, ser utilizada como par\u00e2metro de melhor escolha da terapia oncol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas utilizadas para o tratamento de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em mulheres, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:47:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2365606,"hashId":"77b70060153d43dff4596a8bab1d76c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas utilizadas para o tratamento de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em mulheres, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9359250,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fosfomicina trometamol em dose \u00fanica atinge altas concentra\u00e7\u00f5es na urina, resultando em n\u00edveis que persistem por 30 a 40 horas.","id":9359250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfomicina trometamol em dose \u00fanica atinge altas concentra\u00e7\u00f5es na urina, resultando em n\u00edveis que persistem por 30 a 40 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nitrofuranto\u00edna \u00e9 bacteriost\u00e1tica e terapeuticamente ativa em infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio alto e baixo.","id":9359251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nitrofuranto\u00edna \u00e9 bacteriost\u00e1tica e terapeuticamente ativa em infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio alto e baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nitrofuranto\u00edna \u00e9 efetiva contra E. coli, Proteus, Enterobacter e Klebsiella. ","id":9359252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nitrofuranto\u00edna \u00e9 efetiva contra <em>E. coli, Proteus<\/em>,<em> Enterobacter <\/em>e<em> Klebsiella. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fosfomicina trometamol \u00e9 efetiva contra E. coli, mas inefetiva contra Enterococcus, Pseudomonas aeruginosa e Klebsiella pneumoniae.","id":9359253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfomicina trometamol \u00e9 efetiva contra <em>E. coli<\/em>,<em> <\/em>mas inefetiva contra<em> Enterococcus<\/em>,<em> Pseudomonas aeruginosa <\/em>e<em> Klebsiella pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluoroquinolonas s\u00e3o agentes de primeira linha no tratamento da cistite n\u00e3o complicada.","id":9359254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluoroquinolonas s\u00e3o agentes de primeira linha no tratamento da cistite n\u00e3o complicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2365606","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o manejo farmacol\u00f3gico da ins\u00f4nia no paciente idoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:49:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366023,"hashId":"047b53f89f96903cbefc2999db0bae70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o manejo farmacol\u00f3gico da ins\u00f4nia no paciente idoso, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9361335,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos sedativos n\u00e3o devem ser usados de rotina no tratamento da ins\u00f4nia em idosos, a menos que o paciente tenha doen\u00e7a psiqui\u00e1trica que requeira tal medica\u00e7\u00e3o.","id":9361335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antipsic\u00f3ticos sedativos n\u00e3o devem ser usados de rotina no tratamento da ins\u00f4nia em idosos, a menos que o paciente tenha doen\u00e7a psiqui\u00e1trica que requeira tal medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de uso de benzodiazep\u00ednicos, no manejo da ins\u00f4nia no idoso, dar prefer\u00eancia ao uso dos f\u00e1rmacos com maior meia-vida por efeito cont\u00ednuo noturno.","id":9361336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de uso de benzodiazep\u00ednicos, no manejo da ins\u00f4nia no idoso, dar prefer\u00eancia ao uso dos f\u00e1rmacos com maior meia-vida por efeito cont\u00ednuo noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos casos de ins\u00f4nia prim\u00e1ria do idoso, dar prefer\u00eancia aos benzodiazep\u00ednicos como primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento, principalmente nos casos de ins\u00f4nia inicial.","id":9361337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de ins\u00f4nia prim\u00e1ria do idoso, dar prefer\u00eancia aos benzodiazep\u00ednicos como primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento, principalmente nos casos de ins\u00f4nia inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em idosos usu\u00e1rios cr\u00f4nicos de benzodiazep\u00ednicos, devemos suspend\u00ea-los de forma abrupta quando o paciente regularizar o sono.","id":9361338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em idosos usu\u00e1rios cr\u00f4nicos de benzodiazep\u00ednicos, devemos suspend\u00ea-los de forma abrupta quando o paciente regularizar o sono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso de melatonina para indu\u00e7\u00e3o do sono \u00e9 seguro, eficaz e tem ampla literatura m\u00e9dica com evid\u00eancias de benef\u00edcios no tratamento da ins\u00f4nia do paciente idoso.","id":9361339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de melatonina para indu\u00e7\u00e3o do sono \u00e9 seguro, eficaz e tem ampla literatura m\u00e9dica com evid\u00eancias de benef\u00edcios no tratamento da ins\u00f4nia do paciente idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ceratose solar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:57:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2364988,"hashId":"401d058f6a90da6389e0b04e4b67af53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ceratose solar, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9356162,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00f5es maiores que 0,7 cm, sangramento, ulcera\u00e7\u00e3o ou indura\u00e7\u00e3o, r\u00e1pido crescimento e eritema indicam a necessidade de estudo histopatol\u00f3gico.","id":9356160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es maiores que 0,7 cm, sangramento, ulcera\u00e7\u00e3o ou indura\u00e7\u00e3o, r\u00e1pido crescimento e eritema indicam a necessidade de estudo histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a dermatoscopia apresenta alta sensibilidade e baixa especificidade para o diagn\u00f3stico de ceratoses solares.","id":9356161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dermatoscopia apresenta alta sensibilidade e baixa especificidade para o diagn\u00f3stico de ceratoses solares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sinal da bandeira \u00e9 observado na histopatologia, o que corresponde \u00e0 altern\u00e2ncia de paraceratose e hiperceratose no estrato c\u00f3rneo, pois as les\u00f5es tendem a poupar o acrossir\u00edngeo e o acrotr\u00edquio.","id":9356162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sinal da bandeira \u00e9 observado na histopatologia, o que corresponde \u00e0 altern\u00e2ncia de paraceratose e hiperceratose no estrato c\u00f3rneo, pois as les\u00f5es tendem a poupar o acrossir\u00edngeo e o acrotr\u00edquio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o aumento do risco de desenvolver c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma existe, embora n\u00e3o se observe risco aumentado para o desenvolvimento de melanoma.","id":9356163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento do risco de desenvolver c\u00e2ncer de pele n\u00e3o melanoma existe, embora n\u00e3o se observe risco aumentado para o desenvolvimento de melanoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o risco de evolu\u00e7\u00e3o para carcinoma espinocelular \u00e9 similar entre pacientes imunocompetentes e imunocomprometidos.","id":9356164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o risco de evolu\u00e7\u00e3o para carcinoma espinocelular \u00e9 similar entre pacientes imunocompetentes e imunocomprometidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tratamento dos quadros de lombalgia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366027,"hashId":"f6f13f155d3cbc75732ab6c93e88b197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tratamento dos quadros de lombalgia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9361358,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se aconselha repouso no leito para pacientes com dor lombar aguda.","id":9361355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aconselha repouso no leito para pacientes com dor lombar aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sicos, relaxantes musculares e opioides s\u00e3o bastante utilizados em virtude de seus efeitos sedativos, relaxantes e psicol\u00f3gicos.","id":9361356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sicos, relaxantes musculares e opioides s\u00e3o bastante utilizados em virtude de seus efeitos sedativos, relaxantes e psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Massagem, acupuntura, manipula\u00e7\u00e3o espinhal e calor local podem ser usados como terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica.","id":9361357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massagem, acupuntura, manipula\u00e7\u00e3o espinhal e calor local podem ser usados como terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de corticoide dever\u00e1 ser realizado de forma rotineira, sempre fazendo parte do esquema de analgesia proposto, com ampla literatura m\u00e9dica revisionada endossando tal conduta.","id":9361358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de corticoide dever\u00e1 ser realizado de forma rotineira, sempre fazendo parte do esquema de analgesia proposto, com ampla literatura m\u00e9dica revisionada endossando tal conduta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se a atividade for dolorosa ou aumentar a dor, aconselhamos os pacientes a fazer o que puderem e aumentar gradualmente a atividade conforme tolerado.","id":9361359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a atividade for dolorosa ou aumentar a dor, aconselhamos os pacientes a fazer o que puderem e aumentar gradualmente a atividade conforme tolerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento das les\u00f5es por press\u00e3o, est\u00e1 incorreta a seguinte associa\u00e7\u00e3o entre f\u00e1rmacos e indica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":79013,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2366105,"hashId":"2507cb74b5dde8a2d9aec9df8c19b359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento das les\u00f5es por press\u00e3o, est\u00e1 <u>incorreta<\/u> a seguinte associa\u00e7\u00e3o entre f\u00e1rmacos e indica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9361745,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cidos graxos essenciais \u2013 presen\u00e7a de necrose.","id":9361745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cidos graxos essenciais \u2013 presen\u00e7a de necrose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"filme transparente \u2013 prote\u00e7\u00e3o de pele \u00edntegra.","id":9361746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filme transparente \u2013 prote\u00e7\u00e3o de pele \u00edntegra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hidrogel \u2013 les\u00e3o por press\u00e3o est\u00e1gio I e II.","id":9361747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrogel \u2013 les\u00e3o por press\u00e3o est\u00e1gio I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carv\u00e3o ativado \u2013 quando houver infec\u00e7\u00e3o.","id":9361748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carv\u00e3o ativado \u2013 quando houver infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colagenose \u2013 desbridamento enzim\u00e1tico de crostas e tecidos necr\u00f3ticos.","id":9361749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colagenose \u2013 desbridamento enzim\u00e1tico de crostas e tecidos necr\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o indica uma conduta m\u00e9dica adequada para reduzir a press\u00e3o m\u00e9dia das vias a\u00e9reas em pacientes em ventila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365086,"hashId":"1b3e8f913d3979ac9bd9299c070b7635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> indica uma conduta m\u00e9dica adequada para reduzir a press\u00e3o m\u00e9dia das vias a\u00e9reas em pacientes em ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9356650,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o tempo inspirat\u00f3rio. ","id":9356650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o tempo inspirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzir o fluxo do respirador. ","id":9356651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o fluxo do respirador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reduzir a press\u00e3o inspirat\u00f3ria. ","id":9356652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a press\u00e3o inspirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deixar a rela\u00e7\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o adequada, com um tempo inspirat\u00f3rio menor que o expirat\u00f3rio. ","id":9356653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar a rela\u00e7\u00e3o inspira\u00e7\u00e3o\/expira\u00e7\u00e3o adequada, com um tempo inspirat\u00f3rio menor que o expirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reduzir a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva. ","id":9356654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:03:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365091,"hashId":"24df945f328d704bb2c38264de55462f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9356678,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser utilizada desde a sala de parto em RNs com desconforto respirat\u00f3rio, exceto naqueles com peso inferior a 1000 g. ","id":9356675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser utilizada desde a sala de parto em RNs com desconforto respirat\u00f3rio, exceto naqueles com peso inferior a 1000 g. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um pH de 7.25 com PaCO2 = 55 \u00e9 considerado crit\u00e9rio de falha do CPAP nasal. ","id":9356676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pH de 7.25 com PaCO<sub>2<\/sub> = 55 \u00e9 considerado crit\u00e9rio de falha do CPAP nasal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a coloca\u00e7\u00e3o do CPAP endotraqueal, na falha do CPAP com as prongas nasais, \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio da ventila\u00e7\u00e3o.","id":9356677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coloca\u00e7\u00e3o do CPAP endotraqueal, na falha do CPAP com as prongas nasais, \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio da ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o uso do CPAP nasal, j\u00e1 na sala de parto, reduz o n\u00famero de intuba\u00e7\u00f5es. ","id":9356678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso do CPAP nasal, j\u00e1 na sala de parto, reduz o n\u00famero de intuba\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o CPAP no cavum ou endotraqueal tem a vantagem de melhorar o coeficiente residual funcional, reduzindo tamb\u00e9m o espa\u00e7o morto quando comparado \u00e0s prongas nasais. ","id":9356679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CPAP no cavum ou endotraqueal tem a vantagem de melhorar o coeficiente residual funcional, reduzindo tamb\u00e9m o espa\u00e7o morto quando comparado \u00e0s prongas nasais.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365091","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:02:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365063,"hashId":"6ac206f811ed72ade384a60d41ae82ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9356536,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ventilador mec\u00e2nico manual com pe\u00e7a em \u201cT\u201d \u00e9 superior ao bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel, n\u00e3o sendo mais necess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento do bal\u00e3o, contanto que se tenha a certeza do bom funcionamento do ventilador mec\u00e2nico manual com pe\u00e7a em \u201cT\u201d. ","id":9356535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ventilador mec\u00e2nico manual com pe\u00e7a em \u201cT\u201d \u00e9 superior ao bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel, n\u00e3o sendo mais necess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o do funcionamento do bal\u00e3o, contanto que se tenha a certeza do bom funcionamento do ventilador mec\u00e2nico manual com pe\u00e7a em \u201cT\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pode ajustar a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva do bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel com precis\u00e3o. ","id":9356536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se pode ajustar a press\u00e3o expirat\u00f3ria positiva do bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel com precis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia da ventila\u00e7\u00e3o deve ser entre 30 e 40 incurs\u00f5es por minuto. ","id":9356537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a frequ\u00eancia da ventila\u00e7\u00e3o deve ser entre 30 e 40 incurs\u00f5es por minuto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os ajustes adequados nas press\u00f5es do ventilador mec\u00e2nico eliminam o escape de ar pulmonar. ","id":9356538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ajustes adequados nas press\u00f5es do ventilador mec\u00e2nico eliminam o escape de ar pulmonar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as press\u00f5es iniciais n\u00e3o devem exceder 40 a 60 cm H2O. ","id":9356539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as press\u00f5es iniciais n\u00e3o devem exceder 40 a 60 cm H<sub>2<\/sub>O. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a do sexo feminino, 2 anos de idade, \u00e9 trazida pela m\u00e3e com queixa de rarefa\u00e7\u00e3o capilar desde o nascimento. Segundo a m\u00e3e, outras crian\u00e7as da mesma idade apresentam bem mais cabelo, e os fios de sua filha se quebram. No exame f\u00edsico \u00e9 verificada a f\u00e1cil quebra do cabelo e na tricoscopia, \u00e9 observado pelo em cotovelo, \u00e1reas espessadas e constri\u00e7\u00f5es intermitentes em intervalos regulares. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:02:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365218,"hashId":"b94ceee6f7ba51e74d24b3d56c7123b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo feminino, 2 anos de idade, \u00e9 trazida pela m\u00e3e com queixa de rarefa\u00e7\u00e3o capilar desde o nascimento. Segundo a m\u00e3e, outras crian\u00e7as da mesma idade apresentam bem mais cabelo, e os fios de sua filha se quebram. No exame f\u00edsico \u00e9 verificada a f\u00e1cil quebra do cabelo e na tricoscopia, \u00e9 observado pelo em cotovelo, \u00e1reas espessadas e constri\u00e7\u00f5es intermitentes em intervalos regulares. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":9357314,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pili torti.","id":9357310,"corpo":"<p><em>Pili torti.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pili anulati","id":9357311,"corpo":"<p><em>Pili anulati<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tricorrexi nodosa\/pseudomoniletrix.","id":9357312,"corpo":"<p><em>Tricorrexi nodosa\/pseudomoniletrix.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tricorrexi invaginata.","id":9357313,"corpo":"<p><em>Tricorrexi invaginata.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moniletrix.","id":9357314,"corpo":"<p><em>Moniletrix.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2365218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os cuidados e os procedimentos no transporte de um RN. ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365164,"hashId":"b5bdfef3f7ae7e3ad2fad4b1591106ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre os cuidados e os procedimentos no transporte de um RN. <\/p>","resposta":9357044,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes inst\u00e1veis em CPAP nasal, devemos coloc\u00e1-los em ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva e instalar uma veia perif\u00e9rica que permita administrar drogas vasoativas. ","id":9357040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes inst\u00e1veis em CPAP nasal, devemos coloc\u00e1-los em ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva e instalar uma veia perif\u00e9rica que permita administrar drogas vasoativas.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso seja necess\u00e1rio intubar, o ve\u00edculo deve reduzir a velocidade, o que n\u00e3o acontece caso o transporte seja feito por helic\u00f3ptero. ","id":9357041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja necess\u00e1rio intubar, o ve\u00edculo deve reduzir a velocidade, o que n\u00e3o acontece caso o transporte seja feito por helic\u00f3ptero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para o transporte inter-hospitalar, o \u00edndice de risco para o transporte deve sempre ser realizado durante o translado. ","id":9357042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o transporte inter-hospitalar, o \u00edndice de risco para o transporte deve sempre ser realizado durante o translado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pacientes hipot\u00e9rmicos, \u00e9 importante ajustar a temperatura da incubadora e iniciar o transporte de imediato para minimizar o tempo de hipotermia. ","id":9357043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes hipot\u00e9rmicos, \u00e9 importante ajustar a temperatura da incubadora e iniciar o transporte de imediato para minimizar o tempo de hipotermia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As ambul\u00e2ncias pr\u00f3prias podem transportar RNs graves num raio de at\u00e9 50 km e RNs est\u00e1veis num raio de 160 km. ","id":9357044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ambul\u00e2ncias pr\u00f3prias podem transportar  RNs graves num raio de at\u00e9 50 km e RNs est\u00e1veis num raio de 160 km. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365164","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica est\u00e1 relacionado ao quadro de ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365171,"hashId":"c5656212ce307ef1b1afc39df4f7fd41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica est\u00e1 relacionado ao quadro de <\/p>","resposta":9357078,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atresia anorretal.","id":9357075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atresia anorretal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mucopolissacaridose. ","id":9357076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mucopolissacaridose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e1 rota\u00e7\u00e3o intestinal. ","id":9357077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1 rota\u00e7\u00e3o intestinal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00edleo meconial. ","id":9357078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edleo meconial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hipotireoidismo cong\u00eanito. ","id":9357079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotireoidismo cong\u00eanito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de subst\u00e2ncias estimulantes pela gestante, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":79011,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2365081,"hashId":"18768ee3c79c6103d840d19061c650e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de subst\u00e2ncias estimulantes pela gestante, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9356626,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os RNs cuja m\u00e3es fazem uso de maconha podem apresentar tremores, altera\u00e7\u00e3o do ritmo do sono e altera\u00e7\u00f5es cognitivas na idade escolar. ","id":9356625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os RNs cuja m\u00e3es fazem uso de maconha podem apresentar tremores, altera\u00e7\u00e3o do ritmo do sono e altera\u00e7\u00f5es cognitivas na idade escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cafe\u00edna encontrada em v\u00e1rios alimentos pode ser ingerida pelas gestantes independentemente da quantidade, exceto quando a ingesta \u00e9 feita sob a forma medicamentosa.","id":9356626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cafe\u00edna encontrada em v\u00e1rios alimentos pode ser ingerida pelas gestantes independentemente da quantidade, exceto quando a ingesta \u00e9 feita sob a forma medicamentosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso do \u00e1lcool \u00e9 contraindicado na gesta\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 relacionado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do neurodesenvolvimento e \u00e0 ocorr\u00eancia de convuls\u00e3o neonatal.","id":9356627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do \u00e1lcool \u00e9 contraindicado na gesta\u00e7\u00e3o, pois est\u00e1 relacionado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do neurodesenvolvimento e \u00e0 ocorr\u00eancia de convuls\u00e3o neonatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A metoclopramida e a domperidona s\u00e3o drogas galactagogas, enquanto a nicotina tem a\u00e7\u00e3o inibidora na produ\u00e7\u00e3o do leite materno. ","id":9356628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metoclopramida e a domperidona s\u00e3o drogas galactagogas, enquanto a nicotina tem a\u00e7\u00e3o inibidora na produ\u00e7\u00e3o do leite materno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O uso de opioides na gesta\u00e7\u00e3o pode levar \u00e0 s\u00edndrome de abstin\u00eancia, que ocorre geralmente nas primeiras 72 h de vida. ","id":9356629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de opioides na gesta\u00e7\u00e3o pode levar \u00e0 s\u00edndrome de abstin\u00eancia, que ocorre geralmente nas primeiras 72 h de vida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2365081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 67 anos de idade queixa de aparecimento recente de coceira envolvendo as palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s. O paciente apresenta fotos e conta que as les\u00f5es formavam pequenas bolhas e evolu\u00edram para uma pele grossa. A les\u00e3o n\u00e3o melhorou apesar do uso de corticosteroides t\u00f3picos de alta pot\u00eancia. As les\u00f5es apresentavam inicialmente um leve eritema, que mudou para uma tonalidade viol\u00e1cea com progress\u00e3o. Ao exame dermatol\u00f3gico apresentava placas cerat\u00f3ticas no dorso das m\u00e3os e hiperceratose nas pontas dos dedos, juntamente com ves\u00edculas e crosta de colora\u00e7\u00e3o viol\u00e1cea. As les\u00f5es poupam o cavo das palmas das m\u00e3os e p\u00e9s. Conjuntamente apresentava onicodistrofia. A bi\u00f3psia revelou hiperceratose com paraceratose, acantose, espongiose e queratin\u00f3citos discerat\u00f3ticos com infiltrado linfocit\u00e1rio em faixa. Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo na investiga\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico nesse paciente?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:02:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365198,"hashId":"b791267f57a9424954dbeb247b52e533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 67 anos de idade queixa de aparecimento recente de coceira envolvendo as palmas das m\u00e3os e plantas dos p\u00e9s. O paciente apresenta fotos e conta que as les\u00f5es formavam pequenas bolhas e evolu\u00edram para uma pele grossa. A les\u00e3o n\u00e3o melhorou apesar do uso de corticosteroides t\u00f3picos de alta pot\u00eancia. As les\u00f5es apresentavam inicialmente um leve eritema, que mudou para uma tonalidade viol\u00e1cea com progress\u00e3o. Ao exame dermatol\u00f3gico apresentava placas cerat\u00f3ticas no dorso das m\u00e3os e hiperceratose nas pontas dos dedos, juntamente com ves\u00edculas e crosta de colora\u00e7\u00e3o viol\u00e1cea. As les\u00f5es poupam o cavo das palmas das m\u00e3os e p\u00e9s. Conjuntamente apresentava onicodistrofia. A bi\u00f3psia revelou hiperceratose com paraceratose, acantose, espongiose e queratin\u00f3citos discerat\u00f3ticos com infiltrado linfocit\u00e1rio em faixa. Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo passo na investiga\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico nesse paciente?<\/p>","resposta":9357212,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia direta.","id":9357210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunofluoresc\u00eancia direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de contato.","id":9357211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Triagem de malignidade interna.","id":9357212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triagem de malignidade interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sorologia viral.","id":9357213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sorologia viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste gen\u00e9tico.","id":9357214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a do sexo feminino, com 5 anos de idade, se apresenta ao pronto-socorro com a m\u00e3e, que relata que havia sangue na calcinha da paciente. Apresenta hist\u00f3rico de m\u00faltiplas fraturas patol\u00f3gicas envolvendo a t\u00edbia esquerda, o r\u00e1dio esquerdo e o \u00famero esquerdo. Tanto a paciente quanto a m\u00e3e negam qualquer trauma vaginal ou retal recente. A m\u00e3e traz documento de que o caso foi acompanhado pelo conselho tutelar anteriormente e n\u00e3o foi encontrado nada suspeito. O exame f\u00edsico revela o desenvolvimento mam\u00e1rio consistente com tanner est\u00e1gio 2, mas sem crescimento de pelos p\u00fabicos. M\u00faltiplas m\u00e1culas cut\u00e2neas acastanhadas de forma irregular s\u00e3o notadas no bra\u00e7o esquerdo e na perna esquerda da paciente. Qual dos diagn\u00f3sticos seguintes \u00e9 o mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365188,"hashId":"cb977327a656b8f7e005e87953a394b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo feminino, com 5 anos de idade, se apresenta ao pronto-socorro com a m\u00e3e, que relata que havia sangue na calcinha da paciente. Apresenta hist\u00f3rico de m\u00faltiplas fraturas patol\u00f3gicas envolvendo a t\u00edbia esquerda, o r\u00e1dio esquerdo e o \u00famero esquerdo. Tanto a paciente quanto a m\u00e3e negam qualquer trauma vaginal ou retal recente. A m\u00e3e traz documento de que o caso foi acompanhado pelo conselho tutelar anteriormente e n\u00e3o foi encontrado nada suspeito. O exame f\u00edsico revela o desenvolvimento mam\u00e1rio consistente com tanner est\u00e1gio 2, mas sem crescimento de pelos p\u00fabicos. M\u00faltiplas m\u00e1culas cut\u00e2neas acastanhadas de forma irregular s\u00e3o notadas no bra\u00e7o esquerdo e na perna esquerda da paciente. Qual dos diagn\u00f3sticos seguintes \u00e9 o mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9357163,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurofibromatose tipo-1.","id":9357160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurofibromatose tipo-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ontog\u00eanese imperfeita.","id":9357161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontog\u00eanese imperfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esclerose tuberosa.","id":9357162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerose tuberosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de McCune-Albright.","id":9357163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de McCune-Albright.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maus tratos.","id":9357164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maus tratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 30 anos de idade queixa-se da presen\u00e7a de verrugas na face. Ao exame f\u00edsico s\u00e3o observadas m\u00faltiplas p\u00e1pulas normocr\u00f4micas perinasais com distribui\u00e7\u00e3o em asa de borboleta. \u00c9 realizada uma bi\u00f3psia cujo resultado demonstra prolifera\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica de fibroblastos grandes ou estelares, vasos sangu\u00edneos ligeiramente dilatados e circundados por um estroma de col\u00e1geno perpendicular. Qual \u00e9 a les\u00e3o e qual \u00e9 a s\u00edndrome relacionada a essa les\u00e3o?","provas":[{"id":79012,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2365165,"hashId":"c119e15bb3959c2bb8d7bb1afd2383a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 30 anos de idade queixa-se da presen\u00e7a de verrugas na face. Ao exame f\u00edsico s\u00e3o observadas m\u00faltiplas p\u00e1pulas normocr\u00f4micas perinasais com distribui\u00e7\u00e3o em asa de borboleta. \u00c9 realizada uma bi\u00f3psia cujo resultado demonstra prolifera\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica de fibroblastos grandes ou estelares, vasos sangu\u00edneos ligeiramente dilatados e circundados por um estroma de col\u00e1geno perpendicular. Qual \u00e9 a les\u00e3o e qual \u00e9 a s\u00edndrome relacionada a essa les\u00e3o?<\/p>","resposta":9357045,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenoma seb\u00e1ceo de Pringle e esclerose tuberosa.","id":9357045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenoma seb\u00e1ceo de Pringle e esclerose tuberosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adenoma seb\u00e1ceo e Muir-Torre.","id":9357046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenoma seb\u00e1ceo e Muir-Torre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fibrofoliculoma e Birt-Hogg-Dubet.","id":9357047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrofoliculoma e Birt-Hogg-Dubet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tricoepitelioma e Brooke-spliegler.","id":9357048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricoepitelioma e Brooke-spliegler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Triquilemoma e Cowdem.","id":9357049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triquilemoma e Cowdem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2365165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":6196,"slug":"medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o \u00fatero bicorno e o \u00fatero septado como malforma\u00e7\u00f5es uterinas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":6196,"slug":"medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:13:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2647277,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o \u00fatero bicorno e o \u00fatero septado como malforma\u00e7\u00f5es uterinas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10576020,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es associadas a defeitos na fus\u00e3o dos ductos de Wolf ou ductos meson\u00e9fricos. ","id":10576018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es associadas a defeitos na fus\u00e3o dos ductos de Wolf ou ductos meson\u00e9fricos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os \u00fateros bicornos devem ser sempre abordados cirurgicamente. ","id":10576019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00fateros bicornos devem ser sempre abordados cirurgicamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambas as situa\u00e7\u00f5es podem ser respons\u00e1veis por quadro de abortamento habitual.","id":10576020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as situa\u00e7\u00f5es podem ser respons\u00e1veis por quadro de abortamento habitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es associadas a dist\u00farbios na fus\u00e3o dos ductos de Muller ou ductos meson\u00e9fricos.","id":10576021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es associadas a dist\u00farbios na fus\u00e3o dos ductos de Muller ou ductos meson\u00e9fricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A abordagem cir\u00fargica mais adequada dos septos uterinos \u00e9 atrav\u00e9s da septoplastia videolaparosc\u00f3pica.","id":10576022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem cir\u00fargica mais adequada dos septos uterinos \u00e9 atrav\u00e9s da septoplastia videolaparosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":6196,"slug":"medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 vaginose bacteriana, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica bastante frequente nos ambulat\u00f3rios de ginecologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":6196,"slug":"medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:12:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2647271,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 vaginose bacteriana, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica bastante frequente nos ambulat\u00f3rios de ginecologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10575988,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um desequil\u00edbrio da flora vaginal com predom\u00ednio de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias. ","id":10575988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um desequil\u00edbrio da flora vaginal com predom\u00ednio de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Geralmente cursa com aumento da flora bacteriana lactobacilar e diminui\u00e7\u00e3o do pH vaginal.","id":10575989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente cursa com aumento da flora bacteriana lactobacilar e diminui\u00e7\u00e3o do pH vaginal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma vaginite com aumento importante dos polimorfonucleares na an\u00e1lise colpocitol\u00f3gica.","id":10575990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma vaginite com aumento importante dos polimorfonucleares na an\u00e1lise colpocitol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O prurido genital constitui-se no principal sintoma. ","id":10575991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prurido genital constitui-se no principal sintoma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento do parceiro sexual deve ser indicado.","id":10575992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do parceiro sexual deve ser indicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 principal suspeita cl\u00ednica de um paciente com 3 anos de idade que apresenta enterorragia e queda significativa do hemat\u00f3crito de forma aguda, sem outros sinais ou sintomas. ","provas":[{"id":93502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2647449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 principal suspeita cl\u00ednica de um paciente com 3 anos de idade que apresenta enterorragia e queda significativa do hemat\u00f3crito de forma aguda, sem outros sinais ou sintomas. <\/p>","resposta":10576844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crise de falciza\u00e7\u00e3o ","id":10576843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crise de falciza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divert\u00edculo de Meckel ","id":10576844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divert\u00edculo de Meckel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enterocolite pseudomembranosa ","id":10576845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enterocolite pseudomembranosa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00falcera g\u00e1strica perfurada ","id":10576846,"corpo":"<p>\u00falcera g\u00e1strica perfurada <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p\u00f3lipo juvenil ","id":10576847,"corpo":"<p>p\u00f3lipo juvenil <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, aquela que cont\u00e9m doen\u00e7a transmitida por transfus\u00e3o sangu\u00ednea cujo doador n\u00e3o \u00e9 rotineiramente testado \u00e9: ","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:12:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360338,"hashId":"79c360b1722f904d417db11a8553cf3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, aquela que cont\u00e9m doen\u00e7a transmitida por transfus\u00e3o sangu\u00ednea cujo doador n\u00e3o \u00e9 rotineiramente testado \u00e9: <\/p>","resposta":9336231,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Citomegalov\u00edrus.","id":9336227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":9336228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trypanosoma cruzi.","id":9336229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trypanosoma cruzi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V\u00edrus linfotr\u00f3pico de c\u00e9lulas T humanas. ","id":9336230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus linfotr\u00f3pico de c\u00e9lulas T humanas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":9336231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a articula\u00e7\u00e3o mais frequentemente acometida em um paciente com artrite reumatoide? ","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360344,"hashId":"1768f5d1f1b871a50ee29f53b515588a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a articula\u00e7\u00e3o mais frequentemente acometida em um paciente com artrite reumatoide? <\/p>","resposta":9336261,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadril.","id":9336257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coluna.","id":9336258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Joelho.","id":9336259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Punho.","id":9336260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Punho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metacarpofalangiana.","id":9336261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metacarpofalangiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na propaga\u00e7\u00e3o de erros em levantamentos com esta\u00e7\u00e3o-total, qual fonte de erro n\u00e3o \u00e9 reduzida aumentando o n\u00famero de leituras conjugadas na posi\u00e7\u00e3o direta e inversa da luneta?","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:54:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563359,"hashId":"f0e19fd06b8a45b8f77d60ea87b1adff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na propaga\u00e7\u00e3o de erros em levantamentos com esta\u00e7\u00e3o-total, qual fonte de erro n\u00e3o \u00e9 reduzida aumentando o n\u00famero de leituras conjugadas na posi\u00e7\u00e3o direta e inversa da luneta?<\/p>","resposta":10213877,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erro de centragem da esta\u00e7\u00e3o.","id":10213877,"corpo":"<p>Erro de centragem da esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o angular do \u00e2ngulo zenital.","id":10213878,"corpo":"<p>Precis\u00e3o angular do \u00e2ngulo zenital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o linear da dist\u00e2ncia inclinada.","id":10213879,"corpo":"<p>Precis\u00e3o linear da dist\u00e2ncia inclinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o angular da dire\u00e7\u00e3o horizontal.","id":10213880,"corpo":"<p>Precis\u00e3o angular da dire\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efeito do compensador do instrumento no \u00e2ngulo zenital.","id":10213881,"corpo":"<p>Efeito do compensador do instrumento no \u00e2ngulo zenital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os processos fotogram\u00e9tricos.","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:54:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563357,"hashId":"261aeee7908bef7bfbee30aedc51d51b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os processos fotogram\u00e9tricos.<\/p>","resposta":10213870,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fototriangula\u00e7\u00e3o n\u00e3o possibilita determinar par\u00e2metros de orienta\u00e7\u00e3o exterior.","id":10213868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fototriangula\u00e7\u00e3o n\u00e3o possibilita determinar par\u00e2metros de orienta\u00e7\u00e3o exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o interior determina a posi\u00e7\u00e3o e atitude da c\u00e2mera em rela\u00e7\u00e3o ao referencial 3D do espa\u00e7o-objeto.","id":10213869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o interior determina a posi\u00e7\u00e3o e atitude da c\u00e2mera em rela\u00e7\u00e3o ao referencial 3D do espa\u00e7o-objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A restitui\u00e7\u00e3o por intersec\u00e7\u00e3o fotogram\u00e9trica permite obter coordenadas 3D dos pontos no referencial do espa\u00e7o-objeto.","id":10213870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A restitui\u00e7\u00e3o por intersec\u00e7\u00e3o fotogram\u00e9trica permite obter coordenadas 3D dos pontos no referencial do espa\u00e7o-objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o exterior determina o deslocamento do ponto principal e a distor\u00e7\u00e3o radial sim\u00e9trica.","id":10213871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orienta\u00e7\u00e3o exterior determina o deslocamento do ponto principal e a distor\u00e7\u00e3o radial sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o linear direta (DLT) n\u00e3o permite obter coordenadas 3D dos pontos no referencial do espa\u00e7o-objeto.","id":10213872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o linear direta (DLT) n\u00e3o permite obter coordenadas 3D dos pontos no referencial do espa\u00e7o-objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica de loca\u00e7\u00e3o de obras \u00e9 o m\u00e9todo pitag\u00f3rico. Assinale a alternativa correta sobre esse m\u00e9todo.","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:55:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563368,"hashId":"25096b725ef1297dd9fede1929110642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica de loca\u00e7\u00e3o de obras \u00e9 o m\u00e9todo pitag\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre esse m\u00e9todo.<\/p>","resposta":10213919,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser executado com trena.","id":10213918,"corpo":"<p>N\u00e3o pode ser executado com trena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua finalidade \u00e9 determinar um \u00e2ngulo reto (90\u00b0).","id":10213919,"corpo":"<p>Sua finalidade \u00e9 determinar um \u00e2ngulo reto (90\u00b0).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua finalidade \u00e9 determinar coordenadas retangulares (x,y).","id":10213920,"corpo":"<p>Sua finalidade \u00e9 determinar coordenadas retangulares (x,y).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sua finalidade \u00e9 determinar coordenadas polares (dist\u00e2ncia e azimute).","id":10213921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua finalidade \u00e9 determinar coordenadas polares (dist\u00e2ncia e azimute).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser executado preferencialmente com receptores GNSS.","id":10213922,"corpo":"<p>Deve ser executado preferencialmente com receptores GNSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No georreferenciamento de imagens orbitais pela transforma\u00e7\u00e3o isogonal ou de Helmert, quantos par\u00e2metros s\u00e3o necess\u00e1rios?","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:53:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563341,"hashId":"de0bf69f99d235443bbc4e180d15d70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No georreferenciamento de imagens orbitais pela transforma\u00e7\u00e3o isogonal ou de Helmert, quantos par\u00e2metros s\u00e3o necess\u00e1rios?<\/p>","resposta":10213801,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 (um fator de escala e uma rota\u00e7\u00e3o)","id":10213799,"corpo":"<p>2 (um fator de escala e uma rota\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 (um fator de escala e duas transla\u00e7\u00f5es)","id":10213800,"corpo":"<p>3 (um fator de escala e duas transla\u00e7\u00f5es)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 (um fator de escala, uma rota\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)","id":10213801,"corpo":"<p>4 (um fator de escala, uma rota\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 (dois fatores de escala, uma rota\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)","id":10213802,"corpo":"<p>5 (dois fatores de escala, uma rota\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 (dois fatores de escala, uma rota\u00e7\u00e3o, uma tor\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)","id":10213803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 (dois fatores de escala, uma rota\u00e7\u00e3o, uma tor\u00e7\u00e3o e duas transla\u00e7\u00f5es)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo considerando um projeto de terraplenagem. A fei\u00e7\u00e3o indicada pela seta na figura corresponde \u00e0(o):","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:55:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563366,"hashId":"5a67071c3717111e6cdbaaa12e31f5a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo considerando um projeto de terraplenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88916\/questao\/2563366-20220912093223000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fei\u00e7\u00e3o indicada pela seta na figura corresponde \u00e0(o):<\/p>","resposta":10213913,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9 do talude.","id":10213909,"corpo":"<p>P\u00e9 do talude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Crista do talude.","id":10213910,"corpo":"<p>Crista do talude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Talude de corte.","id":10213911,"corpo":"<p>Talude de corte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Talude de aterro.","id":10213912,"corpo":"<p>Talude de aterro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Plat\u00f4 de terraplenagem.","id":10213913,"corpo":"<p>Plat\u00f4 de terraplenagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 um processo muito utilizado na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, envolvendo a utiliza\u00e7\u00e3o de aspersores, acess\u00f3rios, tubula\u00e7\u00f5es e motobomba. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":90437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584408,"hashId":"033e9e4fd2333dfdb6d6191bf1877ba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 um processo muito utilizado na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, envolvendo a utiliza\u00e7\u00e3o de aspersores, acess\u00f3rios, tubula\u00e7\u00f5es e motobomba. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10308030,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores rotativos, que podem ser do tipo setorial ou de giro completo. ","id":10308030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores rotativos, que podem ser do tipo setorial ou de giro completo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores fixos do tipo setorial. ","id":10308031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores fixos do tipo setorial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores de giro, que s\u00e3o apenas do tipo 360o.","id":10308032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores de giro, que s\u00e3o apenas do tipo 360<sup>o<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores semirrotativos, que podem ser do tipo giro de 25o. ","id":10308033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o utiliza aspersores semirrotativos, que podem ser do tipo giro de 25<sup>o<\/sup>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de pragas em gr\u00e3os armazenados \u00e9 importante para garantia da qualidade e da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de controle e os tipos de tratamento utilizados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584464,"hashId":"ce61ef1de8a2be837f280b069b8644c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de pragas em gr\u00e3os armazenados \u00e9 importante para garantia da qualidade e da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de controle e os tipos de tratamento utilizados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10308268,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.","id":10308267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico.","id":10308268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.","id":10308269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo qu\u00edmico; e o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico; e o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.","id":10308270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da temperatura relaciona-se com o m\u00e9todo f\u00edsico; o tratamento curativo relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico; e o tratamento da luz relaciona-se com o m\u00e9todo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o mecanizada de fertilizantes e corretivos tem papel de interesse para mensurar v\u00e1rios fatores. Um dos fatores importantes que deve ser observado pelo t\u00e9cnico agr\u00edcola \u00e9 a efici\u00eancia de campo (Ef). A efici\u00eancia de campo de um conjunto mecanizado \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o tempo efetivamente utilizado pela m\u00e1quina durante a opera\u00e7\u00e3o e o tempo total (ou te\u00f3rico) de campo. Considerando-se um conjunto de informa\u00e7\u00f5es de uma aplica\u00e7\u00e3o na qual se utilizou 1,5 ha\/h para aplica\u00e7\u00e3o em um intervalo temporal te\u00f3rico de 2,5 ha\/h, \u00e9 correto afirmar que a efici\u00eancia de campo \u00e9 igual a","provas":[{"id":90436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:04:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584473,"hashId":"5c5a435a10bf2345f3483fee589e40bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o mecanizada de fertilizantes e corretivos tem papel de interesse para mensurar v\u00e1rios fatores. Um dos fatores importantes que deve ser observado pelo t\u00e9cnico agr\u00edcola \u00e9 a efici\u00eancia de campo (E<span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>). A efici\u00eancia de campo de um conjunto mecanizado \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o tempo efetivamente utilizado pela m\u00e1quina durante a opera\u00e7\u00e3o e o tempo total (ou te\u00f3rico) de campo. Considerando-se um conjunto de informa\u00e7\u00f5es de uma aplica\u00e7\u00e3o na qual se utilizou 1,5 ha\/h para aplica\u00e7\u00e3o em um intervalo temporal te\u00f3rico de 2,5 ha\/h, \u00e9 correto afirmar que a efici\u00eancia de campo \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10308304,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":10308304,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50%.","id":10308305,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45%.","id":10308306,"corpo":"<p>45%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35%.","id":10308307,"corpo":"<p>35%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a higieniza\u00e7\u00e3o de equipamentos zoot\u00e9cnicos com res\u00edduo de material org\u00e2nico, sugere-se utilizar:","provas":[{"id":88928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563170,"hashId":"ee51dca81c7e13cf017f5cf7e0f4bcff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a higieniza\u00e7\u00e3o de equipamentos zoot\u00e9cnicos com res\u00edduo de material org\u00e2nico, sugere-se utilizar:<\/p>","resposta":10212946,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas para saponifica\u00e7\u00e3o de gorduras.","id":10212944,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas para saponifica\u00e7\u00e3o de gorduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es alcalinas para retirada de minerais incrustrados nas superf\u00edcies.","id":10212945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es alcalinas para retirada de minerais incrustrados nas superf\u00edcies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua morna, acima de 35\u00b0C abaixo de 50\u00b0C para atividades de pr\u00e9 limpeza ou enx\u00e1gue inicial.","id":10212946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua morna, acima de 35\u00b0C abaixo de 50\u00b0C para atividades de pr\u00e9 limpeza ou enx\u00e1gue inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de detergente \u00e1cido com pH \u22642,5 para garantir a saponifica\u00e7\u00e3o das gorduras residuais das superf\u00edcies.","id":10212947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o de detergente \u00e1cido com pH \u22642,5 para garantir a saponifica\u00e7\u00e3o das gorduras residuais das superf\u00edcies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua quente, acima de 85\u00b0C para atividades de pr\u00e9-limpeza ou enx\u00e1gue inicial.","id":10212948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua quente, acima de 85\u00b0C para atividades de pr\u00e9-limpeza ou enx\u00e1gue inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u2013 TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal \u2013 ASB, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":86379,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:07:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2511547,"hashId":"c716aeb48cf77d62565206989b8d0d66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.889, de 24 de dezembro de 2008, que regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u2013 TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal \u2013 ASB, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9988936,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades do TSB podem ser exercidas de forma aut\u00f4noma, sem a supervis\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista participando como examinador na realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos de dados cl\u00ednicos para estudos epidemiol\u00f3gicos.","id":9988936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades do TSB podem ser exercidas de forma aut\u00f4noma, sem a supervis\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista participando como examinador na realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos de dados cl\u00ednicos para estudos epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal e o Auxiliar em Sa\u00fade Bucal est\u00e3o obrigados a se registrar no Conselho Federal de Odontologia e a se inscrever no Conselho Regional de Odontologia em cuja jurisdi\u00e7\u00e3o exer\u00e7am suas atividades.","id":9988937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal e o Auxiliar em Sa\u00fade Bucal est\u00e3o obrigados a se registrar no Conselho Federal de Odontologia e a se inscrever no Conselho Regional de Odontologia em cuja jurisdi\u00e7\u00e3o exer\u00e7am suas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dada a sua forma\u00e7\u00e3o, o T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u00e9 credenciado a compor a equipe de sa\u00fade, desenvolver atividades auxiliares em odontologia e colaborar em pesquisas.","id":9988938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a sua forma\u00e7\u00e3o, o T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal \u00e9 credenciado a compor a equipe de sa\u00fade, desenvolver atividades auxiliares em odontologia e colaborar em pesquisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o algumas das compet\u00eancias do TSB, sob supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista: ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal e realizar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais por meio da aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do fl\u00faor, conforme orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista; fazer a remo\u00e7\u00e3o do biofilme, de acordo com a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica definida pelo cirurgi\u00e3o-dentista.","id":9988939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o algumas das compet\u00eancias do TSB, sob supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista: ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal e realizar a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais por meio da aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica do fl\u00faor, conforme orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista; fazer a remo\u00e7\u00e3o do biofilme, de acordo com a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica definida pelo cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Odontologia - CFO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-odontologia-cfo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para comprovar a gesta\u00e7\u00e3o em su\u00ednos, podem-se utilizar exames de ultrassom, desde que sejam realizados pelo menos:","provas":[{"id":88928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563156,"hashId":"7189aeaf49d0ef68bc13645ad7a7b6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para comprovar a gesta\u00e7\u00e3o em su\u00ednos, podem-se utilizar exames de ultrassom, desde que sejam realizados pelo menos:<\/p>","resposta":10212876,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias ap\u00f3s a cobertura.","id":10212874,"corpo":"<p>5 dias ap\u00f3s a cobertura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 dias ap\u00f3s a cobertura.","id":10212875,"corpo":"<p>10 dias ap\u00f3s a cobertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 dias ap\u00f3s a cobertura.","id":10212876,"corpo":"<p>30 dias ap\u00f3s a cobertura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 dias ap\u00f3s a cobertura.","id":10212877,"corpo":"<p>60 dias ap\u00f3s a cobertura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 dias ap\u00f3s a cobertura.","id":10212878,"corpo":"<p>90 dias ap\u00f3s a cobertura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a origem da agricultura, existem hip\u00f3teses de que:1. Sua origem esteja ligada \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies selvagens pr\u00f3ximas \u00e0s habita\u00e7\u00f5es, que acabou por conduzir \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pequenas jardineiras acidentais atrav\u00e9s do brotamento espont\u00e2neo de gr\u00e3os e sementes desperdi\u00e7ados.2. Tenha evolu\u00eddo tamb\u00e9m, a partir de manifesta\u00e7\u00f5es m\u00edsticas sobre pequenos terreiros ou mausol\u00e9us que lan\u00e7avam sementes silvestres como oferendas.3. Polos irradiantes se estruturaram simultaneamente em diversos pontos da Terra, como o centro da Nova Guin\u00e9 e o centro do Pr\u00f3ximo-Oriente h\u00e1 10.000 anos, e influenciaram povos que n\u00e3o conheciam o cultivo do solo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":88928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563158,"hashId":"f70de1fabfbb59c9fb373ba11a3d09e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a origem da agricultura, existem hip\u00f3teses de que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sua origem esteja ligada \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies selvagens pr\u00f3ximas \u00e0s habita\u00e7\u00f5es, que acabou por conduzir \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pequenas jardineiras acidentais atrav\u00e9s do brotamento espont\u00e2neo de gr\u00e3os e sementes desperdi\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tenha evolu\u00eddo tamb\u00e9m, a partir de manifesta\u00e7\u00f5es m\u00edsticas sobre pequenos terreiros ou mausol\u00e9us que lan\u00e7avam sementes silvestres como oferendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Polos irradiantes se estruturaram simultaneamente em diversos pontos da Terra, como o centro da Nova Guin\u00e9 e o centro do Pr\u00f3ximo-Oriente h\u00e1 10.000 anos, e influenciaram povos que n\u00e3o conheciam o cultivo do solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10212888,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10212884,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10212885,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10212886,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10212887,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10212888,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de transporte de solo para outro local pela a\u00e7\u00e3o de agentes como a \u00e1gua e o vento, naturalmente e sem a a\u00e7\u00e3o do homem, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":88928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:05:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563162,"hashId":"2b80efab5d3d893896ea88b76eb84ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transporte de solo para outro local pela a\u00e7\u00e3o de agentes como a \u00e1gua e o vento, naturalmente e sem a a\u00e7\u00e3o do homem, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10212905,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva.","id":10212904,"corpo":"<p>Deriva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o.","id":10212905,"corpo":"<p>Eros\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lixivia\u00e7\u00e3o.","id":10212906,"corpo":"<p>Lixivia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o.","id":10212907,"corpo":"<p>Compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assoreamento.","id":10212908,"corpo":"<p>Assoreamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 24 de abril deste ano, a Lei n\u00ba 10.436 completou 20 anos. Sobre essa Lei, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":85686,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:19:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2501379,"hashId":"5e47b220e7dba87777346e86345ed4cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 24 de abril deste ano, a Lei n\u00ba 10.436 completou 20 anos. Sobre essa Lei, \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":9945678,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil foi o primeiro pa\u00eds na Am\u00e9rica Latina a reconhecer legalmente sua l\u00edngua de sinais.","id":9945675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil foi o primeiro pa\u00eds na Am\u00e9rica Latina a reconhecer legalmente sua l\u00edngua de sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determina a inclus\u00e3o da Libras nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia, de Magist\u00e9rio e de Psicologia em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior.","id":9945676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina a inclus\u00e3o da Libras nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais da Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia, de Magist\u00e9rio e de Psicologia em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Determina que os temos \u201csurdo-mudo\u201d e \u201cdeficiente auditivo\u201d n\u00e3o sejam utilizados para definir a pessoa surda.","id":9945677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina que os temos \u201csurdo-mudo\u201d e \u201cdeficiente auditivo\u201d n\u00e3o sejam utilizados para definir a pessoa surda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Determina que a L\u00edngua Brasileira de Sinais n\u00e3o poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa.","id":9945678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina que a L\u00edngua Brasileira de Sinais n\u00e3o poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430231,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-436-2002-dispoe-sobre-a-lingua-brasileira-de-sinais-libras-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n.\u00ba 592\/2006, o Conselho Fiscal, \u00f3rg\u00e3o colegiado de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Instituto, ser\u00e1 composto por _____________ membros e seus respectivos suplentes. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:19:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2495672,"hashId":"b0c391b43f61336a6dde5152a3963cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n.\u00ba 592\/2006, o Conselho Fiscal, \u00f3rg\u00e3o colegiado de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Instituto, ser\u00e1 composto por _____________ membros e seus respectivos suplentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9921292,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 (cinco)","id":9921292,"corpo":"<p>5 (cinco)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7 (sete)","id":9921293,"corpo":"<p>7 (sete)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 (nove)","id":9921294,"corpo":"<p>9 (nove)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11 (onze)","id":9921295,"corpo":"<p>11 (onze)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420036,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santos-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria (CFMV) \u00e9 considerado uma autarquia, dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa e financeira. ","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:17:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496993,"hashId":"8a9437c5597f71103487439c311034f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria (CFMV) \u00e9 considerado uma autarquia, dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa e financeira. <\/p>","resposta":9927182,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9927182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9927183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.517\/1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria, julgue os itens de 107 a 110.","id":543186,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 5.517\/1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria, julgue os itens de <strong>107 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.717\/1998, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:17:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2495659,"hashId":"b3859ea5bb14f2e2054e63ccc48a26fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 9.717\/1998, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9921242,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios ficam obrigados a constitu\u00edrem fundos integrados de bens, direitos e ativos, com finalidade previdenci\u00e1ria, desde que observe preceitos de exist\u00eancia de conta do fundo, distinta da conta do tesouro da unidade federativa.","id":9921240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios ficam obrigados a constitu\u00edrem fundos integrados de bens, direitos e ativos, com finalidade previdenci\u00e1ria, desde que observe preceitos de exist\u00eancia de conta do fundo, distinta da conta do tesouro da unidade federativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo de bens, direitos e ativos para empr\u00e9stimos de qualquer natureza, inclusive \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","id":9921241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo de bens, direitos e ativos para empr\u00e9stimos de qualquer natureza, inclusive \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, dos militares dos estados e do Distrito Federal n\u00e3o poder\u00e3o conceder benef\u00edcios distintos dos previstos no RGPS, de que trata a Lei n.\u00ba 8.213\/1991, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9921242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, dos militares dos estados e do Distrito Federal n\u00e3o poder\u00e3o conceder benef\u00edcios distintos dos previstos no RGPS, de que trata a Lei n.\u00ba 8.213\/1991, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a natureza p\u00fablica das unidades gestoras dos regimes previdenci\u00e1rios dever\u00e1 observar o princ\u00edpio da boa-f\u00e9, ao manipular os recursos aplicados.","id":9921243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a natureza p\u00fablica das unidades gestoras dos regimes previdenci\u00e1rios dever\u00e1 observar o princ\u00edpio da boa-f\u00e9, ao manipular os recursos aplicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394852,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-717-1998-dispoe-sobre-regras-gerais-para-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-dos-militares-dos-estados-e-do-distrito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 10.887\/2004, os aposentados e os pensionistas de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, inclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, em gozo desses benef\u00edcios, na data de publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 41, contribuir\u00e3o com ____________________, incidentes sobre a parcela dos proventos de aposentadorias e pens\u00f5es que supere 60% (sessenta por cento) do limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do regime geral de previd\u00eancia social. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:17:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2495660,"hashId":"73ae4e59e82af1697af3e1c8aa00e7b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 10.887\/2004, os aposentados e os pensionistas de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, inclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, em gozo desses benef\u00edcios, na data de publica\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 41, contribuir\u00e3o com ____________________, incidentes sobre a parcela dos proventos de aposentadorias e pens\u00f5es que supere 60% (sessenta por cento) do limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do regime geral de previd\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9921244,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11% (onze por cento)","id":9921244,"corpo":"<p>11% (onze por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12% (doze por cento)","id":9921245,"corpo":"<p>12% (doze por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13% (treze por cento)","id":9921246,"corpo":"<p>13% (treze por cento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14% (quatorze por cento)","id":9921247,"corpo":"<p>14% (quatorze por cento)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.887\/2004 - Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es da Emenda Constitucional no 41, de 19 de dezembro de 2003, altera dispositivos das Leis nos 9.717, de 27 de novembro de 1998, 8.213, de 24 de julho de 1991, 9.532, de 10 de de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.887\/2004 - Disp\u00f5e sobre a aplica\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es da Emenda Constitucional no 41, de 19 de dezembro de 2003, altera dispositivos das Leis nos 9.717, de 27 de novembro de 1998, 8.213, de 24 de julho de 1991, 9.532, de 10 de de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394818,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-887-2004-dispoe-sobre-a-aplicacao-de-disposicoes-da-emenda-constitucional-no-41-de-19-de-dezembro-de-2003-altera-dispositivos-das-leis-nos-9-717-de-27-de-novembro-de-1998-8-213-de-24-de-julho-de-1991-9-532-de-10-de-de"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 14.134\/21 disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o Art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; altera a Lei n\u00ba 9.478\/97 e a Lei n\u00ba 9.847\/99; revoga a Lei n\u00ba 11.909\/09 e dispositivo da Lei n\u00ba 10.438\/02. Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 14.134\/21, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A atividade de transporte de g\u00e1s natural ser\u00e1 exercida em regime de autoriza\u00e7\u00e3o pela Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP, abrange a constru\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es. ( ) Os gasodutos de transporte somente poder\u00e3o movimentar g\u00e1s natural que atenda \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas pela ANP, salvo conven\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio entre transportadores e carregadores, previamente aprovada pela ANP, que n\u00e3o imponha preju\u00edzo aos demais usu\u00e1rios. ( ) A empresa, ou cons\u00f3rcio de empresas, poder\u00e1 ser constitu\u00edda sob as leis brasileiras ou pelas leis semelhantes no pa\u00eds onde esteja localizada sua sede e administra\u00e7\u00e3o e poder\u00e1 receber autoriza\u00e7\u00e3o da ANP para exercer as atividades de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":86027,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:11:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2506008,"hashId":"8f6491004313aa7a07b61fd468ee1862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 14.134\/21 disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o Art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; altera a Lei n\u00ba 9.478\/97 e a Lei n\u00ba 9.847\/99; revoga a Lei n\u00ba 11.909\/09 e dispositivo da Lei n\u00ba 10.438\/02. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Lei n\u00ba 14.134\/21, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atividade de transporte de g\u00e1s natural ser\u00e1 exercida em regime de autoriza\u00e7\u00e3o pela Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis - ANP, abrange a constru\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os gasodutos de transporte somente poder\u00e3o movimentar g\u00e1s natural que atenda \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es estabelecidas pela ANP, salvo conven\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio entre transportadores e carregadores, previamente aprovada pela ANP, que n\u00e3o imponha preju\u00edzo aos demais usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A empresa, ou cons\u00f3rcio de empresas, poder\u00e1 ser constitu\u00edda sob as leis brasileiras ou pelas leis semelhantes no pa\u00eds onde esteja localizada sua sede e administra\u00e7\u00e3o e poder\u00e1 receber autoriza\u00e7\u00e3o da ANP para exercer as atividades de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":9965098,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9965098,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9965099,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9965100,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9965101,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9965102,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430502,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-134-2021-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-e-sobre-as-atividades-de-escoamento-tratamento-processamento-estocagem-subterranea-acondicionamento-liquefacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal administrativo para o necess\u00e1rio funcionamento dos CRMVs \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria (CFMV).","provas":[{"id":85796,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:15:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2497516,"hashId":"0c0eeeba181b7f4755bc57075aaa0eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal administrativo para o necess\u00e1rio funcionamento dos CRMVs \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria (CFMV).<\/p>","resposta":9929524,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9929523,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9929524,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 85 a 90 de acordo com a Lei n\u00ba 5.517\/1968.","id":543255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>85<\/strong> a <strong>90 <\/strong>de acordo com a Lei n\u00ba 5.517\/1968.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista","id":25837,"slug":"tecnico-superior-area-engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de plano de saneamento b\u00e1sico, elaborado pelo titular dos servi\u00e7os, ser\u00e1 condi\u00e7\u00e3o para o acesso aos recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Uni\u00e3o ou aos recursos de financiamentos geridos ou administrados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, quando destinados a servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. De acordo com o Decreto n\u00ba 10.203\/2020, o prazo limite para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de saneamento b\u00e1sico atualmente \u00e9:","provas":[{"id":85473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista","id":25837,"slug":"tecnico-superior-area-engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"agergs-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - AGERGS - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Engenheiro Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:21:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2490298,"hashId":"547c593c51ec72f24530f90a83e50091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de plano de saneamento b\u00e1sico, elaborado pelo titular dos servi\u00e7os, ser\u00e1 condi\u00e7\u00e3o para o acesso aos recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Uni\u00e3o ou aos recursos de financiamentos geridos ou administrados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, quando destinados a servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. De acordo com o Decreto n\u00ba 10.203\/2020, o prazo limite para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de saneamento b\u00e1sico atualmente \u00e9:<\/p>","resposta":9897384,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31 de mar\u00e7o de 2022.","id":9897383,"corpo":"<p>31 de mar\u00e7o de 2022.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31 de dezembro de 2022.","id":9897384,"corpo":"<p>31 de dezembro de 2022.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"31 de janeiro de 2023.","id":9897385,"corpo":"<p>31 de janeiro de 2023.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"31 de mar\u00e7o de 2024.","id":9897386,"corpo":"<p>31 de mar\u00e7o de 2024.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"31 de dezembro de 2024.","id":9897387,"corpo":"<p>31 de dezembro de 2024.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Execu\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":85382,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-advogado","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:24:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2487301,"hashId":"68b357ff754e70fcf525bb84fe6b1117","enunciado":"<p>Sobre a Execu\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9883645,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O precat\u00f3rio judicial consiste em uma requisi\u00e7\u00e3o de pagamento feita pelo Presidente do Tribunal respons\u00e1vel pela decis\u00e3o exequenda contra a Fazenda P\u00fablica federal, estadual, distrital ou municipal.","id":9883644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O precat\u00f3rio judicial consiste em uma requisi\u00e7\u00e3o de pagamento feita pelo Presidente do Tribunal respons\u00e1vel pela decis\u00e3o exequenda contra a Fazenda P\u00fablica federal, estadual, distrital ou municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do processo de execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica, poder\u00e1 haver penhora, leil\u00e3o ou qualquer forma de expropria\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico, ou o juiz singular determinar\u00e1 a expedi\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio ao Presidente do Tribunal respectivo.","id":9883645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o do processo de execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica, poder\u00e1 haver penhora, leil\u00e3o ou qualquer forma de expropria\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico, ou o juiz singular determinar\u00e1 a expedi\u00e7\u00e3o do precat\u00f3rio ao Presidente do Tribunal respectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando se tratar de cr\u00e9dito de natureza alimentar cujo titular tenha mais de 60 anos de idade, ou seja, portador de doen\u00e7a grave, haver\u00e1 uma prefer\u00eancia a esse frente aos demais da mesma categoria alimentar.","id":9883646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de cr\u00e9dito de natureza alimentar cujo titular tenha mais de 60 anos de idade, ou seja, portador de doen\u00e7a grave, haver\u00e1 uma prefer\u00eancia a esse frente aos demais da mesma categoria alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresentado ao ente p\u00fablico at\u00e9 01 de julho, a verba necess\u00e1ria ao pagamento do precat\u00f3rio dever\u00e1 ser consolidada no or\u00e7amento p\u00fablico para pagamento no ano subsequente. Apresentado ap\u00f3s esta data dever\u00e1 aguardar at\u00e9 a confec\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9883647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentado ao ente p\u00fablico at\u00e9 01 de julho, a verba necess\u00e1ria ao pagamento do precat\u00f3rio dever\u00e1 ser consolidada no or\u00e7amento p\u00fablico para pagamento no ano subsequente. Apresentado ap\u00f3s esta data dever\u00e1 aguardar at\u00e9 a confec\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Judicial","oab":false,"nome":"Processo Judicial","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416137,"slug":"direito-tributario-processo-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","oab":false,"nome":"Do fisco contra o contribuinte(a\u00e7\u00f5es exacionais)","pai":416137,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416139,"slug":"direito-tributario-do-fisco-contra-o-contribuinte-acoes-exacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7611, de 17 de novembro de 2011: Art. 3\u00ba S\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado, exceto: ","provas":[{"id":85398,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85396,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85399,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85393,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-pedagogo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Pedagogo - 2022"},{"id":85401,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor de Ensino Religioso - 2022"},{"id":85394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":85400,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":85397,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":85395,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:24:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2486975,"hashId":"dc5c43208e15b0521832319b548dae0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7611, de 17 de novembro de 2011: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 3\u00ba S\u00e3o objetivos do atendimento educacional especializado, exceto: <\/p>","resposta":9882215,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prover condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem no ensino regular e garantir servi\u00e7os de apoio especializados de acordo com as necessidades individuais dos estudantes.","id":9882212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover condi\u00e7\u00f5es de acesso, participa\u00e7\u00e3o e aprendizagem no ensino regular e garantir servi\u00e7os de apoio especializados de acordo com as necessidades individuais dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Garantir a transversalidade das a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino regular. ","id":9882213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a transversalidade das a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino regular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fomentar o desenvolvimento de recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que eliminem as barreiras no processo de ensino e aprendizagem.","id":9882214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar o desenvolvimento de recursos did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos que eliminem as barreiras no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assegurar condi\u00e7\u00f5es para a continuidade de estudos at\u00e9 o ensino m\u00e9dio.","id":9882215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar condi\u00e7\u00f5es para a continuidade de estudos at\u00e9 o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n. 7.611\/2011 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o especial, o atendimento educacional especializado e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418952,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-611-2011-dispoe-sobre-a-educacao-especial-o-atendimento-educacional-especializado-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Aux\u00edlio Brasil foi institu\u00eddo atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 14.284\/2021 em substitui\u00e7\u00e3o ao Programa Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o considerados objetivos do Programa Auxilio Brasil, exceto:","provas":[{"id":85384,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-assistente-social","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2487406,"hashId":"ba3664842a25bf0b1b32eeb24a0b3dee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Aux\u00edlio Brasil foi institu\u00eddo atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 14.284\/2021 em substitui\u00e7\u00e3o ao Programa Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o considerados objetivos do Programa Auxilio Brasil, exceto:<\/p>","resposta":9884091,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampliar a oferta do atendimento das crian\u00e7as em creches.","id":9884089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar a oferta do atendimento das crian\u00e7as em creches.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estimular crian\u00e7as, adolescentes e jovens a terem desempenho cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico de excel\u00eancia.","id":9884090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular crian\u00e7as, adolescentes e jovens a terem desempenho cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico de excel\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover, o desenvolvimento exclusivo das crian\u00e7as, por meio de apoio financeiro a gestantes, a nutrizes, a crian\u00e7as e a adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou de extrema pobreza.","id":9884091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover, o desenvolvimento exclusivo das crian\u00e7as, por meio de apoio financeiro a gestantes, a nutrizes, a crian\u00e7as e a adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou de extrema pobreza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a cidadania com garantia de renda e apoiar, por meio dos benef\u00edcios e servi\u00e7os ofertados pelo Suas, a articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas direcionadas aos benefici\u00e1rios, com vistas \u00e0 supera\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades sociais das fam\u00edlias. ","id":9884092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a cidadania com garantia de renda e apoiar, por meio dos benef\u00edcios e servi\u00e7os ofertados pelo Suas, a articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas direcionadas aos benefici\u00e1rios, com vistas \u00e0 supera\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades sociais das fam\u00edlias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.284\/2021 - Institui o Programa Aux\u00edlio Brasil e o Programa Alimenta Brasil; define metas para taxas de pobreza; altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993; revoga a Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, e dispositivos das Leis nos 10.696,","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.284\/2021 - Institui o Programa Aux\u00edlio Brasil e o Programa Alimenta Brasil; define metas para taxas de pobreza; altera a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993; revoga a Lei n\u00ba 10.836, de 9 de janeiro de 2004, e dispositivos das Leis nos 10.696,","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430498,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-284-2021-institui-o-programa-auxilio-brasil-e-o-programa-alimenta-brasil-define-metas-para-taxas-de-pobreza-altera-a-lei-no-8-742-de-7-de-dezembro-de-1993-revoga-a-lei-no-10-836-de-9-de-janeiro-de-2004-e-dispositivos-das-leis-nos-10-696"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":26287,"slug":"tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias maneiras de coletar e transportar os res\u00edduos s\u00f3lidos em uma cidade. Entre essas maneiras, a que tem capacidade de coletar grandes volumes, dispensa arruma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos nas carrocerias, mas que tem rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio desfavor\u00e1vel em cidades com baixa densidade populacional \u00e9","provas":[{"id":96414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":26287,"slug":"tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2664832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias maneiras de coletar e transportar os res\u00edduos s\u00f3lidos em uma cidade. Entre essas maneiras, a que tem capacidade de coletar grandes volumes, dispensa arruma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos nas carrocerias, mas que tem rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio desfavor\u00e1vel em cidades com baixa densidade populacional \u00e9<\/p>","resposta":10656284,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ca\u00e7amba tipo basculante. ","id":10656283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ca\u00e7amba tipo basculante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o caminh\u00e3o com sistema de compacta\u00e7\u00e3o.","id":10656284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o caminh\u00e3o com sistema de compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ve\u00edculo do tipo lutocar.","id":10656285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ve\u00edculo do tipo lutocar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a carreta rebocada por trator","id":10656286,"corpo":"<p>a carreta rebocada por trator<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a carro\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o animal.","id":10656287,"corpo":"<p>a carro\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":26287,"slug":"tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os excretas lan\u00e7ados no solo sofrem a\u00e7\u00e3o de natureza bioqu\u00edmica pela presen\u00e7a de bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas at\u00e9 sua mineraliza\u00e7\u00e3o. Sobre esse processo, analise as afirmativas a seguir.-I. A decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bia n\u00e3o pode ocorrer em \u00e1gua mesmo que haja oxig\u00eanio dissolvido.II. A decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bia produz maus odores e se processa em per\u00edodo maior do que a anaer\u00f3bia.III. A decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia produz gases como o g\u00e1s sulf\u00eddrico e o mercaptano, que produzem mau odor.-Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":96414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":26287,"slug":"tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-tecnico-pericial-area-tecnologo-em-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - T\u00e9cnico Pericial - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:54:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2664831,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os excretas lan\u00e7ados no solo sofrem a\u00e7\u00e3o de natureza bioqu\u00edmica pela presen\u00e7a de bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas at\u00e9 sua mineraliza\u00e7\u00e3o. Sobre esse processo, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bia n\u00e3o pode ocorrer em \u00e1gua mesmo que haja oxig\u00eanio dissolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bia produz maus odores e se processa em per\u00edodo maior do que a anaer\u00f3bia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia produz gases como o g\u00e1s sulf\u00eddrico e o mercaptano, que produzem mau odor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":10656280,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10656278,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":10656279,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10656280,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":10656281,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10656282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":95415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 22:20:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2650789,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10592336,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00f5es de despesas em restos a pagar poder\u00e3o extrapolar em at\u00e9 25% o limite da arrecada\u00e7\u00e3o efetiva nas respectivas fontes.","id":10592336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00f5es de despesas em restos a pagar poder\u00e3o extrapolar em at\u00e9 25% o limite da arrecada\u00e7\u00e3o efetiva nas respectivas fontes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es e eventuais saldos financeiros destinados \u00e0s despesas com o servi\u00e7o da d\u00edvida somente poder\u00e3o constituir fonte para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais no mesmo grupamento.","id":10592337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es e eventuais saldos financeiros destinados \u00e0s despesas com o servi\u00e7o da d\u00edvida somente poder\u00e3o constituir fonte para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais no mesmo grupamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o financeira correspondente \u00e0s dota\u00e7\u00f5es descentralizadas, quando decorrentes de termo de conv\u00eanio ou similar, ser\u00e1 da responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o descentralizador do cr\u00e9dito.","id":10592338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o financeira correspondente \u00e0s dota\u00e7\u00f5es descentralizadas, quando decorrentes de termo de conv\u00eanio ou similar, ser\u00e1 da responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o descentralizador do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado comprometer as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas a Pessoal e Encargos Sociais, consignadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, com despesas emergentes de situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nessa normativa. ","id":10592339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado comprometer as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias destinadas a Pessoal e Encargos Sociais, consignadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, com despesas emergentes de situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nessa normativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A reserva de conting\u00eancia somente ser\u00e1 utilizada ap\u00f3s esgotadas todas as possibilidades de cancelamento das dota\u00e7\u00f5es das demais despesas correntes e de capital, destinando-se, prioritariamente, ao atendimento das despesas com Pessoal e Encargos Sociais.","id":10592340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reserva de conting\u00eancia somente ser\u00e1 utilizada ap\u00f3s esgotadas todas as possibilidades de cancelamento das dota\u00e7\u00f5es das demais despesas correntes e de capital, destinando-se, prioritariamente, ao atendimento das despesas com Pessoal e Encargos Sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964 determina que s\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento, e classifica os cr\u00e9ditos adicionais em: I - suplementares, os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. II - especiais, os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. III - extraordin\u00e1rios, os destinados a despesas previstas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 22:19:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650282,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964 determina que s\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento, e classifica os cr\u00e9ditos adicionais em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - suplementares, os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - especiais, os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - extraordin\u00e1rios, os destinados a despesas previstas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10589916,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10589916,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10589917,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10589918,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10589919,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10589920,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar a escola como espa\u00e7o sociocultural significa compreend\u00ea-la na \u00f3tica da cultura, sob um olhar mais denso, que leva em conta a dimens\u00e3o do dinamismo, do fazer-se cotidiano, levado a efeito por homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, negros e brancos, adultos e adolescentes, enfim, alunos e professores, seres humanos concretos, sujeitos sociais e hist\u00f3ricos, presentes na hist\u00f3ria, atores na hist\u00f3ria. Falar da escola como espa\u00e7o sociocultural implica, assim, resgatar o papel dos sujeitos na trama social que a constitui, enquanto institui\u00e7\u00e3o. (DAYRELL, 2006, p. 136).-De acordo com o texto, a escola como espa\u00e7o sociocultural \u00e9 entendida como ","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:48:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668301,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a escola como espa\u00e7o sociocultural significa compreend\u00ea-la na \u00f3tica da cultura, sob um olhar mais denso, que leva em conta a dimens\u00e3o do dinamismo, do fazer-se cotidiano, levado a efeito por homens e mulheres, trabalhadores e trabalhadoras, negros e brancos, adultos e adolescentes, enfim, alunos e professores, seres humanos concretos, sujeitos sociais e hist\u00f3ricos, presentes na hist\u00f3ria, atores na hist\u00f3ria. Falar da escola como espa\u00e7o sociocultural implica, assim, resgatar o papel dos sujeitos na trama social que a constitui, enquanto institui\u00e7\u00e3o. (DAYRELL, 2006, p. 136).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a escola como espa\u00e7o sociocultural \u00e9 entendida como <\/p>","resposta":10672085,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um espa\u00e7o social pr\u00f3prio, uma complexa trama de rela\u00e7\u00f5es entre os sujeitos envolvidos, que incluem alian\u00e7as e conflitos. Fruto de a\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o sujeito e a institui\u00e7\u00e3o, esse processo, como tal, \u00e9 heterog\u00eaneo. ","id":10672085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um espa\u00e7o social pr\u00f3prio, uma complexa trama de rela\u00e7\u00f5es entre os sujeitos envolvidos, que incluem alian\u00e7as e conflitos. Fruto de a\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o sujeito e a institui\u00e7\u00e3o, esse processo, como tal, \u00e9 heterog\u00eaneo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma institui\u00e7\u00e3o \u00fanica, com os mesmos sentidos e objetivos, tendo como fun\u00e7\u00e3o garantir a todos o acesso ao conjunto de conhecimentos socialmente acumulados pela sociedade, materializado nos programas e livros did\u00e1ticos. ","id":10672086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma institui\u00e7\u00e3o \u00fanica, com os mesmos sentidos e objetivos, tendo como fun\u00e7\u00e3o garantir a todos o acesso ao conjunto de conhecimentos socialmente acumulados pela sociedade, materializado nos programas e livros did\u00e1ticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o lugar de ensinar e aprender o conhecimento acumulado com a \u00eanfase centrada nos resultados da aprendizagem; o que \u00e9 valorizado s\u00e3o as provas e as notas, e a finalidade da escola se reduz a \u201cpassar de ano\u201d.","id":10672087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lugar de ensinar e aprender o conhecimento acumulado com a \u00eanfase centrada nos resultados da aprendizagem; o que \u00e9 valorizado s\u00e3o as provas e as notas, e a finalidade da escola se reduz a \u201cpassar de ano\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um espa\u00e7o no qual o processo ensino-aprendizagem ocorre numa homogeneidade de ritmos, estrat\u00e9gias e propostas educativas para todos, independentemente da origem social, da idade, das experi\u00eancias vivenciadas.","id":10672088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um espa\u00e7o no qual o processo ensino-aprendizagem ocorre numa homogeneidade de ritmos, estrat\u00e9gias e propostas educativas para todos, independentemente da origem social, da idade, das experi\u00eancias vivenciadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma institui\u00e7\u00e3o na qual a diversidade dos alunos \u00e9 apreendida na \u00f3tica da cogni\u00e7\u00e3o ou na \u00f3tica do comportamento (bom ou mau aluno, obediente ou rebelde) sem levar em conta a totalidade da dimens\u00e3o humana dos sujeitos.","id":10672089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma institui\u00e7\u00e3o na qual a diversidade dos alunos \u00e9 apreendida na \u00f3tica da cogni\u00e7\u00e3o ou na \u00f3tica do comportamento (bom ou mau aluno, obediente ou rebelde) sem levar em conta a totalidade da dimens\u00e3o humana dos sujeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Oliveira (2000), quais s\u00e3o os tr\u00eas n\u00edveis que compreendem uma educa\u00e7\u00e3o profissional destinada a capacitar jovens e adultos para o exerc\u00edcio de atividades produtivas?","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:48:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Oliveira (2000), quais s\u00e3o os tr\u00eas n\u00edveis que compreendem uma educa\u00e7\u00e3o profissional destinada a capacitar jovens e adultos para o exerc\u00edcio de atividades produtivas?<\/p>","resposta":10672070,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1sico, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico. ","id":10672070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B\u00e1sico, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elementar, tecnicista e superior.","id":10672071,"corpo":"<p>Elementar, tecnicista e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B\u00e1sico, m\u00e9dio e superior.","id":10672072,"corpo":"<p>B\u00e1sico, m\u00e9dio e superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elementar, b\u00e1sico e tecnol\u00f3gico.","id":10672073,"corpo":"<p>Elementar, b\u00e1sico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"B\u00e1sico, t\u00e9cnico e superior.","id":10672074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B\u00e1sico, t\u00e9cnico e superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil partem do conceito de equidade, que significa tratar os desiguais de forma desigual, isto \u00e9, oferecer est\u00edmulos a todos aqueles que n\u00e3o tiveram igualdade de oportunidade devido a discrimina\u00e7\u00e3o e racismo. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:44:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688138,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil partem do conceito de equidade, que significa tratar os desiguais de forma desigual, isto \u00e9, oferecer est\u00edmulos a todos aqueles que n\u00e3o tiveram igualdade de oportunidade devido a discrimina\u00e7\u00e3o e racismo. <\/p>","resposta":10758282,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) \u00e9 o indicador de qualidade desenvolvido para avaliar a educa\u00e7\u00e3o oferecida no pa\u00eds e em cada unidade da federa\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio e escola p\u00fablica. Alves e Soares (2013) explicam que o Ideb se associa \u00e0 ideia de resultados final\u00edsticos, mas n\u00e3o fazem parte de sua justificativa os processos por meio dos quais os resultados foram obtidos. Na vis\u00e3o desses autores, o Ideb n\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia de qualidade da educa\u00e7\u00e3o, entre v\u00e1rias raz\u00f5es, porque ele n\u00e3o reflete a rela\u00e7\u00e3o custo aluno\/qualidade e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel \u00e0s desigualdades sociais.-Nessa perspectiva, os autores apresentam fatores relativos ao contexto para an\u00e1lise de resultados educacionais.--I - O contexto socioecon\u00f4mico das escolas \u00e9 o fator mais importante para an\u00e1lise de resultados educacionais: espera-se que a escola que atende a alunos com maior poder aquisitivo e com mais recursos culturais atinja valores mais altos do Ideb.II - A propor\u00e7\u00e3o de alunos discriminados por ra\u00e7a\/ cor: estudos com dados das avalia\u00e7\u00f5es em larga escala mostram que alunos que se declaram brancos t\u00eam desempenho superior em compara\u00e7\u00e3o aos alunos que se declaram pardos, pretos, amarelos ou ind\u00edgenas.III - A propor\u00e7\u00e3o de alunos discriminados por g\u00eanero na escola n\u00e3o \u00e9 considerada relevante porque, nos testes aplicados nas avalia\u00e7\u00f5es educacionais, pois j\u00e1 h\u00e1 no Ideb um equil\u00edbrio dos desempenhos em todas as disciplinas entre alunos e alunas. IV - A t\u00e9cnica para a agrega\u00e7\u00e3o dos itens relativos \u00e0 infraestrutura da escola em um \u00fanico \u00edndice \u00e9 a mesma utilizada para estimar o n\u00edvel socioecon\u00f4mico m\u00e9dio, por isso foi retirada da an\u00e1lise como fator explicativo dos resultados.V - A medida da complexidade da escola foi obtida agregando-se os indicadores das modalidades de ensino oferecidas: a escola \u00e9 mais complexa se atende a alunos de diferentes etapas e modalidades de ensino, e tamb\u00e9m se faz mais inclus\u00e3o. -\u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:44:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668261,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) \u00e9 o indicador de qualidade desenvolvido para avaliar a educa\u00e7\u00e3o oferecida no pa\u00eds e em cada unidade da federa\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio e escola p\u00fablica. Alves e Soares (2013) explicam que o Ideb se associa \u00e0 ideia de resultados final\u00edsticos, mas n\u00e3o fazem parte de sua justificativa os processos por meio dos quais os resultados foram obtidos. Na vis\u00e3o desses autores, o Ideb n\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia de qualidade da educa\u00e7\u00e3o, entre v\u00e1rias raz\u00f5es, porque ele n\u00e3o reflete a rela\u00e7\u00e3o custo aluno\/qualidade e tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel \u00e0s desigualdades sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, os autores apresentam fatores relativos ao contexto para an\u00e1lise de resultados educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O contexto socioecon\u00f4mico das escolas \u00e9 o fator mais importante para an\u00e1lise de resultados educacionais: espera-se que a escola que atende a alunos com maior poder aquisitivo e com mais recursos culturais atinja valores mais altos do Ideb.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A propor\u00e7\u00e3o de alunos discriminados por ra\u00e7a\/ cor: estudos com dados das avalia\u00e7\u00f5es em larga escala mostram que alunos que se declaram brancos t\u00eam desempenho superior em compara\u00e7\u00e3o aos alunos que se declaram pardos, pretos, amarelos ou ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A propor\u00e7\u00e3o de alunos discriminados por g\u00eanero na escola n\u00e3o \u00e9 considerada relevante porque, nos testes aplicados nas avalia\u00e7\u00f5es educacionais, pois j\u00e1 h\u00e1 no Ideb um equil\u00edbrio dos desempenhos em todas as disciplinas entre alunos e alunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A t\u00e9cnica para a agrega\u00e7\u00e3o dos itens relativos \u00e0 infraestrutura da escola em um \u00fanico \u00edndice \u00e9 a mesma utilizada para estimar o n\u00edvel socioecon\u00f4mico m\u00e9dio, por isso foi retirada da an\u00e1lise como fator explicativo dos resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A medida da complexidade da escola foi obtida agregando-se os indicadores das modalidades de ensino oferecidas: a escola \u00e9 mais complexa se atende a alunos de diferentes etapas e modalidades de ensino, e tamb\u00e9m se faz mais inclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10671888,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10671885,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10671886,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10671887,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":10671888,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" III e IV.","id":10671889,"corpo":"<p> III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB)","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426053,"slug":"pedagogia-indice-de-desenvolvimento-da-educacao-basica-ideb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os textos a seguir.-Texto I -Segundo Lima (2022), a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (EA) se constituiu no Brasil a partir das d\u00e9cadas de 1970 e 1980 como um campo complexo, plural e diverso. A tend\u00eancia cr\u00edtica \u00e9 uma das perspectivas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas centrais dentro do campo e se construiu em contraponto com o que se convencionou chamar de educa\u00e7\u00e3o conservacionista. No contexto de constitui\u00e7\u00e3o da EA brasileira, a teoria cr\u00edtica torna-se uma alternativa pol\u00edtica e pedag\u00f3gica afinada com o socioambientalismo e com o paradigma das sociedades sustent\u00e1veis.-Texto II--Fonte: http:\/\/ciencias-mix.blogspot.com\/2011\/07\/charges-ambientais-5.html-Relacione a interpreta\u00e7\u00e3o sugerida na charge com a an\u00e1lise de elementos conceituais da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Cr\u00edtica e suas implica\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o presentes no Texto I e avalie as assertivas a seguir.-I - Do ponto de vista pedag\u00f3gico, a cena que mostra o homem lavando o carro relaciona-se com a EA cr\u00edtica, que se expressa de maneira individualista e comportamentalista por compreender que a g\u00eanese dos problemas ambientais est\u00e1 mais relacionada \u00e0 esfera individual, moral e privada do que \u00e0 esfera coletiva, p\u00fablica e pol\u00edtica. -II - O di\u00e1logo das duas personagens na charge nos permite inferir que elas j\u00e1 passaram por um processo de educa\u00e7\u00e3o ambiental conservadora, orientada por uma vis\u00e3o hegem\u00f4nica de perfil conservacionista, tecnicista e apol\u00edtica, embora essa n\u00e3o fosse sua express\u00e3o exclusiva.-III - A educa\u00e7\u00e3o ambiental que melhor representa a cena que mostra o homem lavando o carro adota uma concep\u00e7\u00e3o inspirada por uma perspectiva de pretensa neutralidade ideol\u00f3gica, que n\u00e3o problematiza os aspectos pol\u00edticos, econ\u00f4micos e \u00e9ticos da quest\u00e3o ambiental e n\u00e3o exige mudan\u00e7as profundas na vida social. -IV - O di\u00e1logo das personagens sugere que a educa\u00e7\u00e3o ambiental utilize a educa\u00e7\u00e3o como instrumento para criar e promover valores, ideias, sensibilidades e atitudes favor\u00e1veis \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, tendo em vista que processo educativo n\u00e3o \u00e9 um processo neutro e objetivo, destitu\u00eddo de valores, interesses e ideologias.-V - Uma das possibilidades de reflex\u00e3o cr\u00edtica a partir da charge seria o entendimento da necessidade de uma pedagogia que compreende a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento como uma constru\u00e7\u00e3o social dial\u00f3gica e coletiva, que persegue o pensamento cr\u00edtico e emancipado, que explora n\u00e3o apenas o di\u00e1logo interno ao ambiente pedag\u00f3gico, como tamb\u00e9m a sua rela\u00e7\u00e3o com a vida comunit\u00e1ria. -Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:51:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668371,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lima (2022), a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (EA) se constituiu no Brasil a partir das d\u00e9cadas de 1970 e 1980 como um campo complexo, plural e diverso. A tend\u00eancia cr\u00edtica \u00e9 uma das perspectivas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas centrais dentro do campo e se construiu em contraponto com o que se convencionou chamar de educa\u00e7\u00e3o conservacionista. No contexto de constitui\u00e7\u00e3o da EA brasileira, a teoria cr\u00edtica torna-se uma alternativa pol\u00edtica e pedag\u00f3gica afinada com o socioambientalismo e com o paradigma das sociedades sustent\u00e1veis.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97555\/questao\/2668371-20230109104631000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: http:\/\/ciencias-mix.blogspot.com\/2011\/07\/charges-ambientais-5.html<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione a interpreta\u00e7\u00e3o sugerida na charge com a an\u00e1lise de elementos conceituais da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental Cr\u00edtica e suas implica\u00e7\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o presentes no Texto I e avalie as assertivas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Do ponto de vista pedag\u00f3gico, a cena que mostra o homem lavando o carro relaciona-se com a EA cr\u00edtica, que se expressa de maneira individualista e comportamentalista por compreender que a g\u00eanese dos problemas ambientais est\u00e1 mais relacionada \u00e0 esfera individual, moral e privada do que \u00e0 esfera coletiva, p\u00fablica e pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O di\u00e1logo das duas personagens na charge nos permite inferir que elas j\u00e1 passaram por um processo de educa\u00e7\u00e3o ambiental conservadora, orientada por uma vis\u00e3o hegem\u00f4nica de perfil conservacionista, tecnicista e apol\u00edtica, embora essa n\u00e3o fosse sua express\u00e3o exclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A educa\u00e7\u00e3o ambiental que melhor representa a cena que mostra o homem lavando o carro adota uma concep\u00e7\u00e3o inspirada por uma perspectiva de pretensa neutralidade ideol\u00f3gica, que n\u00e3o problematiza os aspectos pol\u00edticos, econ\u00f4micos e \u00e9ticos da quest\u00e3o ambiental e n\u00e3o exige mudan\u00e7as profundas na vida social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O di\u00e1logo das personagens sugere que a educa\u00e7\u00e3o ambiental utilize a educa\u00e7\u00e3o como instrumento para criar e promover valores, ideias, sensibilidades e atitudes favor\u00e1veis \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, tendo em vista que processo educativo n\u00e3o \u00e9 um processo neutro e objetivo, destitu\u00eddo de valores, interesses e ideologias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Uma das possibilidades de reflex\u00e3o cr\u00edtica a partir da charge seria o entendimento da necessidade de uma pedagogia que compreende a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento como uma constru\u00e7\u00e3o social dial\u00f3gica e coletiva, que persegue o pensamento cr\u00edtico e emancipado, que explora n\u00e3o apenas o di\u00e1logo interno ao ambiente pedag\u00f3gico, como tamb\u00e9m a sua rela\u00e7\u00e3o com a vida comunit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10672439,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":10672435,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10672436,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e II.","id":10672437,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e IV e V.","id":10672438,"corpo":"<p> II e IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10672439,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nogaro e Granella (2004) afirmam que, embora haja um certo consenso em torno da necessidade e da viabilidade de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a concep\u00e7\u00e3o de aprendizagem como um processo permanente, os processos e resultados escolares continuam profundamente marcados pela \u00f3tica da homogeneidade, fazendo coincidir avaliar e julgar, considerando-se como relevante o que o educando acertou e errou.-Qual postura o educador deve adotar em rela\u00e7\u00e3o a este tema? ","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:48:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668315,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nogaro e Granella (2004) afirmam que, embora haja um certo consenso em torno da necessidade e da viabilidade de realizar uma avalia\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a concep\u00e7\u00e3o de aprendizagem como um processo permanente, os processos e resultados escolares continuam profundamente marcados pela \u00f3tica da homogeneidade, fazendo coincidir avaliar e julgar, considerando-se como relevante o que o educando acertou e errou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual postura o educador deve adotar em rela\u00e7\u00e3o a este tema? <\/p>","resposta":10672156,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpretar o erro como fracasso, incorre\u00e7\u00e3o, inexatid\u00e3o, incapacidade.","id":10672155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar o erro como fracasso, incorre\u00e7\u00e3o, inexatid\u00e3o, incapacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Problematizar o erro para al\u00e9m do resultado da opera\u00e7\u00e3o, como inven\u00e7\u00e3o e descoberta.","id":10672156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problematizar o erro para al\u00e9m do resultado da opera\u00e7\u00e3o, como inven\u00e7\u00e3o e descoberta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compreender o erro apenas da perspectiva do aluno.","id":10672157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender o erro apenas da perspectiva do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Encontrar crit\u00e9rios precisos e uniformes para avaliar o desempenho de todos os alunos.","id":10672158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Encontrar crit\u00e9rios precisos e uniformes para avaliar o desempenho de todos os alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conceber um grupo de alunos como \u201ciguais\u201d em sua maneira de compreender o mundo.","id":10672159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber um grupo de alunos como \u201ciguais\u201d em sua maneira de compreender o mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Hoffmann (1994) constitui uma pr\u00e1tica condizente com uma avalia\u00e7\u00e3o mediadora","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668280,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Hoffmann (1994) constitui uma pr\u00e1tica condizente com uma avalia\u00e7\u00e3o mediadora<\/p>","resposta":10671983,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrigir para ver se aprendeu, refletindo o paradigma positivista da avalia\u00e7\u00e3o","id":10671980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrigir para ver se aprendeu, refletindo o paradigma positivista da avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considerar o aluno como um receptor passivo dos conte\u00fados que o docente sistematiza.","id":10671981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar o aluno como um receptor passivo dos conte\u00fados que o docente sistematiza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atribuir o fracasso dos estudantes ao seu comprometimento, numa vis\u00e3o comportamentalista. ","id":10671982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribuir o fracasso dos estudantes ao seu comprometimento, numa vis\u00e3o comportamentalista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"analisar o erro numa perspectiva dial\u00f3gica, como fundamental \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento.","id":10671983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisar o erro numa perspectiva dial\u00f3gica, como fundamental \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"observar e registrar os resultados alcan\u00e7ados pelos alunos ao final de um per\u00edodo.","id":10671984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar e registrar os resultados alcan\u00e7ados pelos alunos ao final de um per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o","pai":426028,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426029,"slug":"pedagogia-funcoes-da-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2010), a \u201ceduca\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto das a\u00e7\u00f5es, processos, influ\u00eancias, estruturas, que interv\u00eam no desenvolvimento humano de indiv\u00edduos e grupos na sua rela\u00e7\u00e3o ativa com o meio natural e social, num determinado contexto de rela\u00e7\u00f5es entre grupos e classes sociais\u201d. O campo educativo \u00e9 bastante vasto e manifesta-se em diferentes modalidades de pr\u00e1tica educativa: a educa\u00e7\u00e3o informal, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal e a educa\u00e7\u00e3o formal. -Acerca dessas modalidades da pr\u00e1tica educativa analise as assertivas a seguir.-I - A educa\u00e7\u00e3o informal desenvolve-se por meio das rela\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos e grupos com seu ambiente humano, social, ecol\u00f3gico, f\u00edsico e cultural, das quais resultam conhecimentos, experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.-II - Por ser realizada em institui\u00e7\u00f5es educativas n\u00e3o convencionais, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal ocorre sem planejamento ou inten\u00e7\u00e3o. -III - A educa\u00e7\u00e3o formal compreende inst\u00e2ncias de forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o convencionais, opera com objetivos educativos expl\u00edcitos e uma a\u00e7\u00e3o intencional estruturada e sistem\u00e1tica. -IV - A educa\u00e7\u00e3o informal e a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal ocorrem em ambientes espont\u00e2neos; ambas operam sem qualquer car\u00e1ter de intencionalidade na a\u00e7\u00e3o. -\u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:50:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2668359,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lib\u00e2neo (2010), a \u201ceduca\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto das a\u00e7\u00f5es, processos, influ\u00eancias, estruturas, que interv\u00eam no desenvolvimento humano de indiv\u00edduos e grupos na sua rela\u00e7\u00e3o ativa com o meio natural e social, num determinado contexto de rela\u00e7\u00f5es entre grupos e classes sociais\u201d. O campo educativo \u00e9 bastante vasto e manifesta-se em diferentes modalidades de pr\u00e1tica educativa: a educa\u00e7\u00e3o informal, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal e a educa\u00e7\u00e3o formal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessas modalidades da pr\u00e1tica educativa analise as assertivas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A educa\u00e7\u00e3o informal desenvolve-se por meio das rela\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos e grupos com seu ambiente humano, social, ecol\u00f3gico, f\u00edsico e cultural, das quais resultam conhecimentos, experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Por ser realizada em institui\u00e7\u00f5es educativas n\u00e3o convencionais, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal ocorre sem planejamento ou inten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A educa\u00e7\u00e3o formal compreende inst\u00e2ncias de forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o convencionais, opera com objetivos educativos expl\u00edcitos e uma a\u00e7\u00e3o intencional estruturada e sistem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A educa\u00e7\u00e3o informal e a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal ocorrem em ambientes espont\u00e2neos; ambas operam sem qualquer car\u00e1ter de intencionalidade na a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10672379,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I.","id":10672375,"corpo":"<p> I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":10672376,"corpo":"<p> II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e II.","id":10672377,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10672378,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I e III.","id":10672379,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os temas jogos e t\u00e9cnicas de jogos infantis organizados, Piaget aponta tr\u00eas sucessivos sistemas de jogo, s\u00e3o eles, EXCETO:","provas":[{"id":92935,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:39:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2630354,"hashId":"f4b9fbc097c1454ace32aa6b59ac57fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os temas jogos e t\u00e9cnicas de jogos infantis organizados, Piaget aponta tr\u00eas sucessivos sistemas de jogo, s\u00e3o eles, EXCETO:<\/p>","resposta":10499707,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motores.","id":10499707,"corpo":"<p>Motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Simb\u00f3lico.","id":10499708,"corpo":"<p>Simb\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De exerc\u00edcio.","id":10499709,"corpo":"<p>De exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De regras.","id":10499710,"corpo":"<p>De regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola, de acordo com a Proposta Curricular de Santa Catarina, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":93705,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:39:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2648641,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola, de acordo com a Proposta Curricular de Santa Catarina, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10582456,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola \u00e9 aquela que se faz nas escolas de territ\u00f3rio quilombola e nas escolas que atendem estudantes origin\u00e1rios desses territ\u00f3rios, sejam eles rurais ou urbanos, institu\u00edda com fun\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00f5es educativas oriundas dos conte\u00fados e marcos hist\u00f3ricos dos sujeitos autodenominados quilombolas, cujas pol\u00edticas s\u00e3o efetivadas articuladamente entre os sistemas de ensino em coopera\u00e7\u00e3o com os munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o.","id":10582455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola \u00e9 aquela que se faz nas escolas de territ\u00f3rio quilombola e nas escolas que atendem estudantes origin\u00e1rios desses territ\u00f3rios, sejam eles rurais ou urbanos, institu\u00edda com fun\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00f5es educativas oriundas dos conte\u00fados e marcos hist\u00f3ricos dos sujeitos autodenominados quilombolas, cujas pol\u00edticas s\u00e3o efetivadas articuladamente entre os sistemas de ensino em coopera\u00e7\u00e3o com os munic\u00edpios, os Estados e a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, no contexto da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola, deve respeitar os valores e interesses das comunidades quilombolas e o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico dever\u00e1 considerar a organiza\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica, os contextos socioculturais regionais e territoriais das comunidades quilombolas com foco priorit\u00e1rio na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.","id":10582456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, no contexto da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola, deve respeitar os valores e interesses das comunidades quilombolas e o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico dever\u00e1 considerar a organiza\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica, os contextos socioculturais regionais e territoriais das comunidades quilombolas com foco priorit\u00e1rio na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es da cultura afro-brasileira \u00e9 um princ\u00edpio da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola. ","id":10582457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es da cultura afro-brasileira \u00e9 um princ\u00edpio da Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apoiada pela LDB, a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola poder\u00e1 assumir diversas formas de organiza\u00e7\u00e3o, como as s\u00e9ries anuais, os per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia e grupos n\u00e3o seriados","id":10582458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiada pela LDB, a Educa\u00e7\u00e3o Escolar Quilombola poder\u00e1 assumir diversas formas de organiza\u00e7\u00e3o, como as s\u00e9ries anuais, os per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia e grupos n\u00e3o seriados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) s\u00e3o princ\u00edpios norteadores para o Ensino Fundamental, devendo as escolas estabelecer como norteadores de suas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, os princ\u00edpios:","provas":[{"id":93712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:36:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2648704,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) s\u00e3o princ\u00edpios norteadores para o Ensino Fundamental, devendo as escolas estabelecer como norteadores de suas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, os princ\u00edpios:<\/p>","resposta":10582723,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do trabalho.","id":10582722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum.","id":10582723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9ticos da autonomia, da cidadania, da solidariedade e do respeito ao bem comum.","id":10582724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos da autonomia, da cidadania, da solidariedade e do respeito ao bem comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, de valores e do respeito ao bem coletivo.","id":10582725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos da autonomia, da responsabilidade, de valores e do respeito ao bem coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.","provas":[{"id":93712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:36:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2648699,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/p>","resposta":10582702,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa tem o direito de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":10582701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa tem o direito de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conv\u00edvio no ambiente escolar comum n\u00e3o beneficia os alunos com algum tipo de necessidades especiais.","id":10582702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conv\u00edvio no ambiente escolar comum n\u00e3o beneficia os alunos com algum tipo de necessidades especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O processo de aprendizagem de cada pessoa \u00e9 singular.","id":10582703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de aprendizagem de cada pessoa \u00e9 singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa aprende.","id":10582704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa aprende.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A singularidade se organiza em uma unidade dial\u00e9tica entre o indiv\u00edduo e o meio no qual est\u00e1 inserido, por meio do estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, expressando-se das mais variadas formas. Nesse sentido, assinale a alternativa que corresponde ao princ\u00edpio da singularidade. ","provas":[{"id":93712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:34:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2648678,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A singularidade se organiza em uma unidade dial\u00e9tica entre o indiv\u00edduo e o meio no qual est\u00e1 inserido, por meio do estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, expressando-se das mais variadas formas. Nesse sentido, assinale a alternativa que corresponde ao princ\u00edpio da singularidade. <\/p>","resposta":10582615,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uniformidade. ","id":10582612,"corpo":"<p>Uniformidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pluralidade","id":10582613,"corpo":"<p>Pluralidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Heterogeneidade.","id":10582614,"corpo":"<p>Heterogeneidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subjetividade.","id":10582615,"corpo":"<p>Subjetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inova\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos aspectos relevantes para os projetos educacionais, porque pode contribuir para o planejamento dos professores e da escola quanto a versatilidade para adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 realidade que est\u00e3o introduzidos na formata\u00e7\u00e3o do projeto e sua harmonia. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:38:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688077,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inova\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos aspectos relevantes para os projetos educacionais, porque pode contribuir para o planejamento dos professores e da escola quanto a versatilidade para adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 realidade que est\u00e3o introduzidos na formata\u00e7\u00e3o do projeto e sua harmonia. <\/p>","resposta":10758149,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758148,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758149,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN s\u00e3o diretrizes elaboradas pelo Governo Federal que tem como objetivo principal orientar os educadores por meio da normatiza\u00e7\u00e3o de alguns fatores fundamentais concernentes a cada disciplina e tem alcance tanto para rede p\u00fablica quanto para rede privada de ensino.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:38:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688069,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os<em> Par\u00e2metros Curriculares Nacionais <\/em>- PCN s\u00e3o diretrizes elaboradas pelo Governo Federal que tem como objetivo principal <em>orientar os educadores<\/em> por meio da normatiza\u00e7\u00e3o de alguns fatores fundamentais concernentes a cada disciplina e tem alcance tanto para rede p\u00fablica quanto para rede privada de ensino.<\/p>","resposta":10758129,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758129,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758130,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se claramente que a indisciplina constitui uma das queixas reinantes quanto ao cotidiano n\u00e3o apenas de professores, mas tamb\u00e9m de pais. Um tema, portanto, emblem\u00e1tico da dificuldade de educar na atualidade, seja na fam\u00edlia, seja na escola \u2013 as duas institui\u00e7\u00f5es historicamente reconhecidas como principais respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. AQUINO. J\u00falio Groppa. Indisciplina: o contraponto das escolas democr\u00e1ticas. S\u00e3o Paulo, Moderna. 2003, p. 7. Ainda sobre a quest\u00e3o da indisciplina escolar, de acordo com o autor:","provas":[{"id":100604,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:34:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2715894,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se claramente que a indisciplina constitui uma das queixas reinantes quanto ao cotidiano n\u00e3o apenas de professores, mas tamb\u00e9m de pais. Um tema, portanto, emblem\u00e1tico da dificuldade de educar na atualidade, seja na fam\u00edlia, seja na escola \u2013 as duas institui\u00e7\u00f5es historicamente reconhecidas como principais respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">AQUINO. J\u00falio Groppa. Indisciplina: o contraponto das escolas democr\u00e1ticas. S\u00e3o Paulo, Moderna. 2003, p. 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a quest\u00e3o da indisciplina escolar, de acordo com o autor:<\/p>","resposta":10880024,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode dizer que haja um perfil docente mais (ou menos) propenso aos enfrentamentos disciplinares. No entanto, parece haver a\u00ed uma exce\u00e7\u00e3o: professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Artes costumam testemunhar menos infra\u00e7\u00f5es disciplinares do que professores de outras \u00e1reas de conhecimento.","id":10880024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode dizer que haja um perfil docente mais (ou menos) propenso aos enfrentamentos disciplinares. No entanto, parece haver a\u00ed uma exce\u00e7\u00e3o: professores de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Artes costumam testemunhar menos infra\u00e7\u00f5es disciplinares do que professores de outras \u00e1reas de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sabe-se que os atos tidos como indisciplinados deixaram de ser encarados como eventos espor\u00e1dicos e particulares no cotidiano das escolas brasileiras, para se tornarem, talvez, uma das raz\u00f5es mais importantes dos motivos de desist\u00eancia e abandono da profiss\u00e3o docente.","id":10880025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que os atos tidos como indisciplinados deixaram de ser encarados como eventos espor\u00e1dicos e particulares no cotidiano das escolas brasileiras, para se tornarem, talvez, uma das raz\u00f5es mais importantes dos motivos de desist\u00eancia e abandono da profiss\u00e3o docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sabe-se, que, do ponto de vista do alunado, se trata de um fen\u00f4meno nitidamente marcado por vari\u00e1veis de g\u00eanero, etnia, credo, orienta\u00e7\u00e3o sexual e situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":10880026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se, que, do ponto de vista do alunado, se trata de um fen\u00f4meno nitidamente marcado por vari\u00e1veis de g\u00eanero, etnia, credo, orienta\u00e7\u00e3o sexual e situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A idade dos implicados se apresenta como um n\u00edtido divisor de \u00e1guas, ocorrendo com especialmente no final do ensino fundamental e no in\u00edcio do ensino m\u00e9dio.","id":10880027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade dos implicados se apresenta como um n\u00edtido divisor de \u00e1guas, ocorrendo com especialmente no final do ensino fundamental e no in\u00edcio do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se trata de um fen\u00f4meno que assola unicamente a escola p\u00fablica, ainda que a intensidade desses problemas disciplinares seja, estatisticamente, maior no contexto p\u00fablico.","id":10880028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se trata de um fen\u00f4meno que assola unicamente a escola p\u00fablica, ainda que a intensidade desses problemas disciplinares seja, estatisticamente, maior no contexto p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integra\u00e7\u00e3o entre pesquisa, ensino e extens\u00e3o universit\u00e1rias facilita a forma\u00e7\u00e3o do profissional e sua vida acad\u00eamica. Esse trip\u00e9 integrado permite ao acad\u00eamico se inserir nos diferentes cen\u00e1rios, sendo alicerce na forma\u00e7\u00e3o, proporcionando uma vis\u00e3o diferenciada da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:36:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688033,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o entre pesquisa, ensino e extens\u00e3o universit\u00e1rias facilita a forma\u00e7\u00e3o do profissional e sua vida acad\u00eamica. Esse trip\u00e9 integrado permite ao acad\u00eamico se inserir nos diferentes cen\u00e1rios, sendo alicerce na forma\u00e7\u00e3o, proporcionando uma vis\u00e3o diferenciada da profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":10758037,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser princ\u00edpios do PPP: a participa\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o democr\u00e1tica, a autonomia e o trabalho coletivo. Lembrando que participar implica em assumir a responsabilidade conjunta, possibilitando o di\u00e1logo necess\u00e1rio \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um plano de a\u00e7\u00e3o coletiva. Aten\u00e7\u00e3o com a pseudoparticipa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o aqueles que apenas est\u00e3o presentes, mas sem engajamento ou envolvimento pleno com essa constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:36:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688031,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser princ\u00edpios do PPP: a participa\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o democr\u00e1tica, a autonomia e o trabalho coletivo. Lembrando que participar implica em assumir a responsabilidade conjunta, possibilitando o di\u00e1logo necess\u00e1rio \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um plano de a\u00e7\u00e3o coletiva. Aten\u00e7\u00e3o com a pseudoparticipa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o aqueles que apenas est\u00e3o presentes, mas sem engajamento ou envolvimento pleno com essa constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10758033,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic\u00edpios incentivar\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de profissionais do magist\u00e9rio para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica mediante programa institucional de bolsa de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia a estudantes matriculados em cursos de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688017,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic\u00edpios incentivar\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de profissionais do magist\u00e9rio para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica mediante programa institucional de bolsa de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia a estudantes matriculados em cursos de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. <\/p>","resposta":10758003,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00ba 9.394\/96, direciona em linhas gerais a forma\u00e7\u00e3o do professor da Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Diz que, \u201cA forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura plena, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos cinco primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade normal\u201d. Analise as quest\u00f5es 51 a 54. ","id":565321,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, n\u00ba 9.394\/96, direciona em linhas gerais a forma\u00e7\u00e3o do professor da Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Diz que, \u201cA forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura plena, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos cinco primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade normal\u201d. Analise as quest\u00f5es 51 a 54. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os entes federados estabelecer\u00e3o nos respectivos planos de educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias que: assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as culturais; considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural; garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades; promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:41:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688109,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes federados estabelecer\u00e3o nos respectivos planos de educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias que: assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as culturais; considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural; garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades; promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais. <\/p>","resposta":10758221,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758221,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758222,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a evolu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no s\u00e9culo XX, especialmente a partir da d\u00e9cada de 1940, a Igreja Cat\u00f3lica optou pela cria\u00e7\u00e3o de universidade pr\u00f3pria, que no momento seguinte se transformou em uma rede de universidades cat\u00f3licas no pa\u00eds.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:40:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688093,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a evolu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 no s\u00e9culo XX, especialmente a partir da d\u00e9cada de 1940, a Igreja Cat\u00f3lica optou pela cria\u00e7\u00e3o de universidade pr\u00f3pria, que no momento seguinte se transformou em uma rede de universidades cat\u00f3licas no pa\u00eds.<\/p>","resposta":10758186,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758186,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758187,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os primeiros anos do s\u00e9culo XXI foram marcados por grandes temas como a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Universidade p\u00fablica e a autonomia universit\u00e1ria. O Comit\u00ea Pr\u00f3-Cotas foi criado em 2002 e em 2005, foi tamb\u00e9m criado um sistema de reserva de vagas para alunos oriundos do sistema p\u00fablico de ensino, envolvendo 45% das vagas para todos os cursos, das quais 36,55% para estudantes autodeclarados pretos e pardos. A experi\u00eancia serviu de modelo e incentivo para diversas outras universidades brasileiras. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:40:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688106,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros anos do s\u00e9culo XXI foram marcados por grandes temas como a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Universidade p\u00fablica e a autonomia universit\u00e1ria. O Comit\u00ea Pr\u00f3-Cotas foi criado em 2002 e em 2005, foi tamb\u00e9m criado um sistema de reserva de vagas para alunos oriundos do sistema p\u00fablico de ensino, envolvendo 45% das vagas para todos os cursos, das quais 36,55% para estudantes autodeclarados pretos e pardos. A experi\u00eancia serviu de modelo e incentivo para diversas outras universidades brasileiras. <\/p>","resposta":10758215,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758215,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758216,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental necessitam valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para favorecer a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7os das escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o das institui\u00e7\u00f5es de ensino.","provas":[{"id":96179,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-auxiliar-de-educacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:18:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2657791,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas pedag\u00f3gicas das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental necessitam valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para favorecer a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7os das escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o das institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","resposta":10624381,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao organizar o espa\u00e7o da sala de aula de uma determinada escola, n\u00e3o \u00e9 preciso considerar as singularidades dos alunos.","id":10624378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao organizar o espa\u00e7o da sala de aula de uma determinada escola, n\u00e3o \u00e9 preciso considerar as singularidades dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os estruturados para o aprendizado e desenvolvimento das crian\u00e7as devem evitar o contato social, mantendo-se a privacidade.","id":10624379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os espa\u00e7os estruturados para o aprendizado e desenvolvimento das crian\u00e7as devem evitar o contato social, mantendo-se a privacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o nas institui\u00e7\u00f5es de ensino deve prever a divisibilidade das dimens\u00f5es expressivo motora, afetiva, cognitiva, lingu\u00edstica, \u00e9tica, est\u00e9tica e sociocultural da crian\u00e7a.","id":10624380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do tempo e espa\u00e7o nas institui\u00e7\u00f5es de ensino deve prever a divisibilidade das dimens\u00f5es expressivo motora, afetiva, cognitiva, lingu\u00edstica, \u00e9tica, est\u00e9tica e sociocultural da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Torna-se primordial favorecer os deslocamentos e os movimentos amplos das crian\u00e7as nos espa\u00e7os internos e externos \u00e0s salas de refer\u00eancia das turmas e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.","id":10624381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torna-se primordial favorecer os deslocamentos e os movimentos amplos das crian\u00e7as nos espa\u00e7os internos e externos \u00e0s salas de refer\u00eancia das turmas e \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O mobili\u00e1rio destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil precisa ser organizado visando maior seguran\u00e7a em compara\u00e7\u00e3o ao que foi disponibilizado para o ensino fundamental.","id":10624382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mobili\u00e1rio destinado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil precisa ser organizado visando maior seguran\u00e7a em compara\u00e7\u00e3o ao que foi disponibilizado para o ensino fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos antiarr\u00edtmicos, analise as seguintes assertivas: I. Propafenona \u00e9 da classe IB e pode usar usado na fibrila\u00e7\u00e3o atrial. II. Amiodarona \u00e9 da classe III e bloqueia os canais de pot\u00e1ssio. III. Diltiazem \u00e9 da classe II e deve ser usado com cautela em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca com FE reduzida. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:44:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2360162,"hashId":"1d78ddecc3de0fc575c73ea8446b46b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos antiarr\u00edtmicos, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Propafenona \u00e9 da classe IB e pode usar usado na fibrila\u00e7\u00e3o atrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Amiodarona \u00e9 da classe III e bloqueia os canais de pot\u00e1ssio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Diltiazem \u00e9 da classe II e deve ser usado com cautela em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca com FE reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9335347,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":9335347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9335348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9335349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9335350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9335351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei estadual n\u00ba 0949\/2005, avalie se s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa: I. Acompanhar os docentes e discentes surdos e com defici\u00eancia auditiva nas escolas da rede estadual, desde que o aluno com necessidades especiais tenha dom\u00ednio de Libras. II. Dar apoio \u00e0 acessibilidade, aos servi\u00e7os e \u00e0 atividade fim do Sistema Estadual de Educa\u00e7\u00e3o. III. Assegurar aos alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva o acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:44:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2604493,"hashId":"4b7c4d9c199be082e4374ff51fcaa6f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei estadual n\u00ba 0949\/2005, avalie se s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras \u2013 L\u00edngua Portuguesa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acompanhar os docentes e discentes surdos e com defici\u00eancia auditiva nas escolas da rede estadual, desde que o aluno com necessidades especiais tenha dom\u00ednio de Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dar apoio \u00e0 acessibilidade, aos servi\u00e7os e \u00e0 atividade fim do Sistema Estadual de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assegurar aos alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva o acesso \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10387103,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10387099,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10387100,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10387101,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10387102,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10387103,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores de risco para morte s\u00fabita na cardiomiopatia hipertr\u00f3fica: I. Parada card\u00edaca ou TV sustentada. II. Resposta hipertensiva associada ao exerc\u00edcio. III. Fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &gt;70%. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 21:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2360186,"hashId":"ade69dedaa5cb3079de4abdeb107f19e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco para morte s\u00fabita na cardiomiopatia hipertr\u00f3fica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Parada card\u00edaca ou TV sustentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Resposta hipertensiva associada ao exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o &gt;70%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9335467,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9335467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9335468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9335469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9335470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9335471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}