{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159481,"perPage":"100","pages":21595,"page":8287,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja os pontos (3,4) e (13,14) no plano cartesiano. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que rege esses pontos?","provas":[{"id":66653,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":66673,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-area-contabilidade-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":66676,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-publicitario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Publicit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2031140,"hashId":"f96b0424b452e3554370712959989975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja os pontos (3,4) e (13,14) no plano cartesiano. Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que rege esses pontos?<\/p>","resposta":7914114,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"y = 3x","id":7914111,"corpo":"<p>y = 3x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"y = 2x","id":7914112,"corpo":"<p>y = 2x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"y = x \u2013 1","id":7914113,"corpo":"<p>y = x \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"y = x + 1","id":7914114,"corpo":"<p>y = x + 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o de uma reta que passa por um ponto","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o de uma reta que passa por um ponto","pai":403845,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408754,"slug":"matematica-equacao-de-uma-reta-que-passa-por-um-ponto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de x em 4x+5\u200b+3=10 ","provas":[{"id":66653,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":66673,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-area-contabilidade-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":66676,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-publicitario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Publicit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2031152,"hashId":"6f493df98d0a7265fd7b425e5c18c562","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de x em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x+5}{4}+3=10\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7914166,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23","id":7914166,"corpo":"<p>23<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":7914167,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":7914168,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":7914169,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408709,"slug":"matematica-equacoes-algebricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Corte Portuguesa ao chegar no Brasil, instalou-se:","provas":[{"id":66653,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":66673,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Contabilidade","id":24591},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-area-contabilidade-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":66676,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-publicitario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Publicit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2031156,"hashId":"d3830e57b4c1118476c0afb7d7966fba","enunciado":"<p>A Corte Portuguesa ao chegar no Brasil, instalou-se:<\/p>","resposta":7914186,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em Pernambuco.","id":7914184,"corpo":"<p>em Pernambuco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Amazonas.","id":7914185,"corpo":"<p>no Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Rio de Janeiro. ","id":7914186,"corpo":"<p>no Rio de Janeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Esp\u00edrito Santo. ","id":7914187,"corpo":"<p>no Esp\u00edrito Santo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ensaio \u00e9 realizado para verificar a trabalhabilidade do concreto em seu estado pl\u00e1stico, buscando medir sua consist\u00eancia e avaliar se est\u00e1 adequado para o uso a que se destina?","provas":[{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068318,"hashId":"a4fa6ab192c87e9c00cc05d6e728e650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual ensaio \u00e9 realizado para verificar a trabalhabilidade do concreto em seu estado pl\u00e1stico, buscando medir sua consist\u00eancia e avaliar se est\u00e1 adequado para o uso a que se destina?<\/p>","resposta":8078169,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","id":8078168,"corpo":"<p>Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio do abatimento do concreto.","id":8078169,"corpo":"<p>Ensaio do abatimento do concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.","id":8078170,"corpo":"<p>Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 tor\u00e7\u00e3o.","id":8078171,"corpo":"<p>Ensaio de resist\u00eancia \u00e0 tor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 definido o processo de transferir para o terreno os principais elementos do projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068319,"hashId":"db703ec305aaeec8d5438f27d2cc8b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 definido o processo de transferir para o terreno os principais elementos do projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8078174,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crava\u00e7\u00e3o de estacas.","id":8078172,"corpo":"<p>Crava\u00e7\u00e3o de estacas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o angular.","id":8078173,"corpo":"<p>Medi\u00e7\u00e3o angular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o de obra.","id":8078174,"corpo":"<p>Loca\u00e7\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de projeto.","id":8078175,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia de projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alvenaria destinada a compartimentar espa\u00e7os, preenchendo os v\u00e3os de estruturas de concreto armado, a\u00e7o ou outras estruturas; devem suportar t\u00e3o somente o peso pr\u00f3prio e cargas de utiliza\u00e7\u00e3o. Devem apresentar adequada resist\u00eancia \u00e0s cargas laterais est\u00e1ticas e din\u00e2micas, advindas, por exemplo, da atua\u00e7\u00e3o do vento, impactos acidentais e outras. Qual tipo de alvenaria o texto descreve?","provas":[{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068321,"hashId":"b4624e6e627b0a32535f46fef8e61d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alvenaria destinada a compartimentar espa\u00e7os, preenchendo os v\u00e3os de estruturas de concreto armado, a\u00e7o ou outras estruturas; devem suportar t\u00e3o somente o peso pr\u00f3prio e cargas de utiliza\u00e7\u00e3o. Devem apresentar adequada resist\u00eancia \u00e0s cargas laterais est\u00e1ticas e din\u00e2micas, advindas, por exemplo, da atua\u00e7\u00e3o do vento, impactos acidentais e outras. Qual tipo de alvenaria o texto descreve?<\/p>","resposta":8078183,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alvenaria estrutural.","id":8078180,"corpo":"<p>Alvenaria estrutural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alvenaria de encunhamento.","id":8078181,"corpo":"<p>Alvenaria de encunhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alvenaria de concreto.","id":8078182,"corpo":"<p>Alvenaria de concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alvenaria de veda\u00e7\u00e3o.","id":8078183,"corpo":"<p>Alvenaria de veda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um elemento de funda\u00e7\u00e3o fizer a transmiss\u00e3o de carga ao terreno pelas tens\u00f5es distribu\u00eddas sob a base da funda\u00e7\u00e3o, e a profundidade de assentamento em rela\u00e7\u00e3o ao terreno adjacente \u00e0 funda\u00e7\u00e3o for inferior a duas vezes a menor dimens\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o, esse elemento recebe o nome de:","provas":[{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068323,"hashId":"016d8780d6ca5ed5769dd1076713d4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um elemento de funda\u00e7\u00e3o fizer a transmiss\u00e3o de carga ao terreno pelas tens\u00f5es distribu\u00eddas sob a base da funda\u00e7\u00e3o, e a profundidade de assentamento em rela\u00e7\u00e3o ao terreno adjacente \u00e0 funda\u00e7\u00e3o for inferior a duas vezes a menor dimens\u00e3o da funda\u00e7\u00e3o, esse elemento recebe o nome de:<\/p>","resposta":8078191,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Profunda.","id":8078188,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o Profunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tubul\u00e3o.","id":8078189,"corpo":"<p>Tubul\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estaca.","id":8078190,"corpo":"<p>Estaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Superficial.","id":8078191,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o Superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nivelamento que realiza a medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos do terreno, indiretamente, a partir da determina\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo vertical da dire\u00e7\u00e3o que os une e da dist\u00e2ncia entre estes, fundamentando-se na rela\u00e7\u00e3o trigonom\u00e9trica entre o \u00e2ngulo e a dist\u00e2ncia medidos, levando em considera\u00e7\u00e3o a altura do centro do limbo vertical do teodolito ao terreno e a altura sobre o terreno do sinal visado. Como \u00e9 chamado esse nivelamento?","provas":[{"id":66694,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-fiscal-de-obras-area-edificacoes-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068327,"hashId":"a95f1be4564a820e58c5f82f2fd52a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nivelamento que realiza a medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos do terreno, indiretamente, a partir da determina\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo vertical da dire\u00e7\u00e3o que os une e da dist\u00e2ncia entre estes, fundamentando-se na rela\u00e7\u00e3o trigonom\u00e9trica entre o \u00e2ngulo e a dist\u00e2ncia medidos, levando em considera\u00e7\u00e3o a altura do centro do limbo vertical do teodolito ao terreno e a altura sobre o terreno do sinal visado. Como \u00e9 chamado esse nivelamento?<\/p>","resposta":8078204,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nivelamento trigonom\u00e9trico.","id":8078204,"corpo":"<p>Nivelamento trigonom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nivelamento taqueom\u00e9trico.","id":8078205,"corpo":"<p>Nivelamento taqueom\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nivelamento de n\u00edvel.","id":8078206,"corpo":"<p>Nivelamento de n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nivelamento espacial.","id":8078207,"corpo":"<p>Nivelamento espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es do(a) psic\u00f3logo(a), conforme o artigo 13 da Lei n\u00ba 4.119\/62, constitui fun\u00e7\u00e3o privativa do psic\u00f3logo a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas com os seguintes objetivos, exceto:","provas":[{"id":66675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2068348,"hashId":"3353d4331c44c8ef868c3060d1f7e1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fun\u00e7\u00f5es do(a) psic\u00f3logo(a), conforme o artigo 13 da Lei n\u00ba 4.119\/62, constitui fun\u00e7\u00e3o privativa do psic\u00f3logo a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas com os seguintes objetivos, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8078290,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico.","id":8078288,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o profissional.","id":8078289,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o transpessoal.","id":8078290,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o transpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de problemas de ajustamento.","id":8078291,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o de problemas de ajustamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.119\/1962 - Disp\u00f5e sobre os cursos de forma\u00e7\u00e3o em psicologia e regulamenta a profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":422973,"slug":"psicologia-lei-no-4-119-1962-dispoe-sobre-os-cursos-de-formacao-em-psicologia-e-regulamenta-a-profissao-de-psicologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Estatuto das Pessoas com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.146\/2015, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":71806,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 16:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2194234,"hashId":"c8780b2b92554d20be8895446b5dc750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Estatuto das Pessoas com Defici\u00eancia, Lei n\u00ba 13.146\/2015, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8614875,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. ","id":8614875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por m\u00e9dico, psic\u00f3logo e assistente social. ","id":8614876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por m\u00e9dico, psic\u00f3logo e assistente social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenho universal \u00e9 qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade de movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a. ","id":8614877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenho universal \u00e9 qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade de movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barreiras urban\u00edsticas s\u00e3o aquelas existentes nos edif\u00edcios p\u00fablicos e privados.","id":8614878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreiras urban\u00edsticas s\u00e3o aquelas existentes nos edif\u00edcios p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o destacada no trecho do texto contribui para especificar o termo anteriormente citado em:","provas":[{"id":40043,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177936,"hashId":"c63d390729fdd7ca7fb3d48e94a9e851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o destacada no trecho do texto contribui para especificar o termo anteriormente citado em:<\/p>","resposta":4225121,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Legislativo do estado da Fl\u00f3rida aprovou no dia 7 de mar\u00e7o...","id":4225118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Legislativo do estado da Fl\u00f3rida aprovou <strong>no<\/strong> dia 7 de mar\u00e7o...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medidas s\u00e3o aprovadas em meio \u00e0 press\u00e3o por controle de armamento...","id":4225119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas s\u00e3o aprovadas <strong>em<\/strong> meio \u00e0 press\u00e3o por controle de armamento...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... poder\u00e3o levar rev\u00f3lveres e pistolas aos seus locais de trabalho.","id":4225120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... poder\u00e3o levar rev\u00f3lveres e pistolas <strong>aos<\/strong> seus locais de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... criam novos programas de sa\u00fade mental para as escolas...","id":4225121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... criam novos programas <strong>de<\/strong> sa\u00fade mental para as escolas...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O projeto, por outro lado, n\u00e3o pro\u00edbe a venda de armas...","id":4225122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto, <strong>por<\/strong> outro lado, n\u00e3o pro\u00edbe a venda de armas...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 16. C\u00e2mara eleva idade m\u00ednima para compra de armas O Legislativo do estado da Fl\u00f3rida aprovou no dia 7 de mar\u00e7o uma lei que sobe de 18 para 21 anos a idade m\u00ednima para a compra de armas longas, como fuzis, e permite que funcion\u00e1rios de escolas portem armas no trabalho. As medidas s\u00e3o aprovadas em meio \u00e0 press\u00e3o por controle de armamento ap\u00f3s o ataque a tiros a uma escola, em Parkland, que fez 17 v\u00edtimas \u2013 os sobreviventes da trag\u00e9dia foram os principais defensores das mudan\u00e7as na lei. Al\u00e9m da eleva\u00e7\u00e3o da idade, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece um per\u00edodo de quarentena para a aquisi\u00e7\u00e3o de armas longas e pro\u00edbe a venda de equipamentos que transformam armas semiautom\u00e1ticas em metralhadoras. Tamb\u00e9m cria um programa volunt\u00e1rio no qual funcion\u00e1rios dos col\u00e9gios poder\u00e3o levar armas de pequeno porte aos seus locais de trabalho. Para isso, por\u00e9m, eles precisar\u00e3o de treinamento policial e autoriza\u00e7\u00e3o do distrito escolar. O projeto ainda inclui medidas que criam novos programas de sa\u00fade mental para as escolas, um disque-den\u00fancia de amea\u00e7as \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e melhora na comunica\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas educacional e de seguran\u00e7a. O projeto, por outro lado, n\u00e3o pro\u00edbe a venda de armas longas, como queriam os estudantes. Foi com um fuzil AR-15 comprado legalmente que N. Cruz, 19, atacou a escola Marjorie Stoneman Douglas, da qual \u00e9 ex-aluno. (https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 07.03.18. Adaptado)","id":393868,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 16.\r\n<\/p><p align=\"justify\">C\u00e2mara eleva idade m\u00ednima para compra de armas\r\n<\/p><p align=\"justify\">        O Legislativo do estado da Fl\u00f3rida aprovou no dia 7 de\r\nmar\u00e7o uma lei que sobe de 18 para 21 anos a idade m\u00ednima\r\npara a compra de armas longas, como fuzis, e permite que\r\nfuncion\u00e1rios de escolas portem armas no trabalho.\r\nAs medidas s\u00e3o aprovadas em meio \u00e0 press\u00e3o por controle\r\nde armamento ap\u00f3s o ataque a tiros a uma escola, em\r\nParkland, que fez 17 v\u00edtimas \u2013 os sobreviventes da trag\u00e9dia\r\nforam os principais defensores das mudan\u00e7as na lei.<\/p><p align=\"justify\">       \r\nAl\u00e9m da eleva\u00e7\u00e3o da idade, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece um\r\nper\u00edodo de quarentena para a aquisi\u00e7\u00e3o de armas longas e\r\npro\u00edbe a venda de equipamentos que transformam armas\r\nsemiautom\u00e1ticas em metralhadoras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Tamb\u00e9m cria um programa volunt\u00e1rio no qual funcion\u00e1rios\r\ndos col\u00e9gios poder\u00e3o levar armas de pequeno porte aos\r\nseus locais de trabalho. Para isso, por\u00e9m, eles precisar\u00e3o de\r\ntreinamento policial e autoriza\u00e7\u00e3o do distrito escolar. <\/p><p align=\"justify\">     \r\nO projeto ainda inclui medidas que criam novos programas\r\nde sa\u00fade mental para as escolas, um disque-den\u00fancia\r\nde amea\u00e7as \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino e melhora na comunica\u00e7\u00e3o\r\nentre as \u00e1reas educacional e de seguran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     O projeto, por outro lado, n\u00e3o pro\u00edbe a venda de armas\r\nlongas, como queriam os estudantes. Foi com um fuzil\r\nAR-15 comprado legalmente que N. Cruz, 19, atacou a escola\r\nMarjorie Stoneman Douglas, da qual \u00e9 ex-aluno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(https:\/\/www1.folha.uol.com.br. 07.03.18. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome demonstrativo contido na contra\u00e7\u00e3o deste refere-se ao \u00f3rg\u00e3o ao qual se destina o expediente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957605,"hashId":"866c3f5caf6cb2a579d1db6f2f788563","enunciado":"<p>O pronome demonstrativo contido na contra\u00e7\u00e3o deste refere-se ao \u00f3rg\u00e3o ao qual se destina o expediente em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":3349056,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3349055,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3349056,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o fragmento de texto apresentado integra parte de uma correspond\u00eancia oficial, julgue os itens a seguir.","id":361590,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29858\/05.gif\"><\/p><p>Considerando que o fragmento de texto apresentado integra parte\r\nde uma correspond\u00eancia oficial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/957605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pega correta, observa-se grande abertura da cavidade oral, o l\u00e1bio superior encontra-se evertido, a l\u00edngua se acanula e envolve o bico do seio materno, as bochechas t\u00eam apar\u00eancia arredondada, a suc\u00e7\u00e3o se faz de forma r\u00e1pida e profunda, com per\u00edodos de atividade de pausa, e \u00e9 poss\u00edvel observar a degluti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":988523,"hashId":"fb9acebf01579f3a66a62cf562d67199","enunciado":"Na pega correta, observa-se grande abertura da cavidade oral,\r\no l\u00e1bio superior encontra-se evertido, a l\u00edngua se acanula e\r\nenvolve o bico do seio materno, as bochechas t\u00eam apar\u00eancia\r\narredondada, a suc\u00e7\u00e3o se faz de forma r\u00e1pida e profunda, com\r\nper\u00edodos de atividade de pausa, e \u00e9 poss\u00edvel observar a\r\ndegluti\u00e7\u00e3o.","resposta":3452719,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3452718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3452719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na sa\u00fade materna e na infantil.","id":367424,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na\r\nsa\u00fade materna e na infantil.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/988523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir \u00e9 parte de um documento destinado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas de um ente federativo. O documento foi submetido \u00e0 an\u00e1lise de um auditor, que identificou incorre\u00e7\u00f5es nos dados prestados. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a tabela poder\u00e1 ser corrigida mediante a","provas":[{"id":34188,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022148,"hashId":"c538f9732c68026f43e56776cc05b3d9","enunciado":"<p>A tabela a seguir \u00e9 parte de um documento destinado \u00e0\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas de um ente federativo. O documento foi\r\nsubmetido \u00e0 an\u00e1lise de um auditor, que identificou incorre\u00e7\u00f5es nos\r\ndados prestados. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34188\/05.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a\r\ntabela poder\u00e1 ser corrigida mediante a<\/p>","resposta":3578647,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclassifica\u00e7\u00e3o da amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos como despesa corrente.","id":3578643,"corpo":"reclassifica\u00e7\u00e3o da amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos como despesa\r\ncorrente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reclassifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo como despesa de capital.","id":3578644,"corpo":"reclassifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de materiais de consumo como\r\ndespesa de capital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reclassifica\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria como receita de capital e a reclassifica\u00e7\u00e3o da receita imobili\u00e1ria como receita corrente.","id":3578645,"corpo":"reclassifica\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria como receita de\r\ncapital e a reclassifica\u00e7\u00e3o da receita imobili\u00e1ria como receita\r\ncorrente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o dos valores de despesas de capital, que n\u00e3o podem suplantar as receitas de mesma classifica\u00e7\u00e3o.","id":3578646,"corpo":"revis\u00e3o dos valores de despesas de capital, que n\u00e3o podem\r\nsuplantar as receitas de mesma classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reclassifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de softwares como despesa de capital e a reclassifica\u00e7\u00e3o da receita imobili\u00e1ria como receita corrente.","id":3578647,"corpo":"reclassifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de softwares como despesa de\r\ncapital e a reclassifica\u00e7\u00e3o da receita imobili\u00e1ria como receita\r\ncorrente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373292,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1022148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255}],"cargos":[{"descricao":"Soldados Fuzileiros Navais","id":21083}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Fuzileiros Navais","sigla":"CFN","id":4581,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 4, no trecho \u201cComo isso acontece a apenas 1,5 cent\u00edmetro da sa\u00edda, os filetes coloridos saem quase intactos.\u201d- linhas 19, 20 e 21- o termo em destaque estabelece qual valor sem\u00e2ntico entre as ora\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":54643,"cargo":{"descricao":"Soldados Fuzileiros Navais","id":21083},"orgao":{"nome":"Corpo de Fuzileiros Navais","sigla":"CFN","id":4581,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAR - CFN - Soldados Fuzileiros Navais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1664346,"hashId":"7688fd4422d2fe75ee0e44b62c9e834b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto 4, no trecho \u201c<strong>Como <\/strong>isso acontece a apenas 1,5 cent\u00edmetro da sa\u00edda, os filetes coloridos saem quase intactos.\u201d- linhas 19, 20 e 21- o termo em destaque estabelece qual valor sem\u00e2ntico entre as ora\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6276017,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":6276017,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":6276018,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":6276019,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":6276020,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":6276021,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4 Por que as listras da pasta de dente n\u00e3o se misturam dentro do tubo? (Leonardo Menezes, Rio de Janeiro, RJ) 1 Primeiro porque os ingredientes de coresdiferentes ficam armazenados emcompartimentos separados. Segundo, porque aslistras s\u00f3 aparecem perto da boca do tubo. A5 bisnaga inteira \u00e9 preenchida por creme dentalcomum, de cor branca. Nas laterais superioresdo tubo, encontramos o gel colorido que d\u00e1forma \u00e0s listras. O segredo \u00e9 que o gel e ocreme seguem por \u201cestradas\u201d exclusivas at\u00e910 bem perto da sa\u00edda. A parte branca sobe porum duto que tem pouco mais de meio cent\u00edmetrode di\u00e2metro, a mesma dimens\u00e3o da pasta quechega at\u00e9 a escova. O gel, por sua vez, fluipor quatro buraquinhos de 1 mil\u00edmetro que15 desembocam no duto principal. L\u00e1 dentro, aspequenas sa\u00eddas de gel interceptam o fluxo depasta branca e as listras coloridas come\u00e7am ase espalhar pelo creme. Como isso acontece aapenas 1,5 cent\u00edmetro da sa\u00edda, os filetes20 coloridos saem quase intactos. Eles s\u00f3 v\u00e3o sejuntar dentro da boca, na hora em que a genteescova os dentes.(Mundo Estranho, n.26)","id":450543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 4 <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que as listras da pasta de dente n\u00e3o se misturam dentro do tubo? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Leonardo Menezes, Rio de Janeiro, RJ) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1\t\t\tPrimeiro porque os ingredientes de cores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">diferentes ficam armazenados em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">compartimentos separados. Segundo, porque as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">listras s\u00f3 aparecem perto da boca do tubo. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">5 \tbisnaga inteira \u00e9 preenchida por creme dental<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">comum, de cor branca. Nas laterais superiores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do tubo, encontramos o gel colorido que d\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">forma \u00e0s listras. O segredo \u00e9 que o gel e o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">creme seguem por \u201cestradas\u201d exclusivas at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">10 bem perto da sa\u00edda. A parte branca sobe por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">um duto que tem pouco mais de meio cent\u00edmetro<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de di\u00e2metro, a mesma dimens\u00e3o da pasta que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">chega at\u00e9 a escova. O gel, por sua vez, flui<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">por quatro buraquinhos de 1 mil\u00edmetro que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">15 desembocam no duto principal. L\u00e1 dentro, as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pequenas sa\u00eddas de gel interceptam o fluxo de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pasta branca e as listras coloridas come\u00e7am a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">se espalhar pelo creme. Como isso acontece a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">apenas 1,5 cent\u00edmetro da sa\u00edda, os filetes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">20 coloridos saem quase intactos. Eles s\u00f3 v\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">juntar dentro da boca, na hora em que a gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escova os dentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Mundo Estranho, n.26)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Causa e efeito","oab":false,"nome":"Causa e efeito","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409533,"slug":"lingua-portuguesa-causa-e-efeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um internauta est\u00e1 acessando o site referenciado como https:\/\/cartilha.cert.br\/ por meio do browser Edge, em um microcomputador com Windows 10 BR, e decidiu acessar a Barra de Endere\u00e7os do navegador visando inserir a URL http:\/\/lojavirtual.caem.com.br\/gsan\/exibirServicosPortalCaernAction.do?menu=sim que se refere ao atendimento virtual da CAERN. Para isso, ele deve executar um atalho de teclado, que corresponde a pressionar, em sequ\u00eancia , as teclas Ctrl e","provas":[{"id":58891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"caern-rn-2018-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1776089,"hashId":"0317b9eec2bea842e3fef1cff818adc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um internauta est\u00e1 acessando o site referenciado como https:\/\/cartilha.cert.br\/ por meio do browser Edge, em um microcomputador com Windows 10 BR, e decidiu acessar a Barra de Endere\u00e7os do navegador visando inserir a URL http:\/\/lojavirtual.caem.com.br\/gsan\/exibirServicosPortalCaernAction.do?menu=sim que se refere ao atendimento virtual da CAERN. Para isso, ele deve executar um atalho de teclado, que corresponde a pressionar, em sequ\u00eancia , as teclas Ctrl e<\/p>","resposta":6776492,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D.","id":6776491,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E.","id":6776492,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"U.","id":6776493,"corpo":"<p>U.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.","id":6776494,"corpo":"<p>N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B.","id":6776495,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Microsoft Edge","oab":false,"nome":"Microsoft Edge","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406727,"slug":"informatica-microsoft-edge"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional apresenta ferramentas imprescind\u00edveis para o trabalho dos assistentes sociais na sa\u00fade em todas as suas dimens\u00f5es. De acordo com esses documentos, cabe ao assistente social: I. conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos usu\u00e1rios, bem como os determinantes sociais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a; II. tentar construir e\/ou efetivar, conjuntamente com outros trabalhadores da sa\u00fade, espa\u00e7os nas unidades que restrinjam a participa\u00e7\u00e3o popular e dos trabalhadores de sa\u00fade nas decis\u00f5es a serem tomadas; III. estimular a intersetorialidade, tendo em vista realizar a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am a articula\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas de seguridade social, superando a fragmenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do atendimento \u00e0s necessidades sociais; IV. elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente, buscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho desenvolvido, bem como realizar investiga\u00e7\u00f5es sobre tem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sa\u00fade; V. restringir a assessoria aos movimentos sociais e\/ou aos conselhos, a fim de potencializar a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos. Dos itens, verifica-se que est\u00e3o corretos apenas","provas":[{"id":43639,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18498},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-residencia-multiprofissional-em-saude-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1306995,"hashId":"2433e100a694ea93c854ce8fa19d1b8a","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional apresenta ferramentas\r\nimprescind\u00edveis para o trabalho dos assistentes sociais na sa\u00fade\r\nem todas as suas dimens\u00f5es. De acordo com esses documentos,\r\ncabe ao assistente social:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos usu\u00e1rios, bem\r\ncomo os determinantes sociais que interferem no processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. tentar construir e\/ou efetivar, conjuntamente com outros\r\ntrabalhadores da sa\u00fade, espa\u00e7os nas unidades que restrinjam\r\na participa\u00e7\u00e3o popular e dos trabalhadores de sa\u00fade nas\r\ndecis\u00f5es a serem tomadas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. estimular a intersetorialidade, tendo em vista realizar a\u00e7\u00f5es\r\nque fortale\u00e7am a articula\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas de seguridade\r\nsocial, superando a fragmenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do\r\natendimento \u00e0s necessidades sociais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente,\r\nbuscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho\r\ndesenvolvido, bem como realizar investiga\u00e7\u00f5es sobre\r\ntem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sa\u00fade;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. restringir a assessoria aos movimentos sociais e\/ou aos\r\nconselhos, a fim de potencializar a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens, verifica-se que est\u00e3o corretos apenas<\/p>","resposta":4769000,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V. ","id":4768998,"corpo":"<p align=justify>II e V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4768999,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":4769000,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":4769001,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":4769002,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1306995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mitologia grega, Hidra de Lerna era uma criatura assustadora que vivia no lago de Lerna, possu\u00eda sete cabe\u00e7as e foi derrotada por Her\u00e1cles. Imagine que, cada vez que Her\u00e1cles cortasse uma cabe\u00e7a da Hidra, quatro novas surgiam no lugar. Se fossem cortadas, uma a uma, nove cabe\u00e7as, com quantas cabe\u00e7as ficaria a assutadora criatura? ","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"},{"id":68251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico - 2018"},{"id":68252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":68253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-clinico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2018"},{"id":68254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"},{"id":68255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":68256,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":68257,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":68258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Professor de Ensino Fundamental - 2018"},{"id":68249,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2095677,"hashId":"a418864209daa42d927bf23e77aeeed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mitologia grega, Hidra de Lerna era uma criatura assustadora que vivia no lago de Lerna, possu\u00eda sete cabe\u00e7as e foi derrotada por Her\u00e1cles. Imagine que, cada vez que Her\u00e1cles cortasse uma cabe\u00e7a da Hidra, quatro novas surgiam no lugar. Se fossem cortadas, uma a uma, nove cabe\u00e7as, com quantas cabe\u00e7as ficaria a assutadora criatura? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68259\/questao\/2095677-20211217155831000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8193836,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":8193833,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":8193834,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33","id":8193835,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34","id":8193836,"corpo":"<p>34<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32","id":8193837,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer que anagrama \u00e9 uma esp\u00e9cie de rearranjo das letras de uma palavra para produzir outras palavras com ou sem sentido. Paulo escreveu a palavra CELSO em uma folha de cartolina branca. O n\u00famero total de anagramas que podemos formar com essa palavra em que as consoantes aparecem sempre juntas e em qualquer ordem, \u00e9 de:","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"},{"id":68251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico - 2018"},{"id":68252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Cardiologista - 2018"},{"id":68253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-clinico","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2018"},{"id":68254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"},{"id":68255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":68256,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-odontologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":68257,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":68258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Professor de Ensino Fundamental - 2018"},{"id":68249,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2095712,"hashId":"0be1721aac1e3317a5be1818b71455c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se dizer que anagrama \u00e9 uma esp\u00e9cie de rearranjo das letras de uma palavra para produzir outras palavras com ou sem sentido. Paulo escreveu a palavra CELSO em uma folha de cartolina branca. O n\u00famero total de anagramas que podemos formar com essa palavra em que as consoantes aparecem sempre juntas e em qualquer ordem, \u00e9 de:<\/p>","resposta":8193989,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":8193989,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":8193990,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06","id":8193991,"corpo":"<p>06<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48","id":8193992,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72","id":8193993,"corpo":"<p>72<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O termo \u201cdiabetes mellitus\u201d refere-se a um transtorno metab\u00f3lico de etiologias heterog\u00eaneas, caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina. II. O exame cl\u00ednico das mamas \u00e9 o exame em que o m\u00e9dico ou enfermeiro observa e apalpa as mamas de sua paciente na busca de n\u00f3dulos ou outras altera\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73310,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2222396,"hashId":"9ce1498284a6c14945a7489f3e83f3af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo \u201cdiabetes mellitus\u201d refere-se a um transtorno metab\u00f3lico de etiologias heterog\u00eaneas, caracterizado por hiperglicemia e dist\u00farbios no metabolismo de carboidratos, prote\u00ednas e gorduras, resultantes de defeitos da secre\u00e7\u00e3o e\/ou da a\u00e7\u00e3o da insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O exame cl\u00ednico das mamas \u00e9 o exame em que o m\u00e9dico ou enfermeiro observa e apalpa as mamas de sua paciente na busca de n\u00f3dulos ou outras altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8736649,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8736649,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8736650,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8736651,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8736652,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os hematomas subdurais s\u00e3o mais comuns do que os peridurais, ocorrendo em aproximadamente 30% dos casos de trauma craniano grave. Recebem esse nome, pois o sangramento ocorre:","provas":[{"id":66290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:54:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116173,"hashId":"3073fcfe8b2a440c83c3ce8ce2291a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hematomas subdurais s\u00e3o mais comuns do que os peridurais, ocorrendo em aproximadamente 30% dos casos de trauma craniano grave. Recebem esse nome, pois o sangramento ocorre:<\/p>","resposta":8273215,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acima da meninge dura-m\u00e1ter.","id":8273214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acima da meninge dura-m\u00e1ter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaixo da meninge dura-m\u00e1ter.","id":8273215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo da meninge dura-m\u00e1ter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaixo da meninge subaracnoide.","id":8273216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo da meninge subaracnoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixo da meninge pia-m\u00e1ter. ","id":8273217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo da meninge pia-m\u00e1ter. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acima da meninge pia-m\u00e1ter.","id":8273218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acima da meninge pia-m\u00e1ter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental ao enfermeiro conhecer os mecanismos compensat\u00f3rios do sistema respirat\u00f3rio, para perceber poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es nos usu\u00e1rios atendidos nas UBS. Sobre o assunto assinale a alternativa correta conforme as afirmativas abaixo. I \u2013 O espirro possui um mecanismo somente volunt\u00e1rio, auxiliando na elimina\u00e7\u00e3o de micro-organismos dos pulm\u00f5es, evidenciando que o ambiente precisa ter melhor ventila\u00e7\u00e3o. II \u2013 A tosse \u00e9 uma forma de expelir microrganismos que irritam a cavidade nasal, podendo ser volunt\u00e1rio e involunt\u00e1rio, evidenciando algum grau de obstru\u00e7\u00e3o parcial das vias a\u00e9reas. III \u2013 O suspiro possui uma defesa importante evitando a atelectasia dos alv\u00e9olos, evidenciando respira\u00e7\u00f5es muito superficiais do usu\u00e1rio. IV - A tosse, o suspiro e o espirro s\u00e3o mecanismos que auxiliam os pacientes acamados, sendo importante questionar aos familiares pelos enfermeiros nas consultas domiciliares.","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096589,"hashId":"55cd13df0a193dcf1fccc86a3f411079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental ao enfermeiro conhecer os mecanismos compensat\u00f3rios do sistema respirat\u00f3rio, para perceber poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es nos usu\u00e1rios atendidos nas UBS. Sobre o assunto assinale a alternativa correta conforme as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O espirro possui um mecanismo somente volunt\u00e1rio, auxiliando na elimina\u00e7\u00e3o de micro-organismos dos pulm\u00f5es, evidenciando que o ambiente precisa ter melhor ventila\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A tosse \u00e9 uma forma de expelir microrganismos que irritam a cavidade nasal, podendo ser volunt\u00e1rio e involunt\u00e1rio, evidenciando algum grau de obstru\u00e7\u00e3o parcial das vias a\u00e9reas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O suspiro possui uma defesa importante evitando a atelectasia dos alv\u00e9olos, evidenciando respira\u00e7\u00f5es muito superficiais do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A tosse, o suspiro e o espirro s\u00e3o mecanismos que auxiliam os pacientes acamados, sendo importante questionar aos familiares pelos enfermeiros nas consultas domiciliares.<\/p>","resposta":8197966,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternativas corretas III, IV.","id":8197966,"corpo":"<p>Alternativas corretas III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternativas corretas I, II, III, IV.","id":8197967,"corpo":"<p>Alternativas corretas I, II, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternativas corretas II, III, IV.","id":8197968,"corpo":"<p>Alternativas corretas II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternativas corretas I, III, IV.","id":8197969,"corpo":"<p>Alternativas corretas I, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativas corretas I, II, IV.","id":8197970,"corpo":"<p>Alternativas corretas I, II, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema respirat\u00f3rio","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428489,"slug":"enfermagem-sistema-respiratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o que envolve o treinamento constante de funcion\u00e1rios devido ao baixo \u00edndice de sobreviv\u00eancia numa situa\u00e7\u00e3o de PCR, o enfermeiro seguir\u00e1 as recomenda\u00e7\u00f5es da American Heart Association de 2015, que s\u00e3o? I \u2013 \u00canfase nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas. II \u2013 Minimiza\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas. III \u2013 Reconhecimento imediato e acionamento do servi\u00e7o de emerg\u00eancia. IV \u2013 Compress\u00f5es tor\u00e1cicas numa velocidade de 100 a 120 por minuto. V - Retorno do t\u00f3rax a cada compress\u00e3o.","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:46:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096577,"hashId":"a5a51a098326bc1ab7f30408c662f2dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o que envolve o treinamento constante de funcion\u00e1rios devido ao baixo \u00edndice de sobreviv\u00eancia numa situa\u00e7\u00e3o de PCR, o enfermeiro seguir\u00e1 as recomenda\u00e7\u00f5es da American Heart Association de 2015, que s\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00canfase nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Minimiza\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es nas compress\u00f5es tor\u00e1cicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Reconhecimento imediato e acionamento do servi\u00e7o de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Compress\u00f5es tor\u00e1cicas numa velocidade de 100 a 120 por minuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Retorno do t\u00f3rax a cada compress\u00e3o.<\/p>","resposta":8197907,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, V.","id":8197906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV, V.","id":8197907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, III, IV, V. ","id":8197908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, III, IV, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV.","id":8197909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas II, III, IV, V.","id":8197910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas II, III, IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aproximadamente 80% dos pacientes com Traumatismo Cranioencef\u00e1lico (TCE) s\u00e3o classificados como trauma leve, e geralmente evoluem com recupera\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias. O TCE leve \u00e9 definido como um escore de 14 ou 15 na:","provas":[{"id":66290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116182,"hashId":"6706d574c53d47b395fdcfd17d4acbea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 80% dos pacientes com Traumatismo Cranioencef\u00e1lico (TCE) s\u00e3o classificados como trauma leve, e geralmente evoluem com recupera\u00e7\u00e3o sem intercorr\u00eancias. O TCE leve \u00e9 definido como um escore de 14 ou 15 na:<\/p>","resposta":8273243,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala de Coma de Ramsey.","id":8273240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de Coma de Ramsey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escala de Coma de Borg.","id":8273241,"corpo":"<p>Escala de Coma de Borg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala de Coma de Braden.","id":8273242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de Coma de Braden.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala de Coma de Glasgow. ","id":8273243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de Coma de Glasgow. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escala de Coma de Katz.","id":8273244,"corpo":"<p>Escala de Coma de Katz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dispneia ocorre como consequ\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ambientais, trauma e doen\u00e7as cl\u00ednicas. Nesse contexto, assinale o que for incorreto em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de enfermagem.","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:39:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095792,"hashId":"a0067abbf8af2d0ea9261d982931e102","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispneia ocorre como consequ\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es ambientais, trauma e doen\u00e7as cl\u00ednicas. Nesse contexto, assinale o que for incorreto em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de enfermagem.<\/p>","resposta":8194368,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retirar o travesseiro se estiver usando","id":8194364,"corpo":"<p>Retirar o travesseiro se estiver usando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dar nada para o paciente comer ou beber.","id":8194365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dar nada para o paciente comer ou beber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter abertura de vias a\u00e9reas, atrav\u00e9s da extens\u00e3o do pesco\u00e7o.","id":8194366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter abertura de vias a\u00e9reas, atrav\u00e9s da extens\u00e3o do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a v\u00edtima em posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito elevado.","id":8194367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a v\u00edtima em posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito elevado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elevar membros inferiores, melhorando o retorno venoso.","id":8194368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar membros inferiores, melhorando o retorno venoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as crises convulsivas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:38:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095737,"hashId":"bfc67c88df8cb96188d427c6075cd781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as crises convulsivas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8194101,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na crise cl\u00f4nica, o paciente tem rigidez muscular e posteriormente contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias.","id":8194099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crise cl\u00f4nica, o paciente tem rigidez muscular e posteriormente contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na crise t\u00f4nica, o paciente tem v\u00e1rias contra\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias.","id":8194100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crise t\u00f4nica, o paciente tem v\u00e1rias contra\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sialorr\u00e9ia pode ser observada nas crises: t\u00f4nica, cl\u00f4nica e mista.","id":8194101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sialorr\u00e9ia pode ser observada nas crises: t\u00f4nica, cl\u00f4nica e mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As contra\u00e7\u00f5es nas crises convulsivas podem ser volunt\u00e1ria e involunt\u00e1ria.","id":8194102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contra\u00e7\u00f5es nas crises convulsivas podem ser volunt\u00e1ria e involunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na crise Mista, o paciente tem contra\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e posteriormente rigidez muscular. ","id":8194103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crise Mista, o paciente tem contra\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias e posteriormente rigidez muscular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nova escala de coma de Glasgow, quando uma pupila est\u00e1 alterada da vitima, qual o procedimento adotado, ap\u00f3s fazer a soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (abertura ocular, melhor resposta verbal e melhor resposta motora)?","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:39:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095782,"hashId":"6e52e8ce117c2a510a45a26e8a7dac87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na nova escala de coma de Glasgow, quando uma pupila est\u00e1 alterada da vitima, qual o procedimento adotado, ap\u00f3s fazer a soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (abertura ocular, melhor resposta verbal e melhor resposta motora)?<\/p>","resposta":8194315,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar um ponto e somar na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es.","id":8194314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar um ponto e somar na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar um ponto e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores.","id":8194315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar um ponto e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar dois pontos e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores.","id":8194316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar dois pontos e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dar zero ponto.","id":8194317,"corpo":"<p>Dar zero ponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dar tr\u00eas pontos e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores. ","id":8194318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar tr\u00eas pontos e diminuir na soma das tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es anteriores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coma","oab":false,"nome":"Coma","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405851,"slug":"enfermagem-coma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. De acordo com a nova resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados deveres dos profissionais de enfermagem, exceto:","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:38:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971704,"hashId":"6f9a6eaf21defea2805bc310050dbec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 564\/2017 aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem. De acordo com a nova resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados deveres dos profissionais de enfermagem, exceto:<\/p>","resposta":7646405,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticar ato cir\u00fargico, exceto nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou naquelas expressamente autorizadas na legisla\u00e7\u00e3o, desde que possua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica necess\u00e1ria.","id":7646405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticar ato cir\u00fargico, exceto nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia ou naquelas expressamente autorizadas na legisla\u00e7\u00e3o, desde que possua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no direito, na prud\u00eancia, no respeito, na solidariedade e na diversidade de opini\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.","id":7646406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamentar suas rela\u00e7\u00f5es no direito, na prud\u00eancia, no respeito, na solidariedade e na diversidade de opini\u00e3o e posi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclarecer \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade, a respeito dos direitos, riscos, benef\u00edcios e intercorr\u00eancias acerca da assist\u00eancia de Enfermagem. ","id":7646407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarecer \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade, a respeito dos direitos, riscos, benef\u00edcios e intercorr\u00eancias acerca da assist\u00eancia de Enfermagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recusar-se a executar prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem e M\u00e9dica na qual n\u00e3o constem assinatura e n\u00famero de registro do profissional prescritor, exceto em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. ","id":7646408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar-se a executar prescri\u00e7\u00e3o de Enfermagem e M\u00e9dica na qual n\u00e3o constem assinatura e n\u00famero de registro do profissional prescritor, exceto em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um problema de sa\u00fade considerado Condi\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, ou seja, evid\u00eancias demonstram que o bom manejo deste problema ainda na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica evita hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes por complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e cerebro-vasculares. Sobre o DM, leia as afirmativas abaixo:I) No DM tipo 2, a destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta \u00e9 geralmente causada por processo autoimune. II) No DM tipo 1, a cetoacidose \u00e9 rara e, quando presente, em geral \u00e9 ocasionada por infec\u00e7\u00e3o ou estresse muito grave. III) Os sinais e os sintomas cl\u00e1ssicos do DM s\u00e3o: poli\u00faria, polidipsia; polifagia e perda de peso. Est\u00e3o corretas somente as afirmativas: ","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:38:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971714,"hashId":"5d5dc0f37c3c1ca0082b25c0173b10ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um problema de sa\u00fade considerado Condi\u00e7\u00e3o Sens\u00edvel \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, ou seja, evid\u00eancias demonstram que o bom manejo deste problema ainda na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica evita hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortes por complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares e cerebro-vasculares. Sobre o DM, leia as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) No DM tipo 2, a destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta \u00e9 geralmente causada por processo autoimune. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) No DM tipo 1, a cetoacidose \u00e9 rara e, quando presente, em geral \u00e9 ocasionada por infec\u00e7\u00e3o ou estresse muito grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Os sinais e os sintomas cl\u00e1ssicos do DM s\u00e3o: poli\u00faria, polidipsia; polifagia e perda de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas somente as afirmativas: <\/p>","resposta":7646449,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III. ","id":7646447,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7646448,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7646449,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7646450,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tMult\u00edpara com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida no Pronto Atendimento de Ginecologia e Obstetr\u00edcia com cefaleia, epigastralgia, escotomas e press\u00e3o arterial 160 x 120 mmHg. Ao exame obst\u00e9trico: AU:35 cm. Ao toque vaginal: colo grosso posterior, imp\u00e9rvio. A cardiotocografia demonstra feto ativo e aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es. Nesse caso, a melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966812,"hashId":"36283ea4e588e5de92c4b6321835ce8d","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMult\u00edpara com 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida no Pronto Atendimento de Ginecologia e Obstetr\u00edcia com cefaleia, epigastralgia, escotomas e press\u00e3o arterial 160 x 120 mmHg. Ao exame obst\u00e9trico: AU:35 cm. Ao toque vaginal: colo grosso posterior, imp\u00e9rvio. A cardiotocografia demonstra feto ativo e aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es. Nesse caso, a melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":7624557,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar sulfato de magn\u00e9sio e induzir o parto com misoprostol.","id":7624554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar sulfato de magn\u00e9sio e induzir o parto com misoprostol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar sulfato de magn\u00e9sio e induzir o parto com ocitocina.","id":7624555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar sulfato de magn\u00e9sio e induzir o parto com ocitocina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar com resolu\u00e7\u00e3o imediata de ces\u00e1ria, visto que n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para sulfato de magn\u00e9sio.","id":7624556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar com resolu\u00e7\u00e3o imediata de ces\u00e1ria, visto que n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para sulfato de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar a dose de ataque do sulfato de magn\u00e9sio e proceder \u00e0 ces\u00e1ria.","id":7624557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a dose de ataque do sulfato de magn\u00e9sio e proceder \u00e0 ces\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrar captopril sublingual imediatamente e aguardar normalizar a press\u00e3o arterial.","id":7624558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar captopril sublingual imediatamente e aguardar normalizar a press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tGestante que se encontra em sua terceira gesta\u00e7\u00e3o, teve dois partos vaginais anteriores, e agora d\u00e1 a luz por ces\u00e1ria em gravidez gemelar, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:45:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966815,"hashId":"8470f2910f31850f8266c87df8edf324","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tGestante que se encontra em sua terceira gesta\u00e7\u00e3o, teve dois partos vaginais anteriores, e agora d\u00e1 a luz por ces\u00e1ria em gravidez gemelar, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":7624571,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tercigesta e quart\u00edpara.","id":7624569,"corpo":"<p>Tercigesta e quart\u00edpara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quadrigesta e quart\u00edpara.","id":7624570,"corpo":"<p>Quadrigesta e quart\u00edpara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tercigesta e terc\u00edpara.","id":7624571,"corpo":"<p>Tercigesta e terc\u00edpara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadrigesta e terc\u00edpara.","id":7624572,"corpo":"<p>Quadrigesta e terc\u00edpara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secundigesta e secund\u00edpara.","id":7624573,"corpo":"<p>Secundigesta e secund\u00edpara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Semi-restritas s\u00e3o \u00e1reas do Centro Cir\u00fargico (CC) que pode haver circula\u00e7\u00e3o tanto do pessoal como de equipamentos, sem, contudo, provocarem interfer\u00eancia nas rotinas de controle e manuten\u00e7\u00e3o da assepsia. \u00c9 exemplo de \u00e1rea semi-restrita do CC:","provas":[{"id":65465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:17:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2009941,"hashId":"1b05cb8cd459dce36c453458f067b1b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Semi-restritas s\u00e3o \u00e1reas do Centro Cir\u00fargico (CC) que pode haver circula\u00e7\u00e3o tanto do pessoal como de equipamentos, sem, contudo, provocarem interfer\u00eancia nas rotinas de controle e manuten\u00e7\u00e3o da assepsia. \u00c9 exemplo de \u00e1rea semi-restrita do CC:<\/p>","resposta":7820615,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sala de guarda de materiais.","id":7820615,"corpo":"<p>Sala de guarda de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sala de opera\u00e7\u00f5es","id":7820616,"corpo":"<p>Sala de opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sala de espera de acompanhantes.","id":7820617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sala de espera de acompanhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de escova\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. ","id":7820618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea de escova\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diabetes associa-se a um acr\u00e9scimo de 50% do risco de mortalidade no p\u00f3s-operat\u00f3rio, incluindo causas associadas ao infarto agudo do mioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia renal aguda e m\u00e1 cicatriza\u00e7\u00e3o. Um dos cuidados de enfermagem essencial para o controle dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:14:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2018635,"hashId":"2515732aabd40b461605799f033227fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diabetes associa-se a um acr\u00e9scimo de 50% do risco de mortalidade no p\u00f3s-operat\u00f3rio, incluindo causas associadas ao infarto agudo do mioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia renal aguda e m\u00e1 cicatriza\u00e7\u00e3o. Um dos cuidados de enfermagem essencial para o controle dessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7860872,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o do peso e altura pr\u00e9-operat\u00f3ria.","id":7860869,"corpo":"<p>Mensura\u00e7\u00e3o do peso e altura pr\u00e9-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico.","id":7860870,"corpo":"<p>Balan\u00e7o h\u00eddrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o rigorosa dos sinais vitais de 2\/2 horas.","id":7860871,"corpo":"<p>Realiza\u00e7\u00e3o rigorosa dos sinais vitais de 2\/2 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle da glicemia capilar.","id":7860872,"corpo":"<p>Controle da glicemia capilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 est\u00e1 devidamente comprovada, por estudos cient\u00edficos, a superioridade do leite materno sobre os leites de outras esp\u00e9cies. Sobre as vantagens do aleitamento materno, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971788,"hashId":"c6668eaa110fdde664b58a2f2233778b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 est\u00e1 devidamente comprovada, por estudos cient\u00edficos, a superioridade do leite materno sobre os leites de outras esp\u00e9cies. Sobre as vantagens do aleitamento materno, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7646762,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio que a crian\u00e7a faz para retirar o leite da mama \u00e9 muito importante para o desenvolvimento adequado de sua cavidade oral, propiciando uma melhor conforma\u00e7\u00e3o do palato duro, o que \u00e9 fundamental para o alinhamento correto dos dentes e uma boa oclus\u00e3o dent\u00e1ria.","id":7646759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio que a crian\u00e7a faz para retirar o leite da mama \u00e9 muito importante para o desenvolvimento adequado de sua cavidade oral, propiciando uma melhor conforma\u00e7\u00e3o do palato duro, o que \u00e9 fundamental para o alinhamento correto dos dentes e uma boa oclus\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o do leite materno contra infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias \u00e9 maior quando a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva nos primeiros seis meses. Al\u00e9m disso, a amamenta\u00e7\u00e3o diminui a gravidade dos epis\u00f3dios da infec\u00e7\u00e3o.","id":7646760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o do leite materno contra infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias \u00e9 maior quando a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva nos primeiros seis meses. Al\u00e9m disso, a amamenta\u00e7\u00e3o diminui a gravidade dos epis\u00f3dios da infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ser da mesma esp\u00e9cie, o leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies.","id":7646761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser da mesma esp\u00e9cie, o leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um excelente m\u00e9todo anticoncepcional nos primeiros seis meses ap\u00f3s o parto (98% de efic\u00e1cia), desde que a m\u00e3e esteja amamentando exclusiva ou predominantemente e ainda n\u00e3o tenha menstruado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem adotado esta medida, inclusive para prevenir gravidez na adolesc\u00eancia.","id":7646762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um excelente m\u00e9todo anticoncepcional nos primeiros seis meses ap\u00f3s o parto (98% de efic\u00e1cia), desde que a m\u00e3e esteja amamentando exclusiva ou predominantemente e ainda n\u00e3o tenha menstruado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem adotado esta medida, inclusive para prevenir gravidez na adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O PSE se prop\u00f5e a ser um novo desenho da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade j\u00e1 que, exceto:","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971728,"hashId":"c5bc7b4e826c833f0debf3814e10778d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O PSE se prop\u00f5e a ser um novo desenho da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade j\u00e1 que, exceto:<\/p>","resposta":7646508,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o integrais como parte de uma forma\u00e7\u00e3o ampla para a cidadania e o usufruto pleno dos direitos humanos.","id":7646505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o integrais como parte de uma forma\u00e7\u00e3o ampla para a cidadania e o usufruto pleno dos direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite a progressiva amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas pelos sistemas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o com vistas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as e adolescentes.","id":7646506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a progressiva amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es executadas pelos sistemas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o com vistas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promove a articula\u00e7\u00e3o de saberes, a participa\u00e7\u00e3o de estudantes, pais, comunidade escolar e sociedade em geral na constru\u00e7\u00e3o e no controle social da pol\u00edtica p\u00fablica.","id":7646507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove a articula\u00e7\u00e3o de saberes, a participa\u00e7\u00e3o de estudantes, pais, comunidade escolar e sociedade em geral na constru\u00e7\u00e3o e no controle social da pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimula a prote\u00e7\u00e3o militar nas escolas, como forma de diminuir a viol\u00eancia promovida por adolescentes considerados transgressores.","id":7646508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a prote\u00e7\u00e3o militar nas escolas, como forma de diminuir a viol\u00eancia promovida por adolescentes considerados transgressores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSegundo os Diagn\u00f3sticos de Enfermagem da NANDA \u2013 2015\/2017, a defini\u00e7\u00e3o \u201cDificuldade para oferecer o leite a um lactente ou crian\u00e7a pequena diretamente das mamas, o que pode comprometer o estado nutricional do lactente\/crian\u00e7a\u201d descreve qual diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:42:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966788,"hashId":"efebcedc73d34b847547f10c722236a8","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo os Diagn\u00f3sticos de Enfermagem da NANDA \u2013 2015\/2017, a defini\u00e7\u00e3o \u201cDificuldade para oferecer o leite a um lactente ou crian\u00e7a pequena diretamente das mamas, o que pode comprometer o estado nutricional do lactente\/crian\u00e7a\u201d descreve qual diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7624436,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o ineficaz de alimenta\u00e7\u00e3o do lactente.","id":7624434,"corpo":"<p>Padr\u00e3o ineficaz de alimenta\u00e7\u00e3o do lactente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amamenta\u00e7\u00e3o interrompida.","id":7624435,"corpo":"<p>Amamenta\u00e7\u00e3o interrompida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amamenta\u00e7\u00e3o ineficaz.","id":7624436,"corpo":"<p>Amamenta\u00e7\u00e3o ineficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o para amamenta\u00e7\u00e3o melhorada.","id":7624437,"corpo":"<p>Disposi\u00e7\u00e3o para amamenta\u00e7\u00e3o melhorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leite materno insuficiente.","id":7624438,"corpo":"<p>Leite materno insuficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o do T\u00e9cnico de Enfermagem como parte da equipe da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981040,"hashId":"ad25fbb68481213c7183b8eb5a810b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o do T\u00e9cnico de Enfermagem como parte da equipe da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":7688863,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar e esterilizar materiais.","id":7688863,"corpo":"<p>Preparar e esterilizar materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar estratifica\u00e7\u00e3o de risco.","id":7688864,"corpo":"<p>Realizar estratifica\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar exames complementares.","id":7688865,"corpo":"<p>Solicitar exames complementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":7688866,"corpo":"<p>Indicar a necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar pequenos procedimentos cir\u00fargicos.","id":7688867,"corpo":"<p>Realizar pequenos procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a uma contraindica\u00e7\u00e3o da vacina contra febre amarela.","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981048,"hashId":"eb450520e0a9d8113b7301ecfd69798e","enunciado":"<p>Marque a alternativa que corresponde a uma contraindica\u00e7\u00e3o da vacina contra febre amarela.<\/p>","resposta":7688903,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade acima de 50 anos","id":7688902,"corpo":"<p>Idade acima de 50 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Imunodepress\u00e3o grave","id":7688903,"corpo":"<p> Imunodepress\u00e3o grave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alergia ao iodo ","id":7688904,"corpo":"<p>Alergia ao iodo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade menor que 2 anos","id":7688905,"corpo":"<p>Idade menor que 2 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Transfus\u00e3o sangu\u00ednea recente","id":7688906,"corpo":"<p> Transfus\u00e3o sangu\u00ednea recente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Febre Amarela","oab":false,"nome":"Febre Amarela","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413343,"slug":"enfermagem-febre-amarela"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o teste do pezinho deve ser realizado no rec\u00e9mnascido, a partir de que dia de vida?","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981063,"hashId":"b15d44e45d9f62ef48f5d07d12fce331","enunciado":"<p>Conforme recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o teste do pezinho deve ser realizado no rec\u00e9mnascido, a partir de que dia de vida?<\/p>","resposta":7688979,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00b0","id":7688977,"corpo":"<p>1\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00b0 ","id":7688978,"corpo":"<p>2\u00b0 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00b0","id":7688979,"corpo":"<p>3\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 5\u00b0 ","id":7688980,"corpo":"<p> 5\u00b0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7\u00b0","id":7688981,"corpo":"<p>7\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a um fator de risco modific\u00e1vel para hipertens\u00e3o arterial.","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981067,"hashId":"5c999089b25d5dfd1ebba4fc2a255221","enunciado":"<p>Marque a alternativa que corresponde a um fator de risco modific\u00e1vel para hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","resposta":7688999,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sexo","id":7688996,"corpo":"<p>Sexo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade","id":7688997,"corpo":"<p>Idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gen\u00e9tica ","id":7688998,"corpo":"<p>Gen\u00e9tica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sedentarismo","id":7688999,"corpo":"<p>Sedentarismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico familiar","id":7689000,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico familiar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As causas mais comuns de morte ap\u00f3s infarto mioc\u00e1rdico agudo s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982562,"hashId":"191a62103e2aa3c5297215224642dd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas mais comuns de morte ap\u00f3s infarto mioc\u00e1rdico agudo s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":7696290,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema pulmonar.","id":7696288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ac\u00famulo de sangue nos vasos sangu\u00edneos pulmonares.","id":7696289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo de sangue nos vasos sangu\u00edneos pulmonares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito card\u00edaco aumentado.","id":7696290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito card\u00edaco aumentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ruptura do cora\u00e7\u00e3o.","id":7696291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":7696292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 358\/2009 que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982573,"hashId":"40f5acaf83c99c482e66d10c2c1f0c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 358\/2009 que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7696326,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro formal do processo de Enfermagem deve incluir a hist\u00f3ria pregressa da doen\u00e7a.","id":7696325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro formal do processo de Enfermagem deve incluir a hist\u00f3ria pregressa da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os resultados alcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de enfermagem devem ser registrados.","id":7696326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os resultados alcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de enfermagem devem ser registrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser registrado um progn\u00f3stico das respostas humanas na etapa de avalia\u00e7\u00e3o.","id":7696327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser registrado um progn\u00f3stico das respostas humanas na etapa de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico \u00e9 o processo de identifica\u00e7\u00e3o de necessidades afetadas.","id":7696328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico \u00e9 o processo de identifica\u00e7\u00e3o de necessidades afetadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicos e auxiliares de Enfermagem n\u00e3o participam do processo de enfermagem, sendo atividade privativa do enfermeiro.","id":7696329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicos e auxiliares de Enfermagem n\u00e3o participam do processo de enfermagem, sendo atividade privativa do enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982576,"hashId":"cca62ae6e1e63eb06be4d9d34447d189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7696334,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cogest\u00e3o expressa tanto a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o quanto a amplia\u00e7\u00e3o das tarefas de gest\u00e3o.","id":7696334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cogest\u00e3o expressa tanto a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o quanto a amplia\u00e7\u00e3o das tarefas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ambi\u00eancia estabelece a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os privilegiados para os profissionais, considerando ser isso vital ao cuidado de sa\u00fade.","id":7696335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ambi\u00eancia estabelece a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os privilegiados para os profissionais, considerando ser isso vital ao cuidado de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cl\u00ednica ampliada e compartilhada \u00e9 ferramenta concebida para diminuir a hegemonia das a\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.","id":7696336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cl\u00ednica ampliada e compartilhada \u00e9 ferramenta concebida para diminuir a hegemonia das a\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acolhimento \u00e9 estabelecido na perspectiva singular e individual do profissional que acolhe, pois, esse disp\u00f5e dos elementos essenciais para as melhores pr\u00e1ticas de acolher.","id":7696337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolhimento \u00e9 estabelecido na perspectiva singular e individual do profissional que acolhe, pois, esse disp\u00f5e dos elementos essenciais para as melhores pr\u00e1ticas de acolher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos usu\u00e1rios cabe ao sistema orient\u00e1-lo na busca de informa\u00e7\u00f5es nas fontes externas.","id":7696338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos usu\u00e1rios cabe ao sistema orient\u00e1-lo na busca de informa\u00e7\u00f5es nas fontes externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225666,"hashId":"68205782406a89cecff947124f25c423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p>","resposta":8750380,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter-se atualizado com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao \u00f3rg\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico.","id":8750377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter-se atualizado com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao \u00f3rg\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter limpo e em perfeita ordem o local de trabalho \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. ","id":8750378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter limpo e em perfeita ordem o local de trabalho \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar detalhadamente as atividades, suas caracter\u00edsticas e recursos \u00e9 uma forma de melhorar a precis\u00e3o das estimativas de prazo. ","id":8750379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar detalhadamente as atividades, suas caracter\u00edsticas e recursos \u00e9 uma forma de melhorar a precis\u00e3o das estimativas de prazo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico reavaliar periodicamente os prazos definidos a fim de identificar riscos e tomar medidas corretivas.","id":8750380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico reavaliar periodicamente os prazos definidos a fim de identificar riscos e tomar medidas corretivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. ","id":8750381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225684,"hashId":"01ff95978644e7712998ba17a3bc3973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750466,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico deve evitar definir prazos para a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades.","id":8750466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico deve evitar definir prazos para a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. ","id":8750467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer as expectativas de prazo do gestor, do cliente e das demais partes interessadas \u00e9 uma etapa importante para o planejamento do tempo em uma institui\u00e7\u00e3o. ","id":8750468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as expectativas de prazo do gestor, do cliente e das demais partes interessadas \u00e9 uma etapa importante para o planejamento do tempo em uma institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecer todas as demandas de atividades e entregas e t\u00ea-las documentadas \u00e9 uma forma de subsidiar o gerenciamento de tempo. ","id":8750469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer todas as demandas de atividades e entregas e t\u00ea-las documentadas \u00e9 uma forma de subsidiar o gerenciamento de tempo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir atribui\u00e7\u00f5es, delegar atividades e definir respons\u00e1veis s\u00e3o atitudes que aumentam a efici\u00eancia no ambiente de trabalho.","id":8750470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir atribui\u00e7\u00f5es, delegar atividades e definir respons\u00e1veis s\u00e3o atitudes que aumentam a efici\u00eancia no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A pessoa idosa deve beber pelo menos dois litros (seis a oito copos) de \u00e1gua por dia. Deve-se dar prefer\u00eancia ao consumo de \u00e1gua nos intervalos das refei\u00e7\u00f5es. II. Deve-se orientar a pessoa idosa a comer devagar, mastigando bem os alimentos, pois mastigar adequadamente os alimentos estimula a produ\u00e7\u00e3o de saliva e mant\u00e9m os alimentos em contato com a superf\u00edcie da l\u00edngua por mais tempo, favorecendo a percep\u00e7\u00e3o do sabor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 11:39:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2222338,"hashId":"812f7c5faffe5b2dafdac4f1a72c8600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pessoa idosa deve beber pelo menos dois litros (seis a oito copos) de \u00e1gua por dia. Deve-se dar prefer\u00eancia ao consumo de \u00e1gua nos intervalos das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se orientar a pessoa idosa a comer devagar, mastigando bem os alimentos, pois mastigar adequadamente os alimentos estimula a produ\u00e7\u00e3o de saliva e mant\u00e9m os alimentos em contato com a superf\u00edcie da l\u00edngua por mais tempo, favorecendo a percep\u00e7\u00e3o do sabor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8736415,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8736415,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8736416,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8736417,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8736418,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia das palavras e a coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":46516,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1414848,"hashId":"af087ff17effae18b171d783574e1404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia das palavras e a coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":5214084,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca se soube bem por que l\u00e1 havia tantos alunos sem aula.","id":5214084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se soube bem por que l\u00e1 havia tantos alunos sem aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos avisaram que j\u00e1 faziam dois anos que ele n\u00e3o estudava.","id":5214085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos avisaram que j\u00e1 faziam dois anos que ele n\u00e3o estudava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim que despediu-se, os irm\u00e3os foi sozinhos buscar o material.","id":5214086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim que despediu-se, os irm\u00e3os foi sozinhos buscar o material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 conhece-se os livros que eles v\u00e3o ler durante o ano letivo.","id":5214087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 conhece-se os livros que eles v\u00e3o ler durante o ano letivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jamais lembraram-se de alunos que estudasse tanto quanto eles.","id":5214088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais lembraram-se de alunos que estudasse tanto quanto eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1414848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Promover a sa\u00fade do trabalhador pressup\u00f5e o fortalecimento e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha. II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as diretrizes constitucionalmente definidas. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224282,"hashId":"40e66c40a96319718a4516c0977d1d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a sa\u00fade do trabalhador pressup\u00f5e o fortalecimento e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as diretrizes constitucionalmente definidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8745010,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8745010,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8745011,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745012,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8745013,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:12:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225673,"hashId":"945b58de8e5fb77226f0bce21e29e335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750413,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema excretor \u00e9 formado por um conjunto de \u00f3rg\u00e3os que filtram o sangue, produzem e excretam a urina.","id":8750412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema excretor \u00e9 formado por um conjunto de \u00f3rg\u00e3os que filtram o sangue, produzem e excretam a urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tecido muscular \u00e9 constitu\u00eddo por c\u00e9lulas chamadas oste\u00f3citos e por uma subst\u00e2ncia intersticial compacta e resistente. ","id":8750413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido muscular \u00e9 constitu\u00eddo por c\u00e9lulas chamadas oste\u00f3citos e por uma subst\u00e2ncia intersticial compacta e resistente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o frequente a radia\u00e7\u00f5es ionizantes (Raios-X) \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. ","id":8750414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o frequente a radia\u00e7\u00f5es ionizantes (Raios-X) \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos pulm\u00f5es, os br\u00f4nquios ramificam-se profusamente, dando origem a tubos cada vez mais finos, os bronqu\u00edolos. ","id":8750415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pulm\u00f5es, os br\u00f4nquios ramificam-se profusamente, dando origem a tubos cada vez mais finos, os bronqu\u00edolos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obesidade e sobrepeso, principalmente ap\u00f3s a menopausa, s\u00e3o fatores de risco para o c\u00e2ncer de mama. ","id":8750416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade e sobrepeso, principalmente ap\u00f3s a menopausa, s\u00e3o fatores de risco para o c\u00e2ncer de mama. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema muscular","oab":false,"nome":"Sistema muscular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428483,"slug":"enfermagem-sistema-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:12:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225672,"hashId":"296af7e1d04580ffdd6ff01293d63682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750411,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tecido epitelial comp\u00f5e-se quase exclusivamente de c\u00e9lulas e tem a fun\u00e7\u00e3o de cobrir superf\u00edcies.","id":8750407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido epitelial comp\u00f5e-se quase exclusivamente de c\u00e9lulas e tem a fun\u00e7\u00e3o de cobrir superf\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tecido conjuntivo \u00e9 encontrado abaixo do epit\u00e9lio e tem a fun\u00e7\u00e3o de sustentar e nutrir tecidos n\u00e3o vascularizados. ","id":8750408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido conjuntivo \u00e9 encontrado abaixo do epit\u00e9lio e tem a fun\u00e7\u00e3o de sustentar e nutrir tecidos n\u00e3o vascularizados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedentarismo (n\u00e3o fazer exerc\u00edcios) \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. ","id":8750409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedentarismo (n\u00e3o fazer exerc\u00edcios) \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais componentes do sistema circulat\u00f3rio s\u00e3o: cora\u00e7\u00e3o, vasos sangu\u00edneos, sangue, vasos linf\u00e1ticos e linfa. ","id":8750410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais componentes do sistema circulat\u00f3rio s\u00e3o: cora\u00e7\u00e3o, vasos sangu\u00edneos, sangue, vasos linf\u00e1ticos e linfa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os condr\u00f3citos s\u00e3o as c\u00e9lulas do tecido nervoso, que ficam mergulhados numa subst\u00e2ncia intersticial densa e n\u00e3o se comunicam.","id":8750411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condr\u00f3citos s\u00e3o as c\u00e9lulas do tecido nervoso, que ficam mergulhados numa subst\u00e2ncia intersticial densa e n\u00e3o se comunicam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema nervoso","oab":false,"nome":"Sistema nervoso","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428485,"slug":"enfermagem-sistema-nervoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, as principais causas de morte da popula\u00e7\u00e3o feminina s\u00e3o:","provas":[{"id":71778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":2194095,"hashId":"efddba893da10029bd6e7ba7839df7c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as principais causas de morte da popula\u00e7\u00e3o feminina s\u00e3o:<\/p>","resposta":8614274,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As neoplasias, principalmente o c\u00e2ncer de mama, de pulm\u00e3o e o de colo do \u00fatero.","id":8614271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As neoplasias, principalmente o c\u00e2ncer de mama, de pulm\u00e3o e o de colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as do aparelho respirat\u00f3rio, marcadamente as pneumonias (que podem estar encobrindo casos de aids n\u00e3o diagnosticados).","id":8614272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as do aparelho respirat\u00f3rio, marcadamente as pneumonias (que podem estar encobrindo casos de aids n\u00e3o diagnosticados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as end\u00f3crinas, nutricionais e metab\u00f3licas, com destaque para o diabetes.","id":8614273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as end\u00f3crinas, nutricionais e metab\u00f3licas, com destaque para o diabetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as cardiovasculares, destacando-se o infarto agudo do mioc\u00e1rdio e o acidente vascular cerebral.","id":8614274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as cardiovasculares, destacando-se o infarto agudo do mioc\u00e1rdio e o acidente vascular cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mar Mediterr\u00e2neo pertence ao oceano: ","provas":[{"id":71778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2018"},{"id":71787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2194161,"hashId":"30866f2d0a8210d14f4f777e721666ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mar Mediterr\u00e2neo pertence ao oceano: <\/p>","resposta":8614562,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00e1rtico. ","id":8614560,"corpo":"<p>Ant\u00e1rtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pac\u00edfico. ","id":8614561,"corpo":"<p>Pac\u00edfico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atl\u00e2ntico. ","id":8614562,"corpo":"<p>Atl\u00e2ntico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndico","id":8614563,"corpo":"<p>\u00cdndico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica de Bandeirante - SC, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":71778,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2018"},{"id":71787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2194164,"hashId":"e2aa64b399365eaa257eae298fe214a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica de Bandeirante - SC, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":8614574,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo o poder \u00e9 naturalmente privativo do povo, que o exerce diretamente ou indiretamente, por seus representantes eleitos.","id":8614573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o poder \u00e9 naturalmente privativo do povo, que o exerce diretamente ou indiretamente, por seus representantes eleitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Prefeito, com fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, executivas e administrativas, auxiliado pelos Secret\u00e1rios Municipais e Sub-Prefeitos.","id":8614574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Prefeito, com fun\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, executivas e administrativas, auxiliado pelos Secret\u00e1rios Municipais e Sub-Prefeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 discriminado, prejudicado ou privilegiado em raz\u00e3o do nascimento, idade, etnia, ra\u00e7a, cor, sexo, estado civil, trabalho rural ou urbano, religi\u00e3o, convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas ou filos\u00f3ficas, defici\u00eancia f\u00edsica ou mental, por ter cumprido pena, nem por qualquer particularidade ou condi\u00e7\u00e3o social.","id":8614575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 discriminado, prejudicado ou privilegiado em raz\u00e3o do nascimento, idade, etnia, ra\u00e7a, cor, sexo, estado civil, trabalho rural ou urbano, religi\u00e3o, convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas ou filos\u00f3ficas, defici\u00eancia f\u00edsica ou mental, por ter cumprido pena, nem por qualquer particularidade ou condi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Munic\u00edpio compete suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que couber e naquilo que disser respeito ao seu peculiar interesse, visando adapt\u00e1-la \u00e0 realidade e \u00e0s necessidades locais. ","id":8614576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Munic\u00edpio compete suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que couber e naquilo que disser respeito ao seu peculiar interesse, visando adapt\u00e1-la \u00e0 realidade e \u00e0s necessidades locais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o excerto a seguir: \u201cArtigo 8.\u00b0 - Para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o [...]\u201d Marque a alternativa que N\u00c3O contempla a conduta a ser adotada, mediante a situa\u00e7\u00e3o analisada: ","provas":[{"id":70629,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2157165,"hashId":"02b7b647f003c544afb994cfe2774481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o excerto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArtigo 8.\u00b0 - Para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que<strong> N\u00c3O<\/strong> contempla a conduta a ser adotada, mediante a situa\u00e7\u00e3o analisada: <\/p>","resposta":8450486,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ser efetuado o atendimento em ep\u00edgrafe, o psic\u00f3logo necessitar\u00e1 da autoriza\u00e7\u00e3o de, ao menos, um de seus respons\u00e1veis, observadas as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":8450483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ser efetuado o atendimento em ep\u00edgrafe, o psic\u00f3logo necessitar\u00e1 da autoriza\u00e7\u00e3o de, ao menos, um de seus respons\u00e1veis, observadas as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de n\u00e3o se apresentar respons\u00e1vel legal, o atendimento dever\u00e1 ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes. ","id":8450484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de n\u00e3o se apresentar respons\u00e1vel legal, o atendimento dever\u00e1 ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo se responsabilizar\u00e1 pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido. ","id":8450485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo se responsabilizar\u00e1 pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para realizar o atendimento acima referido, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter a autoriza\u00e7\u00e3o dos pais, necessariamente, ou seja, do casal.","id":8450486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para realizar o atendimento acima referido, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter a autoriza\u00e7\u00e3o dos pais, necessariamente, ou seja, do casal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o excerto abaixo: \u201cOs tr\u00eas fatores que tradicionalmente apresentamos como os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento psicol\u00f3gico s\u00e3o a maturidade org\u00e2nica, a experi\u00eancia com os objetos e o mundo f\u00edsico, e a experi\u00eancia e a intera\u00e7\u00e3o com o meio social.\u201dAssinale a alternativa em que consta o autor da teoria em quest\u00e3o:","provas":[{"id":70629,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa","sigla":"","id":5374,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Cachoeira de Paje\u00fa - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2157177,"hashId":"c6b2d4e6ee05664404000bef649848ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o excerto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs tr\u00eas fatores que tradicionalmente apresentamos como os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento psicol\u00f3gico s\u00e3o a maturidade org\u00e2nica, a experi\u00eancia com os objetos e o mundo f\u00edsico, e a experi\u00eancia e a intera\u00e7\u00e3o com o meio social.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que consta o autor da teoria em quest\u00e3o:<\/p>","resposta":8450536,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Skinner.","id":8450534,"corpo":"<p>Skinner.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edward L. Thorndike.","id":8450535,"corpo":"<p>Edward L. Thorndike.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":8450536,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gessell.","id":8450537,"corpo":"<p>Gessell.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para participar de uma festa s\u00e3o cobrados um ingresso de R$ 80,00 e um pre\u00e7o fixo de R$ 6,00 por qualquer tipo de latinha de bebida. Se uma pessoa gastou nessa festa, com o ingresso e as bebidas, um total de R$ 134,00, ent\u00e3o o n\u00famero de latinhas de bebida consumidas por ela foi","provas":[{"id":48983,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1483779,"hashId":"10a78c774be280a91c02b35ff1b09bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para participar de uma festa s\u00e3o cobrados um ingresso de R$ 80,00 e um pre\u00e7o fixo de R$ 6,00 por qualquer tipo de latinha de bebida. Se uma pessoa gastou nessa festa, com o ingresso e as bebidas, um total de R$ 134,00, ent\u00e3o o n\u00famero de latinhas de bebida consumidas por ela foi<\/p>","resposta":5521191,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":5521187,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":5521188,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5521189,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":5521190,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":5521191,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1483779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos estudos de Maria Teresa Miceli Kerbauy sobre a configura\u00e7\u00e3o das c\u00e2maras municipais, analise as afirmativas e assinale a que corresponde CORRETAMENTE sobre seu estudo:","provas":[{"id":32269,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais","id":15742},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32270,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":15743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Analista de Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":998572,"hashId":"21074093e320f375cf9ad4be31d92b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos estudos de Maria Teresa Miceli Kerbauy sobre a configura\u00e7\u00e3o das c\u00e2maras municipais, analise as afirmativas e assinale a que corresponde CORRETAMENTE sobre seu estudo:<\/p>","resposta":3488574,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade maior de eleitores masculinos justifica a maioria de homens eleitos nas c\u00e2maras municipais.","id":3488572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade maior de eleitores masculinos justifica a maioria de homens eleitos nas c\u00e2maras municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As c\u00e2maras de hoje j\u00e1 possuem um p\u00fablico feminino superior ao masculino devido a maioria dos eleitores serem mulheres.","id":3488573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e2maras de hoje j\u00e1 possuem um p\u00fablico feminino superior ao masculino devido a maioria dos eleitores serem mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas marcantes \u00e9 que as c\u00e2maras municipais possuem predomin\u00e2ncia masculina em seus quadros.","id":3488574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas marcantes \u00e9 que as c\u00e2maras municipais possuem predomin\u00e2ncia masculina em seus quadros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o apresentada nos estudos evidenciou a homogeneidade nas c\u00e2maras municipais e na proporcionalidade igual entre os eleitos.","id":3488575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o apresentada nos estudos evidenciou a homogeneidade nas c\u00e2maras municipais e na proporcionalidade igual entre os eleitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Movimento feminista","oab":false,"nome":"Movimento feminista","pai":398422,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398423,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-feminista"},{"nome_clean":"Desigualdades de classe","oab":false,"nome":"Desigualdades de classe","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402589,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-classe"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/998572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O evento caracteriza um epis\u00f3dio de comori\u00eancia.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013857,"hashId":"3e0fdde722cedd80f3b465f0fc266cb2","enunciado":"O evento caracteriza um epis\u00f3dio de comori\u00eancia.","resposta":3547163,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3547162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3547163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de cinquenta anos de idade assassinou a tiros a esposa de trinta e oito anos de idade, na manh\u00e3 de uma quarta-feira. De acordo com a pol\u00edcia, o homem chegou \u00e0 casa do casal em uma motocicleta, chamou a mulher ao port\u00e3o e, quando ela saiu de casa, atirou nela com uma arma de fogo, matando-a imediatamente. Em seguida, ele se matou no mesmo local, com um disparo da arma encostada na pr\u00f3pria t\u00eampora. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diversos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":371885,"enunciado":"<p>Um homem de cinquenta anos de idade assassinou a tiros a esposa de trinta e oito anos de idade, na manh\u00e3 de uma quarta-feira. De acordo com a pol\u00edcia, o homem chegou \u00e0 casa do casal em uma motocicleta, chamou a mulher ao port\u00e3o e, quando ela saiu de casa, atirou nela com uma arma de fogo, matando-a imediatamente. Em seguida, ele se matou no mesmo local, com um disparo da arma encostada na pr\u00f3pria t\u00eampora.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e os diversos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415371,"slug":"direito-civil-extincao-da-personalidade"},{"nome_clean":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","oab":false,"nome":"Comori\u00eancia (Art. 8\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415376,"slug":"direito-civil-comoriencia-art-8o"}],"slug":"direito-civil\/1013857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao terminar o preparo das quimioterapias do dia, o farmac\u00eautico esqueceu um frasco ampola usado com sobra de f\u00e1rmaco reconstitu\u00eddo de um quimioter\u00e1pico sobre a bancada. O profissional da zeladoria, ao realizar a limpeza, encontrou o frasco ampola e ficou na d\u00favida sobre o descarte correto para o res\u00edduo em quest\u00e3o. Como deveria ter sido feito o descarte do frasco ampola j\u00e1 utilizado?","provas":[{"id":39854,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1171546,"hashId":"09d9173e9cf8a739922c72bc17e3b4d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao terminar o preparo das quimioterapias do dia, o farmac\u00eautico esqueceu um frasco ampola usado com sobra de f\u00e1rmaco reconstitu\u00eddo de um quimioter\u00e1pico sobre a bancada. O profissional da zeladoria, ao realizar a limpeza, encontrou o frasco ampola e ficou na d\u00favida sobre o descarte correto para o res\u00edduo em quest\u00e3o. Como deveria ter sido feito o descarte do frasco ampola j\u00e1 utilizado?<\/p>","resposta":4195198,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em uma caixa amarela para perfuro cortantes.","id":4195196,"corpo":"<p align=justify>O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em uma caixa amarela para perfuro cortantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em um saco branco leitoso destinado a materiais com risco biol\u00f3gico","id":4195197,"corpo":"<p align=justify>O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em um saco branco leitoso destinado a materiais com risco biol\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em um reservat\u00f3rio resistente destinado a materiais com risco qu\u00edmico.","id":4195198,"corpo":"<p align=justify>O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em um reservat\u00f3rio resistente destinado a materiais com risco qu\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em lixeiro contendo saco preto destinado a lixo comum.","id":4195199,"corpo":"<p align=justify>O frasco ampola utilizado deveria ter sido descartado em lixeiro contendo saco preto destinado a lixo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1171546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de direito empresarial, sobre a sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es expostas a seguir. I. Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade, participando os demais dos resultados correspondentes. II. Obriga-se perante terceiro t\u00e3o-somente o s\u00f3cio ostensivo; e, exclusivamente perante este, o s\u00f3cio participante, nos termos do contrato social. III. A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o independe de qualquer formalidade e pode provar-se por todos os meios de direito. IV. A fal\u00eancia do s\u00f3cio ostensivo acarreta a dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade e a liquida\u00e7\u00e3o da respectiva conta, cujo saldo constituir\u00e1 cr\u00e9dito quirograf\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se prop\u00f5e em","provas":[{"id":66768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp-2018-consesp-concursos-fiscal-de-tributos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Monte Castelo - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2185670,"hashId":"9a6636d755daba32f29f9e1443f1302a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de direito empresarial, sobre a sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es expostas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade, participando os demais dos resultados correspondentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Obriga-se perante terceiro t\u00e3o-somente o s\u00f3cio ostensivo; e, exclusivamente perante este, o s\u00f3cio participante, nos termos do contrato social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o independe de qualquer formalidade e pode provar-se por todos os meios de direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A fal\u00eancia do s\u00f3cio ostensivo acarreta a dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade e a liquida\u00e7\u00e3o da respectiva conta, cujo saldo constituir\u00e1 cr\u00e9dito quirograf\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <u>correto<\/u> o que se prop\u00f5e em<\/p>","resposta":8577970,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":8577967,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8577968,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":8577969,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8577970,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","oab":true,"nome":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406944,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-nao-personificada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. I. A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, n\u00e3o sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, at\u00e9 a respectiva abertura das propostas. II. Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado estabelecer margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados, ainda que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras. III. Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, em primeiro lugar, aos bens e servi\u00e7os produzidos no Pa\u00eds. IV. O procedimento licitat\u00f3rio caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":66768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp-2018-consesp-concursos-fiscal-de-tributos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Monte Castelo - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2185648,"hashId":"860712609099476bdb1f48d5610e7285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, n\u00e3o sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, at\u00e9 a respectiva abertura das propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado estabelecer margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados, ainda que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, em primeiro lugar, aos bens e servi\u00e7os produzidos no Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O procedimento licitat\u00f3rio caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u> as proposi\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":8577868,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8577866,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8577867,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":8577868,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8577869,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408230,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade-dos-atos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24358}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, previsto no Cap\u00edtulo III, da Lei n.\u00ba 8.069\/90, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64298,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24358},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1971820,"hashId":"0cdb901a376ca8511ce7725fc34b136a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria, previsto no Cap\u00edtulo III, da Lei n.\u00ba 8.069\/90, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7646893,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.","id":7646893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base em relat\u00f3rio elaborado por equipe interprofissional ou multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou pela coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.","id":7646894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses, devendo a autoridade judici\u00e1ria competente, com base em relat\u00f3rio elaborado por equipe interprofissional ou multidisciplinar, decidir de forma fundamentada pela possibilidade de reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou pela coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito) meses, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade policial.","id":7646895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito) meses, salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada pela autoridade policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia parcial da crian\u00e7a com a m\u00e3e adolescente que estiver em acolhimento institucional.","id":7646896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 garantida a conviv\u00eancia parcial da crian\u00e7a com a m\u00e3e adolescente que estiver em acolhimento institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24358}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marco Regulat\u00f3rio das Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil \u00e9 um regime jur\u00eddico que estabelece princ\u00edpios e diretrizes para parcerias celebradas entre as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o, Termo de Fomento e Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o fundamentos desse regime, exceto:","provas":[{"id":64298,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24358},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1971853,"hashId":"dade1c57f3696f26bc9076906ecdbbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Marco Regulat\u00f3rio das Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil \u00e9 um regime jur\u00eddico que estabelece princ\u00edpios e diretrizes para parcerias celebradas entre as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio do Termo de Colabora\u00e7\u00e3o, Termo de Fomento e Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o fundamentos desse regime, exceto:<\/p>","resposta":7647030,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o p\u00fablica democr\u00e1tica.","id":7647027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o p\u00fablica democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.","id":7647028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o social e fortalecimento da sociedade civil.","id":7647029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o social e fortalecimento da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o e chamamento p\u00fablico.","id":7647030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preg\u00e3o e chamamento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Dispensa e inexigibilidade do chamamento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Dispensa e inexigibilidade do chamamento p\u00fablico","pai":407940,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407886,"slug":"direito-administrativo-dispensa-e-inexigibilidade-do-chamamento-publico"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"},{"nome_clean":"Chamamento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Chamamento p\u00fablico","pai":407930,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407940,"slug":"direito-administrativo-chamamento-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Economia","id":15857}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a desigualdade de renda, mensurada pelo \u00edndice de Gini, caiu ao longo da d\u00e9cada passada. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam fatores que contribu\u00edram para sua queda, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":32685,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Economia","id":15857},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1003733,"hashId":"911dfbb27044d33af811e03eb2e1ae79","enunciado":"No Brasil, a desigualdade de renda, mensurada pelo \u00edndice de\r\nGini, caiu ao longo da d\u00e9cada passada.\r\nAs op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam fatores que contribu\u00edram para sua\r\nqueda, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3508938,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O boom de commodities, que valorizou o c\u00e2mbio, permitindo a redu\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, uma melhora da economia e maior apropria\u00e7\u00e3o do crescimento da renda pelos mais pobres.","id":3508935,"corpo":"O boom de commodities, que valorizou o c\u00e2mbio, permitindo\r\na redu\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o, uma melhora da economia e maior\r\napropria\u00e7\u00e3o do crescimento da renda pelos mais pobres.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A redu\u00e7\u00e3o da taxa de desemprego que gerou mais oportunidades de renda para os estratos inferiores de renda.","id":3508936,"corpo":" A redu\u00e7\u00e3o da taxa de desemprego que gerou mais\r\noportunidades de renda para os estratos inferiores de renda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da escolaridade, que levou estudantes de fam\u00edlias pobres a terem melhores condi\u00e7\u00f5es de obter maiores sal\u00e1rios.","id":3508937,"corpo":"O aumento da escolaridade, que levou estudantes de fam\u00edlias\r\npobres a terem melhores condi\u00e7\u00f5es de obter maiores\r\nsal\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de concess\u00e3o de incentivos tribut\u00e1rios, como o Simples Federal e o Nacional, que gerou empregos formais ao longo da cadeia produtiva.","id":3508938,"corpo":"A pol\u00edtica de concess\u00e3o de incentivos tribut\u00e1rios, como o\r\nSimples Federal e o Nacional, que gerou empregos formais ao\r\nlongo da cadeia produtiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o de pol\u00edticas sociais, focadas nos mais pobres, que permitiram aliviamento da condi\u00e7\u00e3o de pobreza.","id":3508939,"corpo":"A expans\u00e3o de pol\u00edticas sociais, focadas nos mais pobres, que\r\npermitiram aliviamento da condi\u00e7\u00e3o de pobreza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370070,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Ingressos P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Ingressos P\u00fablicos","pai":412997,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":414115,"slug":"economia-e-financas-ingressos-publicos"}],"slug":"economia-e-financas\/1003733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15796}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fam\u00edlia pode ser constitu\u00edda dinamicamente de forma consciente e inconsciente. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica quais fun\u00e7\u00f5es uma m\u00e3e suficientemente boa, atrav\u00e9s de suas aptid\u00f5es f\u00edsicas e mentais.","provas":[{"id":32458,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15796},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-07 10:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1000415,"hashId":"7bb1977f303c2930775d4cb5bcae214e","enunciado":"A fam\u00edlia pode ser constitu\u00edda dinamicamente de\r\nforma consciente e inconsciente. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nCORRETA que indica quais fun\u00e7\u00f5es uma m\u00e3e\r\nsuficientemente boa, atrav\u00e9s de suas aptid\u00f5es f\u00edsicas\r\ne mentais.","resposta":3497346,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser continente, ou seja, oferecer uma forma de comunica\u00e7\u00e3o primitiva, baseada em uma sintonia afetiva entre m\u00e3e e beb\u00ea.","id":3497344,"corpo":"Ser continente, ou seja, oferecer uma forma de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o primitiva, baseada em uma sintonia\r\nafetiva entre m\u00e3e e beb\u00ea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saber determinar as inevit\u00e1veis frustra\u00e7\u00f5es, ou seja, abrir caminho para entrada de um pai respeitoso e valoroso que det\u00e9m o falo.","id":3497345,"corpo":"Saber determinar as inevit\u00e1veis frustra\u00e7\u00f5es, ou\r\nseja, abrir caminho para entrada de um pai respeitoso\r\ne valoroso que det\u00e9m o falo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saber emprestar as suas fun\u00e7\u00f5es de ego, ou seja, a capacidade de perceber e de pensar enquanto as do filho ainda n\u00e3o est\u00e3o desenvolvidas.","id":3497346,"corpo":"Saber emprestar as suas fun\u00e7\u00f5es de ego, ou seja, a\r\ncapacidade de perceber e de pensar enquanto as do\r\nfilho ainda n\u00e3o est\u00e3o desenvolvidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para-excita\u00e7\u00e3o, ou seja, a m\u00e3e deve sobreviver aos ataques destrutivos e as demandas vorazes do filho.","id":3497347,"corpo":"Para-excita\u00e7\u00e3o, ou seja, a m\u00e3e deve sobreviver aos\r\nataques destrutivos e as demandas vorazes do filho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369497,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"D. W. Winnicott","oab":false,"nome":"D. W. Winnicott","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417480,"slug":"psicologia-d-w-winnicott"}],"slug":"psicologia\/1000415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA retomada do servi\u00e7o pelo poder concedente, antes do t\u00e9rmino do prazo da concess\u00e3o, baseadas em raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, sem que haja qualquer v\u00edcio na concess\u00e3o ou qualquer irregularidade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pela concession\u00e1ria\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma hip\u00f3tese de extin\u00e7\u00e3o denominada de:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687088,"hashId":"88a2ebdf1204bfdb267936c487b52980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA retomada do servi\u00e7o pelo poder concedente, antes do t\u00e9rmino do prazo da concess\u00e3o, baseadas em raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, sem que haja qualquer v\u00edcio na concess\u00e3o ou qualquer irregularidade na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pela concession\u00e1ria\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma hip\u00f3tese de extin\u00e7\u00e3o denominada de:<\/p>","resposta":6373709,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caducidade.","id":6373707,"corpo":"<p>Caducidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o.","id":6373708,"corpo":"<p>Interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encampa\u00e7\u00e3o.","id":6373709,"corpo":"<p>Encampa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rescis\u00e3o unilateral.","id":6373710,"corpo":"<p>Rescis\u00e3o unilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o.","id":6373711,"corpo":"<p>Anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408190,"slug":"direito-administrativo-contratos-de-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1687088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tPelas precedentes considera\u00e7\u00f5es se manifesta que n\u00e3o \u00e9 of\u00edcio do poeta narrar o que aconteceu; \u00e9, sim, o de representar o que poderia acontecer, quer dizer: o que \u00e9 poss\u00edvel segundo a verossimilhan\u00e7a e a necessidade. Com efeito, n\u00e3o diferem o historiador e o poeta, por escreverem verso ou prosa (pois que bem poderiam ser postas em verso as obras de Her\u00f3doto, e nem por isso deixariam de ser hist\u00f3rias, se fossem em verso o que eram em prosa), \u0336 diferem, sim, em que diz um as coisas que sucederam, e outro as que poderiam suceder.Arist\u00f3teles (tradu\u00e7\u00e3o de Eudoro de Sousa). Po\u00e9tica. Porto: Casa da Moeda, 1986, p. 50.O texto acima apresenta uma das primeiras iniciativas no sentido de formular um conceito de literatura a partir de uma das especificidades da linguagem liter\u00e1ria que a difere das demais express\u00f5es culturais. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o conceito de literatura com base em uma especificidade da linguagem liter\u00e1ria que dialoga com a anunciada no texto de Arist\u00f3teles.","provas":[{"id":56923,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1714533,"hashId":"2fb41962ddd25ae0a571cf8729cf9093","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPelas precedentes considera\u00e7\u00f5es se manifesta que n\u00e3o \u00e9 of\u00edcio do poeta narrar o que aconteceu; \u00e9, sim, o de representar o que poderia acontecer, quer dizer: o que \u00e9 poss\u00edvel segundo a verossimilhan\u00e7a e a necessidade. Com efeito, n\u00e3o diferem o historiador e o poeta, por escreverem verso ou prosa (pois que bem poderiam ser postas em verso as obras de Her\u00f3doto, e nem por isso deixariam de ser hist\u00f3rias, se fossem em verso o que eram em prosa), \u0336 diferem, sim, em que diz um as coisas que sucederam, e outro as que poderiam suceder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Arist\u00f3teles (tradu\u00e7\u00e3o de Eudoro de Sousa). Po\u00e9tica. Porto: Casa da Moeda, 1986, p. 50.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima apresenta uma das primeiras iniciativas no sentido de formular um conceito de literatura a partir de uma das especificidades da linguagem liter\u00e1ria que a difere das demais express\u00f5es culturais. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o conceito de literatura com base em uma especificidade da linguagem liter\u00e1ria que dialoga com a anunciada no texto de Arist\u00f3teles.<\/p><p><br><\/p>","resposta":6498950,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A literatura \u00e9, assim, vida, parte da vida, n\u00e3o se admitindo que possa haver conflito entre uma e outra. Atrav\u00e9s das obras liter\u00e1rias, tomamos contato com a vida, nas suas verdades eternas, comuns a todos os homens e lugares, porque s\u00e3o as verdades da mesma condi\u00e7\u00e3o humana (Afr\u00e2nio Coutinho. Notas de teoria liter\u00e1ria. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1978, p. 67).","id":6498948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura \u00e9, assim, vida, parte da vida, n\u00e3o se admitindo que possa haver conflito entre uma e outra. Atrav\u00e9s das obras liter\u00e1rias, tomamos contato com a vida, nas suas verdades eternas, comuns a todos os homens e lugares, porque s\u00e3o as verdades da mesma condi\u00e7\u00e3o humana (Afr\u00e2nio Coutinho. <strong>Notas de teoria liter\u00e1ria.<\/strong> Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1978, p. 67).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liter\u00e1rio \u00e9 um certo tipo de texto que tem literariedade. A literariedade s\u00e3o as met\u00e1foras, as meton\u00edmias, as sonoridades, os ritmos, a narratividade, a descri\u00e7\u00e3o, os personagens, os s\u00edmbolos, as ambiguidades e alegorias, os mitos e outras propriedades da literatura. A literatura \u00e9 a narrativa, o drama, o poema (R. Samuel (org.). Manual de teoria liter\u00e1ria. Petr\u00f3polis: Vozes, 1985, p. 10).","id":6498949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liter\u00e1rio \u00e9 um certo tipo de texto que tem literariedade. A literariedade s\u00e3o as met\u00e1foras, as meton\u00edmias, as sonoridades, os ritmos, a narratividade, a descri\u00e7\u00e3o, os personagens, os s\u00edmbolos, as ambiguidades e alegorias, os mitos e outras propriedades da literatura. A literatura \u00e9 a narrativa, o drama, o poema (R. Samuel (org.). <strong>Manual de teoria liter\u00e1ria<\/strong>. Petr\u00f3polis: Vozes, 1985, p. 10).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria traz como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria uma carga de liberdade que a torna independente sob muitos aspectos, de tal maneira que a explica\u00e7\u00e3o dos seus produtos \u00e9 encontrada, sobretudo, neles mesmos. Como conjunto de obras de arte a literatura se caracteriza por essa liberdade extraordin\u00e1ria que transcende as nossas servid\u00f5es (Antonio Candido. Literatura de dois gumes. In: A educa\u00e7\u00e3o pela noite e outros ensaios. Rio de Janeiro: Ouro sobre Azul, 2006, p. 197).","id":6498950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria traz como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria uma carga de liberdade que a torna independente sob muitos aspectos, de tal maneira que a explica\u00e7\u00e3o dos seus produtos \u00e9 encontrada, sobretudo, neles mesmos. Como conjunto de obras de arte a literatura se caracteriza por essa liberdade extraordin\u00e1ria que transcende as nossas servid\u00f5es (Antonio Candido. <strong>Literatura de dois gumes<\/strong>. In: <strong>A educa\u00e7\u00e3o pela noite e outros ensaios.<\/strong> Rio de Janeiro: Ouro sobre Azul, 2006, p. 197).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distin\u00e7\u00e3o entre literatura e demais artes vai operar\u2010se nos seus elementos intr\u00ednsecos, a mat\u00e9ria e a forma do Verbo. De que se serve o homem de letras para realizar seu g\u00eanio inventivo? N\u00e3o \u00e9, por natureza, nem do movimento como o dan\u00e7arino, nem da linha como o escultor ou o arquiteto, nem do som como o m\u00fasico, nem da cor como o pintor. E sim \u2013 da palavra. A palavra \u00e9, pois, o elemento material intr\u00ednseco do homem de letras para realizar sua natureza e alcan\u00e7ar seu objetivo art\u00edstico (Alceu Amoroso Lima. A est\u00e9tica liter\u00e1ria e o cr\u00edtico. Rio de Janeiro: Agir, 1954, p. 44).","id":6498951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o entre literatura e demais artes vai operar\u2010se nos seus elementos intr\u00ednsecos, a mat\u00e9ria e a forma do Verbo. De que se serve o homem de letras para realizar seu g\u00eanio inventivo? N\u00e3o \u00e9, por natureza, nem do movimento como o dan\u00e7arino, nem da linha como o escultor ou o arquiteto, nem do som como o m\u00fasico, nem da cor como o pintor. E sim \u2013 da palavra. A palavra \u00e9, pois, o elemento material intr\u00ednseco do homem de letras para realizar sua natureza e alcan\u00e7ar seu objetivo art\u00edstico (Alceu Amoroso Lima. <strong>A est\u00e9tica liter\u00e1ria e o cr\u00edtico.<\/strong> Rio de Janeiro: Agir, 1954, p. 44).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma coisa que realmente n\u00e3o existe \u00e9 aquilo a que se d\u00e1 o nome de Arte. Existem somente artistas. Outrora, eram homens que apanhavam terra colorida e modelavam toscamente as formas de um bis\u00e3o na parede de uma caverna; hoje, alguns compram suas tintas e desenham cartazes para os tapumes; eles faziam e fazem muitas outras coisas. N\u00e3o prejudica ningu\u00e9m chamar a todas essas atividades de arte, desde que conservemos em mente que tal palavra pode significar coisas muito diferentes, em tempos e lugares diferentes, e que Arte com A mai\u00fasculo n\u00e3o existe (E. H. Gombrich. Hist\u00f3ria da arte. Rio de Janeiro: Zahar, 1978, p. 4).","id":6498952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coisa que realmente n\u00e3o existe \u00e9 aquilo a que se d\u00e1 o nome de Arte. Existem somente artistas. Outrora, eram homens que apanhavam terra colorida e modelavam toscamente as formas de um bis\u00e3o na parede de uma caverna; hoje, alguns compram suas tintas e desenham cartazes para os tapumes; eles faziam e fazem muitas outras coisas. N\u00e3o prejudica ningu\u00e9m chamar a todas essas atividades de arte, desde que conservemos em mente que tal palavra pode significar coisas muito diferentes, em tempos e lugares diferentes, e que Arte com A mai\u00fasculo n\u00e3o existe (E. H. Gombrich. <strong>Hist\u00f3ria da arte.<\/strong> Rio de Janeiro: Zahar, 1978, p. 4).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Texto liter\u00e1rio e texto n\u00e3o liter\u00e1rio","oab":false,"nome":"Texto liter\u00e1rio e texto n\u00e3o liter\u00e1rio","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419167,"slug":"lingua-portuguesa-texto-literario-e-texto-nao-literario"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1714533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doutrina aristot\u00e9lica de lugares naturais s\u00f3 pode ser articulada no interior de uma doutrina que postula um espa\u00e7o onde n\u00e3o h\u00e1 mat\u00e9ria, h\u00e1 o vazio.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-07 09:27:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965223,"hashId":"e1c1aba1d5e04ea1a63831a0a2706dbc","enunciado":"A doutrina aristot\u00e9lica de lugares naturais s\u00f3 pode ser\r\narticulada no interior de uma doutrina que postula um espa\u00e7o\r\nonde n\u00e3o h\u00e1 mat\u00e9ria, h\u00e1 o vazio.","resposta":3375840,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os textos 6A1AAA e 6A1BBB e a doutrina aristot\u00e9lica do Ato e Pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":362971,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/13.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia os textos 6A1AAA e 6A1BBB e a doutrina\r\naristot\u00e9lica do Ato e Pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/965223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em atendimento \u00e0 Segunda Lei da Biblioteconomia, as bibliotecas devem partir da premissa de que os livros de seu acervo est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para serem usados.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003440,"hashId":"8fd8ad8e018e77b193512aae64f2963c","enunciado":"Em atendimento \u00e0 Segunda Lei da Biblioteconomia, as\r\nbibliotecas devem partir da premissa de que os livros de seu\r\nacervo est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para serem usados.","resposta":3507970,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das Cinco Leis da Biblioteconomia e de aspectos \u00e9ticos e profissionais da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":370018,"enunciado":"A respeito das Cinco Leis da Biblioteconomia e de aspectos\r\n\u00e9ticos e profissionais da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/1003440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do antiv\u00edrus padr\u00e3o do Windows 10?","provas":[{"id":66880,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-agente-comunitario-de-saude-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"},{"id":66881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rondinha-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2038443,"hashId":"e23182d833dd554fb5716fbdf8e9f4ff","enunciado":"<p>Qual o nome do antiv\u00edrus padr\u00e3o do Windows 10?<\/p>","resposta":7946492,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Scan Antiv\u00edrus.","id":7946490,"corpo":"<p>Microsoft Scan Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Vista.","id":7946491,"corpo":"<p>Windows Vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Defender Antiv\u00edrus.","id":7946492,"corpo":"<p>Windows Defender Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft Antiv\u00edrus.","id":7946493,"corpo":"<p>Microsoft Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows Protector.","id":7946494,"corpo":"<p>Windows Protector.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Windows Defender","oab":false,"nome":"Windows Defender","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420739,"slug":"informatica-windows-defender"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word however (l. 37) is formed by the same word building process as","provas":[{"id":37661,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":40031,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":59973,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1083347,"hashId":"286cd1a321cae937b807997b574ca21f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word <strong><em>however <\/em><\/strong>(l. 37) is formed by the same word building process as<\/p>","resposta":3818095,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rather.","id":3818092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rather.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"other.","id":3818093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">other.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"national.","id":3818094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">national.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ahead.","id":3818095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ahead.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observer.","id":3818096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 57 a 68 referem-se ao texto abaixo.____ In the 1970s and 80s despite dramatic advancesin computer power and investment in IT, productivityrise ____ down at the level of the whole U.S. economy,and often within sectors that ____ heavily in IT. While thecomputing capacity of the U.S. increased a hundredfold,labor productivity growth decelerated. This paradox ____as a perceived discrepancy between measures of investment in IT and measures of output nationwide.____ Many observers deny ____ meaningful \"productivityparadox\" and others, ____ acknowledging the disconnectbetween IT capacity and spending, view it less as aparadox than as a series of unwarranted assumptionsabout the impact of technology on productivity. In thelatter view, this disconnect is emblematic of our need to understand and do a better job of disposing technology.Some point to historical parallels with the steam engineand with electricity, where the dividends of aproductivity-enhancing disruptive technology werereaped only slowly, with an initial lag, ____ the courseof decades, due to the time required for the technologies to diffuse into common use, and to reorganize aroundand master their efficient use.____ As with other technologies, an extremely largenumber of initial cutting-edge investments in IT werecounterproductive and over-optimistic. Some modestIT-based gains may have been difficult to detect amidthe apparent overall slowing of productivity growth,which is generally attributed to a variety of non-ITfactors, such as oil shocks, increased regulationor other cultural changes, a hypothetical decrease inlabor quality and a supposed exhaustion or slowdown in non-IT innovation.____ Although there is no clear evidence that IT significantly increased overall productivity, the 90ssaw evidence of a delayed IT-related productivity jump,arguably resolving the original paradox.____ The fact is, however, that the broader issue of whatmeasurable factors best explain the dramatic productivityups-and-downs of the past two hundred years, as wellas whether the rate of productivity growth is morelikely to increase or to decrease in the decades aheador not, remains a subject of contentious study.ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.","id":383452,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>57 <\/strong>a <strong>68 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>In the 1970s and 80s despite dramatic advances<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in computer power and investment in IT, productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rise ____ down at the level of the whole U.S. economy,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and often within sectors that ____ heavily in IT. While the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computing capacity of the U.S. increased a hundredfold,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor productivity growth decelerated. This paradox ____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as a perceived discrepancy between measures of<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> investment in IT and measures of output nationwide.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Many observers deny ____ meaningful \"productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox\" and others, ____ acknowledging the disconnect<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>between IT capacity and spending, view it less as a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox than as a series of unwarranted assumptions<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about the impact of technology on productivity. In the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latter view, this disconnect is emblematic of our need to<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> understand and do a better job of disposing technology.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Some point to historical parallels with the steam engine<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and with electricity, where the dividends of a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>productivity-enhancing disruptive technology were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reaped only slowly, with an initial lag, ____ the course<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>of decades, due to the time required for the technologies<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> to diffuse into common use, and to reorganize around<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and master their efficient use.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As with other technologies, an extremely large<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>number of initial cutting-edge investments in IT were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>counterproductive and over-optimistic. Some modest<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>IT-based gains may have been difficult to detect amid<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the apparent overall slowing of productivity growth,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>which is generally attributed to a variety of non-IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>factors, such as oil shocks, increased regulation<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or other cultural changes, a hypothetical decrease in<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor quality and a supposed exhaustion or slowdown<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> in non-IT innovation.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Although there is no clear evidence that IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> significantly increased overall productivity, the 90s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saw evidence of a delayed IT-related productivity jump,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arguably resolving the original paradox.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>The fact is, however, that the broader issue of what<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>measurable factors best explain the dramatic productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ups-and-downs of the past two hundred years, as well<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as whether the rate of productivity growth is more<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>likely to increase or to decrease in the decades ahead<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or not, remains a subject of contentious study.<\/li><\/ol><p>ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1083347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Select the alternative which has a word and its synonym, as used in the text.","provas":[{"id":37661,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":40031,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":59973,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1083349,"hashId":"486061d7aabc6fad8bf4a2c9afdb8128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Select the alternative which has a word and its synonym, as used in the text.<\/p>","resposta":3818107,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rise (l. 03) \u2013 drop","id":3818106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>rise <\/em><\/strong>(l. 03) \u2013 <strong>drop<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"spending (l. 11) \u2013 outlay","id":3818107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>spending <\/em><\/strong>(l. 11) \u2013 <strong>outlay<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"need (l. 14) \u2013 miss","id":3818108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>need <\/em><\/strong>(l. 14) \u2013 <strong>miss<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"point (l. 16) \u2013 end","id":3818109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>point <\/em><\/strong>(l. 16) \u2013 <strong>end<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"changes (l. 30) \u2013 transforms","id":3818110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>changes <\/em><\/strong>(l. 30) \u2013 <strong>transforms<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 57 a 68 referem-se ao texto abaixo.____ In the 1970s and 80s despite dramatic advancesin computer power and investment in IT, productivityrise ____ down at the level of the whole U.S. economy,and often within sectors that ____ heavily in IT. While thecomputing capacity of the U.S. increased a hundredfold,labor productivity growth decelerated. This paradox ____as a perceived discrepancy between measures of investment in IT and measures of output nationwide.____ Many observers deny ____ meaningful \"productivityparadox\" and others, ____ acknowledging the disconnectbetween IT capacity and spending, view it less as aparadox than as a series of unwarranted assumptionsabout the impact of technology on productivity. In thelatter view, this disconnect is emblematic of our need to understand and do a better job of disposing technology.Some point to historical parallels with the steam engineand with electricity, where the dividends of aproductivity-enhancing disruptive technology werereaped only slowly, with an initial lag, ____ the courseof decades, due to the time required for the technologies to diffuse into common use, and to reorganize aroundand master their efficient use.____ As with other technologies, an extremely largenumber of initial cutting-edge investments in IT werecounterproductive and over-optimistic. Some modestIT-based gains may have been difficult to detect amidthe apparent overall slowing of productivity growth,which is generally attributed to a variety of non-ITfactors, such as oil shocks, increased regulationor other cultural changes, a hypothetical decrease inlabor quality and a supposed exhaustion or slowdown in non-IT innovation.____ Although there is no clear evidence that IT significantly increased overall productivity, the 90ssaw evidence of a delayed IT-related productivity jump,arguably resolving the original paradox.____ The fact is, however, that the broader issue of whatmeasurable factors best explain the dramatic productivityups-and-downs of the past two hundred years, as wellas whether the rate of productivity growth is morelikely to increase or to decrease in the decades aheador not, remains a subject of contentious study.ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.","id":383452,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>57 <\/strong>a <strong>68 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>In the 1970s and 80s despite dramatic advances<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in computer power and investment in IT, productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rise ____ down at the level of the whole U.S. economy,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and often within sectors that ____ heavily in IT. While the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computing capacity of the U.S. increased a hundredfold,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor productivity growth decelerated. This paradox ____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as a perceived discrepancy between measures of<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> investment in IT and measures of output nationwide.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Many observers deny ____ meaningful \"productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox\" and others, ____ acknowledging the disconnect<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>between IT capacity and spending, view it less as a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox than as a series of unwarranted assumptions<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about the impact of technology on productivity. In the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latter view, this disconnect is emblematic of our need to<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> understand and do a better job of disposing technology.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Some point to historical parallels with the steam engine<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and with electricity, where the dividends of a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>productivity-enhancing disruptive technology were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reaped only slowly, with an initial lag, ____ the course<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>of decades, due to the time required for the technologies<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> to diffuse into common use, and to reorganize around<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and master their efficient use.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As with other technologies, an extremely large<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>number of initial cutting-edge investments in IT were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>counterproductive and over-optimistic. Some modest<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>IT-based gains may have been difficult to detect amid<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the apparent overall slowing of productivity growth,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>which is generally attributed to a variety of non-IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>factors, such as oil shocks, increased regulation<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or other cultural changes, a hypothetical decrease in<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor quality and a supposed exhaustion or slowdown<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> in non-IT innovation.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Although there is no clear evidence that IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> significantly increased overall productivity, the 90s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saw evidence of a delayed IT-related productivity jump,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arguably resolving the original paradox.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>The fact is, however, that the broader issue of what<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>measurable factors best explain the dramatic productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ups-and-downs of the past two hundred years, as well<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as whether the rate of productivity growth is more<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>likely to increase or to decrease in the decades ahead<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or not, remains a subject of contentious study.<\/li><\/ol><p>ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1083349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Select the alternative with the word that means the OPPOSITE of unwarranted (l. 12).","provas":[{"id":37661,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":40031,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":59973,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1083351,"hashId":"e3b3aa016a14d8817a206dff411f64b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Select the alternative with the word that means the <strong>OPPOSITE <\/strong>of <strong><em>unwarranted <\/em><\/strong>(l. 12).<\/p>","resposta":3818114,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unauthorized","id":3818111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unauthorized<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"undue","id":3818112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">undue<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gratuitous","id":3818113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuitous<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justified","id":3818114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justified<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"groundless","id":3818115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">groundless<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 57 a 68 referem-se ao texto abaixo.____ In the 1970s and 80s despite dramatic advancesin computer power and investment in IT, productivityrise ____ down at the level of the whole U.S. economy,and often within sectors that ____ heavily in IT. While thecomputing capacity of the U.S. increased a hundredfold,labor productivity growth decelerated. This paradox ____as a perceived discrepancy between measures of investment in IT and measures of output nationwide.____ Many observers deny ____ meaningful \"productivityparadox\" and others, ____ acknowledging the disconnectbetween IT capacity and spending, view it less as aparadox than as a series of unwarranted assumptionsabout the impact of technology on productivity. In thelatter view, this disconnect is emblematic of our need to understand and do a better job of disposing technology.Some point to historical parallels with the steam engineand with electricity, where the dividends of aproductivity-enhancing disruptive technology werereaped only slowly, with an initial lag, ____ the courseof decades, due to the time required for the technologies to diffuse into common use, and to reorganize aroundand master their efficient use.____ As with other technologies, an extremely largenumber of initial cutting-edge investments in IT werecounterproductive and over-optimistic. Some modestIT-based gains may have been difficult to detect amidthe apparent overall slowing of productivity growth,which is generally attributed to a variety of non-ITfactors, such as oil shocks, increased regulationor other cultural changes, a hypothetical decrease inlabor quality and a supposed exhaustion or slowdown in non-IT innovation.____ Although there is no clear evidence that IT significantly increased overall productivity, the 90ssaw evidence of a delayed IT-related productivity jump,arguably resolving the original paradox.____ The fact is, however, that the broader issue of whatmeasurable factors best explain the dramatic productivityups-and-downs of the past two hundred years, as wellas whether the rate of productivity growth is morelikely to increase or to decrease in the decades aheador not, remains a subject of contentious study.ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.","id":383452,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>57 <\/strong>a <strong>68 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>In the 1970s and 80s despite dramatic advances<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in computer power and investment in IT, productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rise ____ down at the level of the whole U.S. economy,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and often within sectors that ____ heavily in IT. While the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computing capacity of the U.S. increased a hundredfold,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor productivity growth decelerated. This paradox ____<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as a perceived discrepancy between measures of<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> investment in IT and measures of output nationwide.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Many observers deny ____ meaningful \"productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox\" and others, ____ acknowledging the disconnect<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>between IT capacity and spending, view it less as a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>paradox than as a series of unwarranted assumptions<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about the impact of technology on productivity. In the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latter view, this disconnect is emblematic of our need to<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> understand and do a better job of disposing technology.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Some point to historical parallels with the steam engine<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and with electricity, where the dividends of a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>productivity-enhancing disruptive technology were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reaped only slowly, with an initial lag, ____ the course<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>of decades, due to the time required for the technologies<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> to diffuse into common use, and to reorganize around<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and master their efficient use.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>As with other technologies, an extremely large<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>number of initial cutting-edge investments in IT were<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>counterproductive and over-optimistic. Some modest<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>IT-based gains may have been difficult to detect amid<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the apparent overall slowing of productivity growth,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>which is generally attributed to a variety of non-IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>factors, such as oil shocks, increased regulation<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or other cultural changes, a hypothetical decrease in<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>labor quality and a supposed exhaustion or slowdown<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> in non-IT innovation.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Although there is no clear evidence that IT<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> significantly increased overall productivity, the 90s<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saw evidence of a delayed IT-related productivity jump,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arguably resolving the original paradox.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>The fact is, however, that the broader issue of what<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>measurable factors best explain the dramatic productivity<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ups-and-downs of the past two hundred years, as well<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as whether the rate of productivity growth is more<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>likely to increase or to decrease in the decades ahead<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>or not, remains a subject of contentious study.<\/li><\/ol><p>ADAPTED FROM: http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Produc-tivity_paradox. Acesso em 05\/05\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1083351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Espanhol","id":23048}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Distrital no 840\/2008, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos recebem subs\u00eddio ou remunera\u00e7\u00e3o mensalmente, que se diferenciam ou se caracterizam por","provas":[{"id":58844,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Espanhol","id":23048},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1772899,"hashId":"862b909458269c4c085f52f4c53ddb27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar Distrital n<sup>o<\/sup> 840\/2008, os funcion\u00e1rios p\u00fablicos recebem subs\u00eddio ou remunera\u00e7\u00e3o mensalmente, que se diferenciam ou se caracterizam por<\/p>","resposta":6763458,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"serem constitu\u00eddos de parcela \u00fanica, admitindo, o subs\u00eddio, o acr\u00e9scimo de vantagens pessoais, peri\u00f3dicas e as de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio.","id":6763457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serem constitu\u00eddos de parcela \u00fanica, admitindo, o subs\u00eddio, o acr\u00e9scimo de vantagens pessoais, peri\u00f3dicas e as de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admitirem o acr\u00e9scimo de vantagens indenizat\u00f3rias, ainda que a remunera\u00e7\u00e3o admita outras, enquanto o subs\u00eddio n\u00e3o.","id":6763458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitirem o acr\u00e9scimo de vantagens indenizat\u00f3rias, ainda que a remunera\u00e7\u00e3o admita outras, enquanto o subs\u00eddio n\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o admitirem o acr\u00e9scimo de vantagens e adicionais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do abono de perman\u00eancia.","id":6763459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o admitirem o acr\u00e9scimo de vantagens e adicionais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do abono de perman\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admitirem apenas o acr\u00e9scimo de abono de perman\u00eancia e adicionais de car\u00e1ter eventual, que n\u00e3o integram a retribui\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter definitivo.","id":6763460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitirem apenas o acr\u00e9scimo de abono de perman\u00eancia e adicionais de car\u00e1ter eventual, que n\u00e3o integram a retribui\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter definitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excepcionalmente admitirem o acr\u00e9scimo de outros valores mensais, sendo as vantagens admitidas exclusivamente para a remunera\u00e7\u00e3o.","id":6763461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excepcionalmente admitirem o acr\u00e9scimo de outros valores mensais, sendo as vantagens admitidas exclusivamente para a remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","pai":null,"assunto_raiz":406363,"materia":true,"id":406363,"slug":"lei-complementar-no-840-2011"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV -Dos Direitos","oab":false,"nome":"T\u00edtulo IV -Dos Direitos","pai":406363,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410218,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-titulo-iv-dos-direitos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Sistema Remunerat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Sistema Remunerat\u00f3rio","pai":410218,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410226,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-capitulo-i-do-sistema-remuneratorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos ambientais restringem-se \u00e0s amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade do trabalhador causadas pela presen\u00e7a de agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":983967,"hashId":"a518e81307b5e7d09503795f822d670e","enunciado":"Os riscos ambientais restringem-se \u00e0s amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade do\r\ntrabalhador causadas pela presen\u00e7a de agentes f\u00edsicos e\r\nqu\u00edmicos no ambiente de trabalho.","resposta":3438603,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do saneamento ambiental em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":366509,"enunciado":"A respeito do saneamento ambiental em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/983967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Cadetes do Ar","id":17199}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conjun\u00e7\u00f5es e preposi\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ligarem palavras ou ora\u00e7\u00f5es de um texto, estabelecem entre eles rela\u00e7\u00f5es de sentido. Assinale a alternativa em que a rela\u00e7\u00e3o de sentido apontada est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":38792,"cargo":{"descricao":"Cadetes do Ar","id":17199},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"epcar-2018-epcar-cadetes-do-ar","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Cadetes do Ar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1131542,"hashId":"a83a2bf41680f7dc07ac24d09ab327ef","enunciado":"<p align=\"justify\">As conjun\u00e7\u00f5es e preposi\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ligarem palavras ou\r\nora\u00e7\u00f5es de um texto, estabelecem entre eles rela\u00e7\u00f5es de\r\nsentido. Assinale a alternativa em que a rela\u00e7\u00e3o de sentido\r\napontada est\u00e1 <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4025713,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO p\u00fablico n\u00e3o s\u00f3 entende como compartilha o sonho...\u201d (l. 24 e 25) =&gt; Adi\u00e7\u00e3o","id":4025712,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cO p\u00fablico n\u00e3o s\u00f3 entende <u>como<\/u> compartilha o sonho...\u201d\r\n(l. 24 e 25) =&gt; Adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...os meninos com correntes douradas...\u201d (l. 09) =&gt; Companhia","id":4025713,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c...os meninos <u>com<\/u> correntes douradas...\u201d (l. 09) =&gt;\r\nCompanhia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPor quarenta minutos, ele intercala can\u00e7\u00f5es de seu repert\u00f3rio...\u201d (l. 13 e 14) =&gt; Dura\u00e7\u00e3o","id":4025714,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<u>Por<\/u> quarenta minutos, ele intercala can\u00e7\u00f5es de seu\r\nrepert\u00f3rio...\u201d (l. 13 e 14) =&gt; Dura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201dFestas e shows assim se repetem por outras cidades e clubes.\u201d (l. 27 e 28) =&gt; Extens\u00e3o","id":4025715,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201dFestas e shows assim se repetem <u>por<\/u> outras cidades e\r\nclubes.\u201d (l. 27 e 28) =&gt; Extens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389150,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38792\/4.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":16516}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o cartum.O prov\u00e9rbio ou dito popular mais adequado para esse cartum \u00e9","provas":[{"id":45879,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":45887,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2018"},{"id":45891,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":45895,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia - 2018"},{"id":45897,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2018"},{"id":45901,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2018"},{"id":45908,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":16516},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:01:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1143421,"hashId":"611fc9b46a94542ec1f3cb4fa1d331aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Atente para o cartum.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39123\/Q11.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O prov\u00e9rbio ou dito popular mais adequado para esse cartum \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4077568,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAjoelhou, tem de rezar.\u201d","id":4077565,"corpo":"<p align=justify>\u201cAjoelhou, tem de rezar.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cPela boca morre o peixe.\u201d","id":4077566,"corpo":"<p align=justify> \u201cPela boca morre o peixe.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA cavalo dado n\u00e3o se olham os dentes.\u201d ","id":4077567,"corpo":"<p align=justify>\u201cA cavalo dado n\u00e3o se olham os dentes.\u201d\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNunca diga que desta \u00e1gua n\u00e3o beberei.\u201d","id":4077568,"corpo":"<p align=justify>\u201cNunca diga que desta \u00e1gua n\u00e3o beberei.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O julgamento das contas prestadas anualmente pelo presidente da Rep\u00fablica compete \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, com o aux\u00edlio do controle interno.","provas":[{"id":47646,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":47651,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":47656,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura","id":20208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea: Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1446206,"hashId":"41304e789ebb258d69b3a3de64aaeac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento das contas prestadas anualmente pelo presidente da Rep\u00fablica compete \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, com o aux\u00edlio do controle interno.<\/p>","resposta":5355493,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5355492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5355493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a tipos e formas de controle, julgue os itens a seguir.","id":424454,"enunciado":"<p>No que se refere a tipos e formas de controle, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1446206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":5524},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu cerne, o texto tematiza que tra\u00e7o da natureza humana?","provas":[{"id":30344,"cargo":{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":5524},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-agente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Agente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30345,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-motorista-das-08-30-as-17-30","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Motorista - 2018"},{"id":51734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":966385,"hashId":"5bf8efc1ca25c1ab48cb5f45885a2d38","enunciado":"Em seu cerne, o texto tematiza que tra\u00e7o da natureza humana?","resposta":3379729,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia.","id":3379729,"corpo":"Empatia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gratid\u00e3o.","id":3379730,"corpo":"Gratid\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Curiosidade.","id":3379731,"corpo":" Curiosidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":3379732,"corpo":"Solidariedade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363178,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30344\/67.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas utilizadas na linha 39 t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":30560,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":969818,"hashId":"dd07a8a59f11d6c66294ea6afe977ade","enunciado":"As aspas utilizadas na linha 39\r\nt\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","resposta":3391436,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcar a presen\u00e7a do narrador no texto.","id":3391432,"corpo":"Marcar a presen\u00e7a do narrador no texto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assinalar a presen\u00e7a do autor do texto.","id":3391433,"corpo":"Assinalar a presen\u00e7a do autor do texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Marcar uma cita\u00e7\u00e3o textual, a qual \u00e9 atribu\u00edda a Mozart.","id":3391434,"corpo":" Marcar uma cita\u00e7\u00e3o textual, a qual \u00e9\r\natribu\u00edda a Mozart.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar em evid\u00eancia um conceito sobre a vida.","id":3391435,"corpo":"Colocar em evid\u00eancia um conceito sobre a\r\nvida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer sobressair express\u00e3o n\u00e3o peculiar \u00e0 linguagem normal de quem escreve.","id":3391436,"corpo":"Fazer sobressair express\u00e3o n\u00e3o peculiar \u00e0\r\nlinguagem normal de quem escreve.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363842,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30560\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/969818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os advers\u00e1rios dos pichadores costumam ver em suas atividades uma obsess\u00e3o pelo prazer de sujar o que est\u00e1 limpo.A corre\u00e7\u00e3o, a clareza e o sentido da frase acima mant\u00eam-se numa nova reda\u00e7\u00e3o, iniciada pelo segmento Sujar o que est\u00e1 limpo, a ser complementado por","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30741,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972517,"hashId":"e13a6859bef8b0ebab3ebbe671ff1644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Os advers\u00e1rios dos pichadores costumam ver em suas atividades uma obsess\u00e3o pelo prazer de sujar o que est\u00e1 limpo<\/em><\/strong><em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o, a clareza e o sentido da frase acima mant\u00eam-se numa nova reda\u00e7\u00e3o, iniciada pelo segmento <strong><em>Sujar o que est\u00e1 limpo<\/em><\/strong>, a ser complementado por<\/p>","resposta":3402420,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seria a obsess\u00e3o pelo prazer que seus advers\u00e1rios costumam ver aonde os pichadores mant\u00eam suas atividades.","id":3402417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria a obsess\u00e3o pelo prazer que seus advers\u00e1rios costumam ver aonde os pichadores mant\u00eam suas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma obsess\u00e3o, tanto quanto um prazer, segundo seus advers\u00e1rios entendem de avaliar nas atividades dos pichadores.","id":3402418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma obsess\u00e3o, tanto quanto um prazer, segundo seus advers\u00e1rios entendem de avaliar nas atividades dos pichadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma obsess\u00e3o prazeirosa que os advers\u00e1rios dos pichadores entendem haver nas atividades deles.","id":3402419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma obsess\u00e3o prazeirosa que os advers\u00e1rios dos pichadores entendem haver nas atividades deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o prazer obsessivo que os advers\u00e1rios dos pichadores costumam reconhecer nas atividades destes.","id":3402420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o prazer obsessivo que os advers\u00e1rios dos pichadores costumam reconhecer nas atividades destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"costuma ser atribu\u00eddo a um prazer obsessivo dos pichadores, em que pese o julgamento de seus advers\u00e1rios.","id":3402421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costuma ser atribu\u00eddo a um prazer obsessivo dos pichadores, em que pese o julgamento de seus advers\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto seguinte. Entre o p\u00fablico e o privado \u201cPichou o nome da gangue em parede de igreja\u201d. Esta frase est\u00e1 no dicion\u00e1rio Houaiss para exemplificar o sentido do verbo pichar: \u201cescrever, rabiscar (dizeres de qualquer esp\u00e9cie) em muros, paredes, fachadas de edif\u00edcios etc\u201d. Mas o exemplo de aplica\u00e7\u00e3o do verbo n\u00e3o \u00e9 neutro: a diferen\u00e7a entre \u201cnome da gangue\u201d e \u201cparede de igreja\u201d parece sugerir a viol\u00eancia de um ato conden\u00e1vel, her\u00e9tico, pecaminoso, aplicado sobre o espa\u00e7o do sagrado. Do ponto de vista dos pichadores, por\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como pol\u00edtica, como uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica de car\u00e1ter transgressivo. A picha\u00e7\u00e3o seria o direito dos an\u00f4nimos marginalizados de inscreverem sua marca pessoal no espa\u00e7o p\u00fablico, para proclamarem sua exist\u00eancia como sujeitos. J\u00e1 os advers\u00e1rios dos pichadores costumam ver nas picha\u00e7\u00f5es a obsess\u00e3o pela sujeira atrevida, pelo prazer rudimentar de manchar o que \u00e9 limpo. Os mais sofisticados chegam mesmo a reverter a justificativa dos pichadores: a picha\u00e7\u00e3o seria a manifesta\u00e7\u00e3o de uma iniciativa privada dentro do espa\u00e7o aberto ao p\u00fablico. A discuss\u00e3o est\u00e1 lan\u00e7ada. N\u00e3o parece que estejamos pr\u00f3ximos de ver terminada essa batalha pela avalia\u00e7\u00e3o e reconhecimento de direitos conflitantes. O espa\u00e7o da cidade continua, assim, um campo de disputa entre os que det\u00eam o direito de propriedade e os que justificam a a\u00e7\u00e3o transgressiva como o direito a uma assinatura nesse espa\u00e7o. (Teobaldo Gouveia, in\u00e9dito) ","id":364279,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5 referem-se ao texto seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Entre o p\u00fablico e o privado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\u201cPichou o nome da gangue em parede de igreja\u201d. Esta frase est\u00e1 no dicion\u00e1rio <\/em><strong><em>Houaiss <\/em><\/strong><em>para exemplificar o sentido do verbo <\/em><strong><em>pichar<\/em><\/strong><em>: \u201cescrever, rabiscar (dizeres de qualquer esp\u00e9cie) em muros, paredes, fachadas de edif\u00edcios etc\u201d. Mas o exemplo de aplica\u00e7\u00e3o do verbo n\u00e3o \u00e9 neutro: a diferen\u00e7a entre \u201cnome da gangue\u201d e \u201cparede de igreja\u201d parece sugerir a viol\u00eancia de um ato conden\u00e1vel, her\u00e9tico, pecaminoso, aplicado sobre o espa\u00e7o do sagrado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Do ponto de vista dos pichadores, por\u00e9m, sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como pol\u00edtica, como uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica de car\u00e1ter transgressivo. A picha\u00e7\u00e3o seria o direito dos an\u00f4nimos marginalizados de inscreverem sua marca pessoal no espa\u00e7o p\u00fablico, para proclamarem sua exist\u00eancia como sujeitos. J\u00e1 os advers\u00e1rios dos pichadores costumam ver nas picha\u00e7\u00f5es a obsess\u00e3o pela sujeira atrevida, pelo prazer rudimentar de manchar o que \u00e9 limpo. Os mais sofisticados chegam mesmo a reverter a justificativa dos pichadores: a picha\u00e7\u00e3o seria a manifesta\u00e7\u00e3o de uma iniciativa privada dentro do espa\u00e7o aberto ao p\u00fablico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> A discuss\u00e3o est\u00e1 lan\u00e7ada. N\u00e3o parece que estejamos pr\u00f3ximos de ver terminada essa batalha pela avalia\u00e7\u00e3o e reconhecimento de direitos conflitantes. O espa\u00e7o da cidade continua, assim, um campo de disputa entre os que det\u00eam o direito de propriedade e os que justificam a a\u00e7\u00e3o transgressiva como o direito a uma assinatura nesse espa\u00e7o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Teobaldo Gouveia, in\u00e9dito) <\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/972517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil","id":15950}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o problema localizado pode ter sido causado pela pastilha de revestimento escolhida; um revestimento cer\u00e2mico de dimens\u00e3o superior \u00e0 utilizada, com certeza, teria evitado o descolamento.","provas":[{"id":33035,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil","id":15950},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1008660,"hashId":"3f87e08dac0ebc9b2c0bb5129665f664","enunciado":"o problema localizado pode ter sido causado pela pastilha de\r\nrevestimento escolhida; um revestimento cer\u00e2mico de\r\ndimens\u00e3o superior \u00e0 utilizada, com certeza, teria evitado o\r\ndescolamento.","resposta":3526381,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi detectado descolamento de pastilhas cer\u00e2micas de dimens\u00e3o 10 cm \u00d7 10 cm que revestiam a fachada de uma edifica\u00e7\u00e3o, a qual tem o formato de um ret\u00e2ngulo de aproximadamente 30 m de altura por 10 m de largura. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":371003,"enunciado":"<p>Foi detectado descolamento de pastilhas cer\u00e2micas de\r\ndimens\u00e3o 10 cm \u00d7 10 cm que revestiam a fachada de uma\r\nedifica\u00e7\u00e3o, a qual tem o formato de um ret\u00e2ngulo de\r\naproximadamente 30 m de altura por 10 m de largura.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1008660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil","id":15950}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"esse revestimento cer\u00e2mico em processo de descolamento pode ser recuperado com a aplica\u00e7\u00e3o de pintura ep\u00f3xi sobre ele.","provas":[{"id":33035,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil","id":15950},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1008662,"hashId":"2cbfac1a65d43daca4afe16e5ccb0e50","enunciado":"esse revestimento cer\u00e2mico em processo de descolamento pode\r\nser recuperado com a aplica\u00e7\u00e3o de pintura ep\u00f3xi sobre ele.","resposta":3526385,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi detectado descolamento de pastilhas cer\u00e2micas de dimens\u00e3o 10 cm \u00d7 10 cm que revestiam a fachada de uma edifica\u00e7\u00e3o, a qual tem o formato de um ret\u00e2ngulo de aproximadamente 30 m de altura por 10 m de largura. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":371003,"enunciado":"<p>Foi detectado descolamento de pastilhas cer\u00e2micas de\r\ndimens\u00e3o 10 cm \u00d7 10 cm que revestiam a fachada de uma\r\nedifica\u00e7\u00e3o, a qual tem o formato de um ret\u00e2ngulo de\r\naproximadamente 30 m de altura por 10 m de largura.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1008662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um valor que for depositado em conta de poupan\u00e7a no dia 10 de outubro e sacado no dia 9 de novembro do mesmo ano ser\u00e1 remunerado \u00e0 taxa de juros de 0,5% ao m\u00eas mais a taxa referencial, caso a meta da taxa SELIC seja superior a 8,5% ao ano.","provas":[{"id":34311,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1023346,"hashId":"0d3402d7f99f747c70913e34579d60a8","enunciado":"Um valor que for depositado em conta de poupan\u00e7a no\r\ndia 10 de outubro e sacado no dia 9 de novembro do mesmo\r\nano ser\u00e1 remunerado \u00e0 taxa de juros de 0,5% ao m\u00eas mais a\r\ntaxa referencial, caso a meta da taxa SELIC seja superior a\r\n8,5% ao ano.","resposta":3583587,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3583587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundos de investimentos, dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a e t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":373504,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundos de investimentos, dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a e\r\nt\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","pai":404818,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404843,"slug":"conhecimentos-bancarios-associacoes-de-poupanca-e-emprestimo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1023346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a frequ\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o de 60 Hz, a velocidade de campo girante de uma m\u00e1quina s\u00edncrona de 2 polos \u00e9 de 1.800 rpm.","provas":[{"id":34700,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1027683,"hashId":"0d54421e1ebda752756271ab9b146473","enunciado":"Considerando a frequ\u00eancia de alimenta\u00e7\u00e3o de 60 Hz, a\r\nvelocidade de campo girante de uma m\u00e1quina s\u00edncrona de\r\n2 polos \u00e9 de 1.800 rpm.","resposta":3597161,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3597160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3597161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue itens que se seguem, relativos a m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","id":374289,"enunciado":"Julgue itens que se seguem, relativos a m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1027683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 13.632\/2018 alterou a LDB para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem ao longo da vida.","provas":[{"id":34751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028726,"hashId":"049d835946b59bf1dfe105fe6298ce57","enunciado":"A Lei n.\u00ba 13.632\/2018 alterou a LDB para dispor sobre\r\neduca\u00e7\u00e3o e aprendizagem ao longo da vida.","resposta":3600556,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3600556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3600557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374490,"enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014 Lei de Diretrizes\r\ne Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.632\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem ao longo da vida.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.632\/2018 - Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), para dispor sobre educa\u00e7\u00e3o e aprendizagem ao longo da vida.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401810,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-632-2018-altera-a-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-para-dispor-sobre-educacao-e-aprendizagem-ao-longo-da-vida"}],"slug":"legislacao-federal\/1028726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe - FAPESE","sigla":"FAPESE","oab":false,"id":428}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prazo para decis\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo:","provas":[{"id":56889,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe - FAPESE","sigla":"FAPESE","oab":false,"id":428},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufs-se-2018-fapese-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPESE - UFS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1697152,"hashId":"551a4deb2738f62fa1f66f54de806497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo para decis\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a conclus\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo:<\/p>","resposta":6419290,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quinze (15) dias. ","id":6419286,"corpo":"<p>Quinze (15) dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sessenta (60) dias. ","id":6419287,"corpo":"<p> Sessenta (60) dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Quarenta e cinco (45) dias.","id":6419288,"corpo":"<p> Quarenta e cinco (45) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cinco (05) dias. ","id":6419289,"corpo":"<p> Cinco (05) dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trinta (30) dias. ","id":6419290,"corpo":"<p>Trinta (30) dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Do Dever de Decidir","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Do Dever de Decidir","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422923,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xi-do-dever-de-decidir"}],"slug":"direito-administrativo\/1697152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO mecanismo de que disp\u00f5e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para frear os abusos do direito individual, detendo a atividade daqueles que, porventura, se revelar contr\u00e1ria, nociva ou inconveniente ao bem-estar social, ao desenvolvimento e \u00e0 seguran\u00e7a nacional. Trata-se, portanto, da atua\u00e7\u00e3o do Estado que consiste em limitar, restringir ou mesmo condicionar direitos individuais quando seu exerc\u00edcio redundar em preju\u00edzo para o interesse p\u00fablico\u201d. (MADEIRA, Jos\u00e9 M. Pinheiro. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Rio de Janeiro: Freitas Bastos, 2014,12a. Ed,p.447).O fragmento texto acima se refere ao:","provas":[{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:07:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1699507,"hashId":"f8c9e89a70fb7dbb8d85f48711722ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO mecanismo de que disp\u00f5e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para frear os abusos do direito individual, detendo a atividade daqueles que, porventura, se revelar contr\u00e1ria, nociva ou inconveniente ao bem-estar social, ao desenvolvimento e \u00e0 seguran\u00e7a nacional. Trata-se, portanto, da atua\u00e7\u00e3o do Estado que consiste em limitar, restringir ou mesmo condicionar direitos individuais quando seu exerc\u00edcio redundar em preju\u00edzo para o interesse p\u00fablico\u201d. (MADEIRA, Jos\u00e9 M. Pinheiro. Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Rio de Janeiro: Freitas Bastos, 2014,12a. Ed,p.447).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento texto acima se refere ao:<\/p>","resposta":6430139,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abuso de poder.","id":6430136,"corpo":"<p>abuso de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder disciplinar.","id":6430137,"corpo":"<p>poder disciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico.","id":6430138,"corpo":"<p>poder hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia.","id":6430139,"corpo":"<p>poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder regulamentar.","id":6430140,"corpo":"<p>poder regulamentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1699507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe - FAPESE","sigla":"FAPESE","oab":false,"id":428}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta: ","provas":[{"id":56889,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa e Extens\u00e3o de Sergipe - FAPESE","sigla":"FAPESE","oab":false,"id":428},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufs-se-2018-fapese-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPESE - UFS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:15:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1697145,"hashId":"2b45f13350a841c90051195277a0b0dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta: <\/p>","resposta":6419257,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o aos contratados da san\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser aplicada pelo diretor de uma empresa p\u00fablica. ","id":6419254,"corpo":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o aos contratados da san\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode ser aplicada pelo diretor de uma empresa p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes definidos na Lei licitat\u00f3ria s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal condicionada.","id":6419255,"corpo":"<p>Os crimes definidos na Lei licitat\u00f3ria s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal condicionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel subsidiariamente o C\u00f3digo de Processo Penal no processamento e julgamento das infra\u00e7\u00f5es penais definidas na Lei 8.666\/1993.","id":6419256,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel subsidiariamente o C\u00f3digo de Processo Penal no processamento e julgamento das infra\u00e7\u00f5es penais definidas na Lei 8.666\/1993.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para os fins da Lei 8.666\/1993, pode ser equiparado a servidor p\u00fablico quem exerce emprego ou fun\u00e7\u00e3o numa sociedade de economia mista. ","id":6419257,"corpo":"<p> Para os fins da Lei 8.666\/1993, pode ser equiparado a servidor p\u00fablico quem exerce emprego ou fun\u00e7\u00e3o numa sociedade de economia mista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os prazos estabelecidos na Lei licitat\u00f3ria se iniciam e vencem em quaisquer dias, inclusive quando n\u00e3o houver expediente no \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":6419258,"corpo":"<p> Os prazos estabelecidos na Lei licitat\u00f3ria se iniciam e vencem em quaisquer dias, inclusive quando n\u00e3o houver expediente no \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422310,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422311,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1697145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:14:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739539,"hashId":"3d9ca7ac4d32a04b8728bf247181331b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6611835,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, contudo se submetem a regime jur\u00eddico de direito privado.","id":6611834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, contudo se submetem a regime jur\u00eddico de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o impedidas de exercer atividades diversas daquelas para as quais foram institu\u00eddas, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o.","id":6611835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias s\u00e3o impedidas de exercer atividades diversas daquelas para as quais foram institu\u00eddas, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Caixa Econ\u00f4mica Federal constitui\u2010se como autarquia econ\u00f4mica, destinada ao controle e incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de certas mercadorias.","id":6611836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Caixa Econ\u00f4mica Federal constitui\u2010se como autarquia econ\u00f4mica, destinada ao controle e incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de certas mercadorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, institu\u00eddas, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legal, para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":6611837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, institu\u00eddas, ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legal, para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista s\u00e3o entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, constitu\u00eddas por capital exclusivamente p\u00fablico para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":6611838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista s\u00e3o entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, constitu\u00eddas por capital exclusivamente p\u00fablico para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"nome_clean":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","oab":true,"nome":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407841,"slug":"direito-administrativo-atividades-desenvolvidas-pelas-autarquias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode exercer controle sobre os pr\u00f3prios atos, anulando os ilegais ou revogando os inconvenientes e inoportunos, com fundamento no princ\u00edpio do(da)","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:13:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739536,"hashId":"ded9e839acace8b6f820a6973931b2cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode exercer controle sobre os pr\u00f3prios atos, anulando os ilegais ou revogando os inconvenientes e inoportunos, com fundamento no princ\u00edpio do(da)<\/p>","resposta":6611822,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle.","id":6611819,"corpo":"<p>controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especialidade.","id":6611820,"corpo":"<p>especialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":6611821,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":6611822,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de veracidade.","id":6611823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presun\u00e7\u00e3o de veracidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito de Processo Administrativo Disciplinar \u2013 PAD, para apurar suposta infra\u00e7\u00e3o funcional cometida por Marly, Servidora P\u00fablica Federal, a comiss\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o do PAD, formal e legalmente constitu\u00edda, dirige memorando ao Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o de Marly, solicitando acesso a e-mail particular da servidora investigada, fornecido por provedor comercial de acesso \u00e0 internet, a fim de instruir o procedimento acusat\u00f3rio com provas que julga serem pertinentes, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Tomando como base os preceitos dos direitos e deveres individuais e coletivos postos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57652,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2018-ifto-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente de Alunos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 09:10:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1756716,"hashId":"c286318eda31e32c33c22233bb647e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito de Processo Administrativo Disciplinar \u2013 PAD, para apurar suposta infra\u00e7\u00e3o funcional cometida por Marly, Servidora P\u00fablica Federal, a comiss\u00e3o de condu\u00e7\u00e3o do PAD, formal e legalmente constitu\u00edda, dirige memorando ao Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de lota\u00e7\u00e3o de Marly, solicitando acesso a e-mail particular da servidora investigada, fornecido por provedor comercial de acesso \u00e0 internet, a fim de instruir o procedimento acusat\u00f3rio com provas que julga serem pertinentes, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial. Tomando como base os preceitos dos direitos e deveres individuais e coletivos postos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6689633,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada, tendo em vista que n\u00e3o constitui afronta \u00e0 primeira parte do art. 5\u00ba, XII, CF o uso das informa\u00e7\u00f5es contidas no e-mail da servidora, mesmo que privado.","id":6689629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada, tendo em vista que n\u00e3o constitui afronta \u00e0 primeira parte do art. 5\u00ba, XII, CF o uso das informa\u00e7\u00f5es contidas no e-mail da servidora, mesmo que privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser executada, mesmo que com autoriza\u00e7\u00e3o de ordem judicial, em estrita observ\u00e2ncia ao inciso XII, do artigo 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6689630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser executada, mesmo que com autoriza\u00e7\u00e3o de ordem judicial, em estrita observ\u00e2ncia ao inciso XII, do artigo 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada por se tratar de dilig\u00eancia necess\u00e1ria para fins acusat\u00f3rios. Assim, informa\u00e7\u00f5es provenientes do e-mail privado da servidora dever\u00e3o ser disponibilizadas, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o judicial","id":6689631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada por se tratar de dilig\u00eancia necess\u00e1ria para fins acusat\u00f3rios. Assim, informa\u00e7\u00f5es provenientes do e-mail privado da servidora dever\u00e3o ser disponibilizadas, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o judicial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada por entender-se que se a correspond\u00eancia eletr\u00f4nica de onde se retirou a prova guarda rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, por ser ela do Servi\u00e7o p\u00fablico e n\u00e3o privativa da servidora, a prova contida no e-mail da servidora, mesmo que privado, poder\u00e1 ser utilizada.","id":6689632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o deve ser executada por entender-se que se a correspond\u00eancia eletr\u00f4nica de onde se retirou a prova guarda rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, por ser ela do Servi\u00e7o p\u00fablico e n\u00e3o privativa da servidora, a prova contida no e-mail da servidora, mesmo que privado, poder\u00e1 ser utilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser executada, tendo em vista veda\u00e7\u00e3o expressa no inciso XII, do artigo 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo seus dados inviol\u00e1veis pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":6689633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser executada, tendo em vista veda\u00e7\u00e3o expressa no inciso XII, do artigo 5\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sendo seus dados inviol\u00e1veis pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dizer que \u201cA liberdade n\u00e3o \u00e9 um benef\u00edcio seletivo\u201d, a autora do texto quer dizer que a liberdade","provas":[{"id":29155,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":945665,"hashId":"1e6b198b997c53d0bc556e0ccec2a34f","enunciado":"Ao dizer que \u201cA liberdade n\u00e3o \u00e9 um benef\u00edcio seletivo\u201d, a autora\r\ndo texto quer dizer que a liberdade","resposta":3312588,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser a mesma para todas as pessoas.","id":3312588,"corpo":"deve ser a mesma para todas as pessoas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma conquista de poucos para muitos.","id":3312589,"corpo":"\u00e9 uma conquista de poucos para muitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi conquistada por uma minoria lutadora.","id":3312590,"corpo":"foi conquistada por uma minoria lutadora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz parte de um objetivo di\u00e1rio de todos os cidad\u00e3os.","id":3312591,"corpo":"faz parte de um objetivo di\u00e1rio de todos os cidad\u00e3os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o chegou a um estado de perfei\u00e7\u00e3o.","id":3312592,"corpo":"ainda n\u00e3o chegou a um estado de perfei\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359246,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29155\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/945665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto concluir, a partir da leitura do texto, que a autora faz uma cr\u00edtica","provas":[{"id":29629,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":29630,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"},{"id":29658,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":29659,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2018"},{"id":29660,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"},{"id":29702,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"},{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"},{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":953234,"hashId":"16b58d53a154872ff7adee8bebc97e4c","enunciado":"\u00c9 correto concluir, a partir da leitura do texto, que a autora faz uma cr\u00edtica","resposta":3336762,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e0 busca da felicidade como forma de vida, em harmonia com o semelhante na busca de seus ideais.","id":3336760,"corpo":" \u00e0 busca da felicidade como forma de vida, em harmonia com o semelhante na busca de seus ideais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a uma nova gera\u00e7\u00e3o de jovens brilhantes intelectualmente e respons\u00e1veis, mas que negam suas origens.","id":3336761,"corpo":"a uma nova gera\u00e7\u00e3o de jovens brilhantes intelectualmente e respons\u00e1veis, mas que negam suas origens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao comportamento de determinada classe social cujas a\u00e7\u00f5es excluem valores morais respons\u00e1veis pelo desenvolvimento sadio e equilibrado mesmo diante das dificuldades.","id":3336762,"corpo":"ao comportamento de determinada classe social cujas a\u00e7\u00f5es excluem valores morais respons\u00e1veis pelo desenvolvimento\r\nsadio e equilibrado mesmo diante das dificuldades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 gera\u00e7\u00e3o atual que despreza conceitos e valores morais vividos e ensinados por seus pais e preferem, por outro lado, viver um modelo imposto pela sociedade do consumo.","id":3336763,"corpo":"\u00e0 gera\u00e7\u00e3o atual que despreza conceitos e valores morais vividos e ensinados por seus pais e preferem, por outro\r\nlado, viver um modelo imposto pela sociedade do consumo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360746,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29629\/42.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409539,"slug":"lingua-portuguesa-metodos-de-raciocinio-ou-metodos-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/953234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das escolas p\u00fablicas, as bibliotecas escolares brasileiras surgiram por volta da seguinte data:","provas":[{"id":57760,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1748986,"hashId":"86c68e109039e47f9eeb6d2610ef90e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das escolas p\u00fablicas, as bibliotecas escolares brasileiras surgiram por volta da seguinte data:<\/p>","resposta":6654786,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1920.","id":6654785,"corpo":"<p>1920.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1930.","id":6654786,"corpo":"<p>1930.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1940.","id":6654787,"corpo":"<p>1940.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1950.","id":6654788,"corpo":"<p>1950.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1960.","id":6654789,"corpo":"<p>1960.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tipos de biblioteca","oab":false,"nome":"Tipos de biblioteca","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402306,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-biblioteca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. \u201cDe acordo com o art. 150, \u00a77\u00ba, da CR, \u00e0 luz da cl\u00e1usula de restitui\u00e7\u00e3o do excesso e respectivo direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 devido ao contribuinte passivo a diferen\u00e7a do pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente se a base de c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for inferior \u00e0 que se concretize empiricamente no fato gerador presumido.\u201d PORQUE II. \u201cO modo de raciocinar \u2018tipificante\u2019 no campo do direito tribut\u00e1rio n\u00e3o pode ignorar a narrativa extra\u00edda da realidade do processo econ\u00f4mico.\u201d A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32683,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-consulplan-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003628,"hashId":"dfc007d2a103ae00a68d89dd2cf04bed","enunciado":"<p>Avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.\r\n<\/p><p>I. \u201cDe acordo com o art. 150, \u00a77\u00ba, da CR, \u00e0 luz da cl\u00e1usula de restitui\u00e7\u00e3o do excesso e respectivo direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\ndevido ao contribuinte passivo a diferen\u00e7a do pago a mais no regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para frente se a base\r\nde c\u00e1lculo efetiva da opera\u00e7\u00e3o for inferior \u00e0 que se concretize empiricamente no fato gerador presumido.\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\">PORQUE\r\n<\/p><p>II. \u201cO modo de raciocinar \u2018tipificante\u2019 no campo do direito tribut\u00e1rio n\u00e3o pode ignorar a narrativa extra\u00edda da realidade\r\ndo processo econ\u00f4mico.\u201d\r\n<\/p><p>A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3508458,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A segunda afirmativa \u00e9 falsa e a primeira verdadeira.","id":3508455,"corpo":"A segunda afirmativa \u00e9 falsa e a primeira verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":3508456,"corpo":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":3508457,"corpo":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":3508458,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370058,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1003628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia de um f\u00e1rmaco corresponde \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o em que esse f\u00e1rmaco produz 50% de sua resposta m\u00e1xima.","provas":[{"id":33034,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33352,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1008542,"hashId":"6f4c18058b1590cf2e34b9bce93df6f5","enunciado":"A efic\u00e1cia de um f\u00e1rmaco corresponde \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o em que\r\nesse f\u00e1rmaco produz 50% de sua resposta m\u00e1xima.","resposta":3526145,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacodin\u00e2mica, divis\u00e3o da farmacologia que estuda os efeitos de f\u00e1rmacos sobre o corpo, julgue os itens que se seguem.","id":370972,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacodin\u00e2mica, divis\u00e3o da farmacologia que\r\nestuda os efeitos de f\u00e1rmacos sobre o corpo, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1008542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cromatografia de camada delgada permite quantificar a concentra\u00e7\u00e3o de cafe\u00edna presente em um suplemento alimentar termog\u00eanico.","provas":[{"id":33034,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33352,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1008558,"hashId":"ff4ac19e939eea6ccb0d1c3388b52df6","enunciado":"A cromatografia de camada delgada permite quantificar a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de cafe\u00edna presente em um suplemento alimentar\r\ntermog\u00eanico.","resposta":3526177,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio s\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.","id":370978,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33034\/01.gif\"><\/p><p>Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio\r\ns\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1008558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es do monitor socioeducativo:I. Controlar a entrada e sa\u00edda dos educandos na unidade, bem como a perman\u00eancia dos mesmos na \u00e1rea interna da unidade.II. Garantir a disciplina e seguran\u00e7a dos socioeducandos pautadas na Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o, Garantia e Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente da Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescente (FCRIA).III. Realizar atividades socioeducativas e recreativas visando a reeduca\u00e7\u00e3o do adolescente infrator.IV. Coordenar e executar sob orienta\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica, as atividades de orienta\u00e7\u00e3o profissional dos adolescentes.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":40176,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcria-ap-2018-fcc-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182282,"hashId":"55bb48130a648b74bbfd57f543d22715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es do monitor socioeducativo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Controlar a entrada e sa\u00edda dos educandos na unidade, bem como a perman\u00eancia dos mesmos na \u00e1rea interna da unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantir a disciplina e seguran\u00e7a dos socioeducandos pautadas na Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o, Garantia e Defesa dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente da Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescente (FCRIA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar atividades socioeducativas e recreativas visando a reeduca\u00e7\u00e3o do adolescente infrator.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Coordenar e executar sob orienta\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica, as atividades de orienta\u00e7\u00e3o profissional dos adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4243775,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":4243773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4243774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4243775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4243776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4243777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1182282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e ao preconceito, a escola, al\u00e9m de instruir e educar, deve","provas":[{"id":40176,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcria-ap-2018-fcc-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182339,"hashId":"e1e34d725f52f90d9f6bacea2c555673","enunciado":"<p align=justify>No combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o e ao preconceito, a escola, al\u00e9m de instruir e educar, deve<\/p>","resposta":4244032,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir junto com a comunidade, a sua fun\u00e7\u00e3o de garantir os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes.","id":4244032,"corpo":"<p align=justify>assumir junto com a comunidade, a sua fun\u00e7\u00e3o de garantir os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discutir sistematicamente as regras de boa conduta a serem praticadas durante as atividades escolares.","id":4244033,"corpo":"<p align=justify>discutir sistematicamente as regras de boa conduta a serem praticadas durante as atividades escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exigir que todos educadores e equipe t\u00e9cnica sigam as diretrizes pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas da escola, evitando discutir as quest\u00f5es de g\u00eanero nas aulas.","id":4244034,"corpo":"<p align=justify>exigir que todos educadores e equipe t\u00e9cnica sigam as diretrizes pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas da escola, evitando discutir as\r\nquest\u00f5es de g\u00eanero nas aulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar, junto aos educadores e dirigente escolar, um conjunto de normas que padronize o comportamento dos socioeducandos para que n\u00e3o haja v\u00e1rias orienta\u00e7\u00f5es sexuais.","id":4244035,"corpo":"<p align=justify>elaborar, junto aos educadores e dirigente escolar, um conjunto de normas que padronize o comportamento dos\r\nsocioeducandos para que n\u00e3o haja v\u00e1rias orienta\u00e7\u00f5es sexuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer uma metodologia de ensino que garante a disciplina de todos os socioeducandos, sejam brancos ou negros.","id":4244036,"corpo":"<p align=justify>estabelecer uma metodologia de ensino que garante a disciplina de todos os socioeducandos, sejam brancos ou negros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1182339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}