{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8310,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O projeto executivo \u00e9 fundamental para a obten\u00e7\u00e3o das vantagens que o processo construtivo em alvenaria estrutural permite. II. As aberturas necess\u00e1rias para a circula\u00e7\u00e3o vertical assim como escadas, elevadores, po\u00e7os de luz e ventila\u00e7\u00e3o aumentam a rigidez da laje, fortalecendo-a. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73190,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 23:17:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2295340,"hashId":"4d0d7b69ed4538dd60194c3c747eb541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O projeto executivo \u00e9 fundamental para a obten\u00e7\u00e3o das vantagens que o processo construtivo em alvenaria estrutural permite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As aberturas necess\u00e1rias para a circula\u00e7\u00e3o vertical assim como escadas, elevadores, po\u00e7os de luz e ventila\u00e7\u00e3o aumentam a rigidez da laje, fortalecendo-a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047430,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9047429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9047432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As pagina\u00e7\u00f5es ou eleva\u00e7\u00f5es s\u00e3o plantas que n\u00e3o devem ser usadas para complementar as plantas de primeira e segunda fiadas, pois nessas \u00e9 poss\u00edvel visualizar todos os detalhes da alvenaria. II. A contra-verga \u00e9 posicionada na \u00faltima fiada antes da abertura da janela (de baixo para cima). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73190,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 22:50:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2295331,"hashId":"cda545a43957a72ae685b6d20e2df00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pagina\u00e7\u00f5es ou eleva\u00e7\u00f5es s\u00e3o plantas que n\u00e3o devem ser usadas para complementar as plantas de primeira e segunda fiadas, pois nessas \u00e9 poss\u00edvel visualizar todos os detalhes da alvenaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A contra-verga \u00e9 posicionada na \u00faltima fiada antes da abertura da janela (de baixo para cima). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047395,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9047393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9047396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, no tocante aos atos de improbidade administrativa elencados na Lei n\u00ba 8.429\/92. I. Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais n\u00e3o configura ato de improbidade. II. Deixar de cumprir a exig\u00eancia de requisitos de acessibilidade previstos na legisla\u00e7\u00e3o constitui ato de improbidade que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. Permitir que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":79713,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"},{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:55:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382533,"hashId":"14cbf34cb19315b7beff24645a794134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, no tocante aos atos de improbidade administrativa elencados na Lei n\u00ba 8.429\/92. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conceder benef\u00edcio administrativo ou fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais n\u00e3o configura ato de improbidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deixar de cumprir a exig\u00eancia de requisitos de acessibilidade previstos na legisla\u00e7\u00e3o constitui ato de improbidade que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permitir que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9429137,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9429136,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9429137,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9429138,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9429139,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422943,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422945,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2382533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017, estabelece o direito \u00e0 adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para o usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico. Os agentes p\u00fablicos e prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos devem seguir algumas diretrizes para garantir um bom atendimento aos usu\u00e1rios.Entre as afirmativas abaixo, selecione a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o indica verdadeiramente uma dessas diretrizes. I. Atendimento por ordem de chegada, ressalvados casos de urg\u00eancia e aqueles em que houver possibilidade de agendamento, asseguradas as prioridades legais \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aos idosos, \u00e0s gestantes, \u00e0s lactantes e \u00e0s pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo. II. Defini\u00e7\u00e3o, publicidade e observ\u00e2ncia de hor\u00e1rios e normas compat\u00edveis com o bom atendimento ao usu\u00e1rio. III. Igualdade no tratamento aos usu\u00e1rios, excetuando-se os casos de familiares de servidores p\u00fablicos, servidores em cargos superiores e militares, para os quais o atendimento deve ser priorit\u00e1rio. IV. Autentica\u00e7\u00e3o de documentos pelo pr\u00f3prio agente p\u00fablico, \u00e0 vista dos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, vedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma, salvo em caso de d\u00favidas de autenticidade. ","provas":[{"id":79713,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-30 15:57:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2382566,"hashId":"4431f817c3ef78db65c57a8c1aca57f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017, estabelece o direito \u00e0 adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para o usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico. Os agentes p\u00fablicos e prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos devem seguir algumas diretrizes para garantir um bom atendimento aos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as afirmativas abaixo, selecione a op\u00e7\u00e3o que <strong>n\u00e3o <\/strong>indica verdadeiramente uma dessas diretrizes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atendimento por ordem de chegada, ressalvados casos de urg\u00eancia e aqueles em que houver possibilidade de agendamento, asseguradas as prioridades legais \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aos idosos, \u00e0s gestantes, \u00e0s lactantes e \u00e0s pessoas acompanhadas por crian\u00e7as de colo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Defini\u00e7\u00e3o, publicidade e observ\u00e2ncia de hor\u00e1rios e normas compat\u00edveis com o bom atendimento ao usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Igualdade no tratamento aos usu\u00e1rios, excetuando-se os casos de familiares de servidores p\u00fablicos, servidores em cargos superiores e militares, para os quais o atendimento deve ser priorit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Autentica\u00e7\u00e3o de documentos pelo pr\u00f3prio agente p\u00fablico, \u00e0 vista dos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, vedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma, salvo em caso de d\u00favidas de autenticidade. <\/p>","resposta":9429245,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":9429242,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":9429243,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":9429244,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III. ","id":9429245,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.460\/2017\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.460\/2017\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422931,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-460-2017-2017-lei-dos-usuarios-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2382566","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758,"slug":"engenheiro-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sistemas de cores. I RGB \u00e9 um modelo de cores aditivo no qual pixels vermelho, verde e preto (red, green, black) s\u00e3o adicionados juntamente em v\u00e1rias configura\u00e7\u00f5es distintas para reproduzir um grande conjunto de cores. II CMY \u00e9 um sistema de cores prim\u00e1rias subtrativas, ciano, magenta e amarelo (cyan, magenta, yellow). III O sistema CMY possibilita a obten\u00e7\u00e3o de uma vasta gama de cores e, por vezes, preto \u00e9 adicionado ao sistema para melhorar a reprodu\u00e7\u00e3o de cores escuras. IV Para representar uma cor no sistema RGB, em nota\u00e7\u00e3o decimal, atribui-se um valor entre 0 e 255 para cada um dos componentes vermelho, verde e preto. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758,"slug":"engenheiro-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 17:31:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612395,"hashId":"7cf4125d9235675aeb689f34057519c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sistemas de cores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I RGB \u00e9 um modelo de cores aditivo no qual pixels vermelho, verde e preto (red, green, black) s\u00e3o adicionados juntamente em v\u00e1rias configura\u00e7\u00f5es distintas para reproduzir um grande conjunto de cores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II CMY \u00e9 um sistema de cores prim\u00e1rias subtrativas, ciano, magenta e amarelo (cyan, magenta, yellow). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O sistema CMY possibilita a obten\u00e7\u00e3o de uma vasta gama de cores e, por vezes, preto \u00e9 adicionado ao sistema para melhorar a reprodu\u00e7\u00e3o de cores escuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Para representar uma cor no sistema RGB, em nota\u00e7\u00e3o decimal, atribui-se um valor entre 0 e 255 para cada um dos componentes vermelho, verde e preto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6057517,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6057516,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6057517,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":6057518,"corpo":"<p> I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6057519,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"}],"slug":"informatica\/1612395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas operacionais Windows e Linux, os usu\u00e1rios interagem diretamente com um programa e interpretador de comandos quando \u00e9 baseado em texto, e por outro quando usa \u00edcones. O programa e o interpretador de comandos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":63727,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 17:12:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1951875,"hashId":"abe0ea1334d0931f13e6e16c385ea91b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sistemas operacionais Windows e Linux, os usu\u00e1rios interagem diretamente com um programa e interpretador de comandos quando \u00e9 baseado em texto, e por outro quando usa \u00edcones. O programa e o interpretador de comandos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":7555666,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shell e GUI (Guide User Interface)","id":7555666,"corpo":"<p>Shell e GUI (Guide User Interface)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Post e GUI (Guide User Interface)","id":7555667,"corpo":"<p>Post e GUI (Guide User Interface)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Post e PSI (Program Status Interface)","id":7555668,"corpo":"<p>Post e PSI (Program Status Interface)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shell e PSI (Program Status Interface)","id":7555669,"corpo":"<p>Shell e PSI (Program Status Interface)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica","id":18883,"slug":"tecnico-em-grafica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um software de desenho \u00e9 utilizado para criar ou elaborar uma imagem, essa imagem s\u00f3 N\u00c3O poder\u00e1 ser reconhecida por um outro software de desenho se:","provas":[{"id":58777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica","id":18883,"slug":"tecnico-em-grafica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-mar-tecnico-em-grafica-2","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - T\u00e9cnico em Gr\u00e1fica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 17:19:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1771679,"hashId":"60dd293de639128f06d9f52850287a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um software de desenho \u00e9 utilizado para criar ou elaborar uma imagem, essa imagem s\u00f3 N\u00c3O poder\u00e1 ser reconhecida por um outro software de desenho se:<\/p>","resposta":6757575,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver incompatibilidade no tipo de arquivo salvo.","id":6757575,"corpo":"<p>houver incompatibilidade no tipo de arquivo salvo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imagem for salva em JPEG","id":6757576,"corpo":"<p>a imagem for salva em JPEG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imagem for impressa, digitalizada e saiva em BMP.","id":6757577,"corpo":"<p>a imagem for impressa, digitalizada e saiva em BMP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imagem for salva em GIF.","id":6757578,"corpo":"<p>a imagem for salva em GIF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a imagem for exportada como imagem bitmap.","id":6757579,"corpo":"<p>a imagem for exportada como imagem bitmap.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bancos de dados se tornaram o principal elemento dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o pe\u00e7as de vital import\u00e2ncia para as organiza\u00e7\u00f5es, pois cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizadas no controle de opera\u00e7\u00f5es empresariais. Um elemento relacionado \u00e0 estrutura de bancos de dados \u00e9:","provas":[{"id":56635,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 17:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1693599,"hashId":"85bc27772e20389d3fe309278a180f86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bancos de dados se tornaram o principal elemento dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o pe\u00e7as de vital import\u00e2ncia para as organiza\u00e7\u00f5es, pois cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizadas no controle de opera\u00e7\u00f5es empresariais. Um elemento relacionado \u00e0 estrutura de bancos de dados \u00e9:<\/p>","resposta":6403688,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estilo.","id":6403687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00edndice.","id":6403688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00edndice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vari\u00e1vel.","id":6403689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o comando.","id":6403690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comutador.","id":6403691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comutador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices","oab":false,"nome":"\u00cdndices","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8050,"slug":"tecnologia-da-informacao-indices"}],"slug":"informatica\/1693599","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a seguinte equa\u00e7\u00e3o irracional em R2 + x+4\u200b = 5","provas":[{"id":60029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 02:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2273337,"hashId":"65a7676a3c357255f5d1992299799177","enunciado":"<p>Resolva a seguinte equa\u00e7\u00e3o irracional em R<\/p><p style=\"text-align: center;\">2 + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{x+4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.174445em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.865555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.82556em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.174445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 5<\/p>","resposta":8950123,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = {5}","id":8950123,"corpo":"<p>V = {5}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V = {10}","id":8950124,"corpo":"<p>V = {10}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V = {27}","id":8950125,"corpo":"<p>V = {27}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V = {3}","id":8950126,"corpo":"<p>V = {3}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":"matematica\/2273337","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que completa corretamente a lacuna. \u201c5 ml \u00e9 igual a _______l.\u201d","provas":[{"id":60029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iaras-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 02:45:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2273351,"hashId":"5db37e5c0345799112480839e60a0095","enunciado":"<p>Indique a alternativa que completa <u>corretamente<\/u> a lacuna. \u201c5 ml \u00e9 igual a _______l.\u201d<\/p>","resposta":8950168,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":8950165,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500","id":8950166,"corpo":"<p>500<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.000","id":8950167,"corpo":"<p>5.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,005","id":8950168,"corpo":"<p>0,005<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fabricante de mem\u00f3rias para computador tem o objetivo de produzir um tipo de mem\u00f3ria n\u00e3o-vol\u00e1til e que pode ser apagada sem ser removida do circuito. Para isso, o fabricante precisa produzir qual tipo de mem\u00f3ria?","provas":[{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 13:08:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382859,"hashId":"4dad9292e5676b6d3ebcf1b3138394f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fabricante de mem\u00f3rias para computador tem o objetivo de produzir um tipo de mem\u00f3ria n\u00e3o-vol\u00e1til e que pode ser apagada sem ser removida do circuito. Para isso, o fabricante precisa produzir qual tipo de mem\u00f3ria?<\/p>","resposta":9430315,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SDRAM","id":9430312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SDRAM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROM","id":9430313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EPROM","id":9430314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPROM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FLASH","id":9430315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FLASH<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias N\u00e3o Vol\u00e1teis ou Est\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias N\u00e3o Vol\u00e1teis ou Est\u00e1ticas","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428989,"slug":"tecnologia-da-informacao-memorias-nao-volateis-ou-estaticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Unidade Central de Processamento (UCP) realizar a execu\u00e7\u00e3o dos programas armazenados na Mem\u00f3ria Principal (MP), buscando cada instru\u00e7\u00e3o armazenada, interpretando-a e, em seguida, executando-a. Assinale a alternativa que apresenta n\u00e3o todos, mas os principais itens que comp\u00f5em a Unidade Central de Processamento.","provas":[{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 13:04:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382842,"hashId":"50abeb2c0b4b094782e78d60bc0611ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade da Unidade Central de Processamento (UCP) realizar a execu\u00e7\u00e3o dos programas armazenados na Mem\u00f3ria Principal (MP), buscando cada instru\u00e7\u00e3o armazenada, interpretando-a e, em seguida, executando-a. Assinale a alternativa que apresenta n\u00e3o todos, mas os principais itens que comp\u00f5em a Unidade Central de Processamento.<\/p>","resposta":9430252,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de Controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica, Registradores.","id":9430252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de Controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica, Registradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Principal, Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria, Mem\u00f3ria Cache.","id":9430253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria Principal, Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria, Mem\u00f3ria Cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Principal, Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica.","id":9430254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria Principal, Mem\u00f3ria Secund\u00e1ria, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade de Controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica, Mem\u00f3ria Cache.","id":9430255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de Controle, Unidade L\u00f3gica e Aritm\u00e9tica, Mem\u00f3ria Cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o do estado do Amazonas, a respeito do Receitu\u00e1rio Agron\u00f4mico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 12:37:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715777,"hashId":"a766c14d1cca3585d5eedbc799115def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o do estado do Amazonas, a respeito do Receitu\u00e1rio Agron\u00f4mico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505014,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns agrot\u00f3xicos podem ser comercializados mediante apresenta\u00e7\u00e3o do receitu\u00e1rio.","id":6505010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns agrot\u00f3xicos podem ser comercializados mediante apresenta\u00e7\u00e3o do receitu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O receitu\u00e1rio dever\u00e1 ser emitido por qualquer profissional de n\u00edvel superior.","id":6505011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O receitu\u00e1rio dever\u00e1 ser emitido por qualquer profissional de n\u00edvel superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O receitu\u00e1rio dever\u00e1 ser expedido em via \u00fanica, para evitar sua reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":6505012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O receitu\u00e1rio dever\u00e1 ser expedido em via \u00fanica, para evitar sua reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estabelecimento comercial dever\u00e1 manter o receitu\u00e1rio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores pelo prazo de um ano, a partir da data de emiss\u00e3o.","id":6505013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento comercial dever\u00e1 manter o receitu\u00e1rio \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores pelo prazo de um ano, a partir da data de emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio e o profissional legalmente habilitado dever\u00e3o manter em seu poder uma das vias da receita pelo per\u00edodo de dois anos.","id":6505014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio e o profissional legalmente habilitado dever\u00e3o manter em seu poder uma das vias da receita pelo per\u00edodo de dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esgoto dom\u00e9stico \u00e9 composto por toda a \u00e1gua e res\u00edduos que ela carrega pelos encanamentos de casas, escrit\u00f3rios e estabelecimentos comerciais. Sobre o esgoto dom\u00e9stico, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":74720,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 12:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286179,"hashId":"00687befd3e6d636cf4dabb9224e0084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esgoto dom\u00e9stico \u00e9 composto por toda a \u00e1gua e res\u00edduos que ela carrega pelos encanamentos de casas, escrit\u00f3rios e estabelecimentos comerciais. Sobre o esgoto dom\u00e9stico, \u00e9 correto afirmar que, EXCETO:<\/p>","resposta":9007757,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 feito em Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1guas Residuais (ETARs), tamb\u00e9m conhecidas como Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE).","id":9007756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento \u00e9 feito em Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1guas Residuais (ETARs), tamb\u00e9m conhecidas como Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das fases do tratamento de esgoto \u00e9 a Digest\u00e3o Anaer\u00f3bica; nesse momento, a areia em suspens\u00e3o no esgoto vai para o fundo do tanque, enquanto os materiais org\u00e2nicos ficam nas camadas superiores.","id":9007757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fases do tratamento de esgoto \u00e9 a Digest\u00e3o Anaer\u00f3bica; nesse momento, a areia em suspens\u00e3o no esgoto vai para o fundo do tanque, enquanto os materiais org\u00e2nicos ficam nas camadas superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE) conseguem tratar o esgoto, atrav\u00e9s de processos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos de decomposi\u00e7\u00e3o, impostos pelo padr\u00e3o de sa\u00fade da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005.","id":9007758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE) conseguem tratar o esgoto, atrav\u00e9s de processos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos de decomposi\u00e7\u00e3o, impostos pelo padr\u00e3o de sa\u00fade da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ameb\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 atrav\u00e9s de \u00e1gua contaminada. ","id":9007759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ameb\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 atrav\u00e9s de \u00e1gua contaminada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o objetivos do tratamento dos esgotos dom\u00e9sticos: remover o material s\u00f3lido e reduzir a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio. ","id":9007760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos do tratamento dos esgotos dom\u00e9sticos: remover o material s\u00f3lido e reduzir a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a uma s\u00e9rie de tratamentos apropriados que v\u00e3o reduzir a concentra\u00e7\u00e3o de poluentes at\u00e9 o ponto em que n\u00e3o apresentem riscos para a sa\u00fade. Cada etapa do tratamento representa um obst\u00e1culo \u00e0 transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. S\u00e3o etapas do tratamento da \u00e1gua:I. Coagula\u00e7\u00e3o. II. Flocula\u00e7\u00e3o. III. Decanta\u00e7\u00e3o. IV. Filtra\u00e7\u00e3o. V. Desinfec\u00e7\u00e3o. VI. Fluoreta\u00e7\u00e3o. VII. Corre\u00e7\u00e3o de Ph. Est\u00e3o CORRETAS: ","provas":[{"id":74720,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 12:44:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286172,"hashId":"145aba010aba8a0d188c1786243fa7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua oferecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a uma s\u00e9rie de tratamentos apropriados que v\u00e3o reduzir a concentra\u00e7\u00e3o de poluentes at\u00e9 o ponto em que n\u00e3o apresentem riscos para a sa\u00fade. Cada etapa do tratamento representa um obst\u00e1culo \u00e0 transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o etapas do tratamento da \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Coagula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Flocula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Decanta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Filtra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Fluoreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Corre\u00e7\u00e3o de Ph. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS: <\/p>","resposta":9007728,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":9007724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, V, VI e VII apenas.","id":9007725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, V, VI e VII apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e VII apenas. ","id":9007726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e VII apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI apenas. ","id":9007727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, V e VI apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI e VII.","id":9007728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V, VI e VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo.(Oliveira e Alves de Brito, 1988)A sequ\u00eancia de tipos de descontinuidades e mecanismos de ruptura plana dos maci\u00e7os rochosos A, B, C e D representam, respectivamente,","provas":[{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 13:18:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1697040,"hashId":"07f10ada056d874ad1f80794b23bfb64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56050\/questao\/1697040-20210512144236000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Oliveira e Alves de Brito, 1988)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de tipos de descontinuidades e mecanismos de ruptura plana dos maci\u00e7os rochosos <strong>A, B, C <\/strong>e<strong> D<\/strong> representam, respectivamente,<\/p>","resposta":6418774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deslizamento e ruptura por cisalhamento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, e redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento.","id":6418774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslizamento e ruptura por cisalhamento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, e redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deslizamento e ruptura por cisalhamento, separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, e deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o.","id":6418775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslizamento e ruptura por cisalhamento, separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, e deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, deslizamento e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, e separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento.","id":6418776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, deslizamento e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, e separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, deslizamento e ruptura por cisalhamento, e redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento.","id":6418777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, deslizamento e ruptura por cisalhamento, e redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deslizamento e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, e separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento.","id":6418778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslizamento e ruptura por cisalhamento, redu\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo de mergulho efetivo da superf\u00edcie de ruptura devido ao dobramento, deslizamento e ruptura por tra\u00e7\u00e3o, e separa\u00e7\u00e3o por meio das juntas e ruptura por cisalhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"engenharia-de-minas\/1697040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados em tratamento de \u00e1gua, o produto relacionado ao seu principal uso \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 12:59:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703176,"hashId":"18b482b635d24d7e607151e2e34ce37a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados em tratamento de \u00e1gua, o produto relacionado ao seu principal uso \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":6445904,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoclorito de c\u00e1lcio \u2212 algicida.","id":6445902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoclorito de c\u00e1lcio \u2212 algicida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sulfato de cobre \u2212 oxidante.","id":6445903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfato de cobre \u2212 oxidante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edmeros naturais \u2212 auxiliares de flocula\u00e7\u00e3o.","id":6445904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edmeros naturais \u2212 auxiliares de flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carbonato de s\u00f3dio \u2212 adsorventes.","id":6445905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carbonato de s\u00f3dio \u2212 adsorventes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cloreto f\u00e9rrico \u2212 alcalinizantes.","id":6445906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cloreto f\u00e9rrico \u2212 alcalinizantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1703176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de plastina\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver, ou de partes dele.","provas":[{"id":31757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 15:43:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":990734,"hashId":"6600b76487c1225c402995eaa8d61e34","enunciado":"A t\u00e9cnica de plastina\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o de\r\ncad\u00e1ver, ou de partes dele.","resposta":3459598,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de embalsamamento.","id":367894,"enunciado":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de embalsamamento.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/990734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos temas \u201cDa Interven\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDo Estado de S\u00edtio\u201d e \u201cDo Estado de Defesa\u201d, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66503,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027270,"hashId":"f3e884a2139247f9c3290cdce3f03c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos temas \u201cDa Interven\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cDo Estado de S\u00edtio\u201d e \u201cDo Estado de Defesa\u201d, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7897191,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal, quando utilizada para a garantia do livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o, depender\u00e1 de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":7897189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decreta\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal, quando utilizada para a garantia do livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o, depender\u00e1 de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa \u00e9 ato privativo do Chefe do Executivo, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, e visa a restabelecer prontamente a ordem em caso de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional.","id":7897190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa \u00e9 ato privativo do Chefe do Executivo, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, e visa a restabelecer prontamente a ordem em caso de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer . uma dessas medidas.","id":7897191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer . uma dessas medidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o decreto que instituir o estado de defesa determinar\u00e1 o tempo de sua dura\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ser\u00e1 superior a. trinta dias, podendo ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, desde que submetido o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Senado Federal, que decidir\u00e1 por maioria.","id":7897192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto que instituir o estado de defesa determinar\u00e1 o tempo de sua dura\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o ser\u00e1 superior a. trinta dias, podendo ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, desde que submetido o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Senado Federal, que decidir\u00e1 por maioria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o decreto que instituir o estado de defesa indicar\u00e1, nos termos e limites da lei, as medidas coercitivas a vigorarem, podendo ser prevista a medida de. restri\u00e7\u00e3o ao direito de locomo\u00e7\u00e3o.","id":7897193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto que instituir o estado de defesa indicar\u00e1, nos termos e limites da lei, as medidas coercitivas a vigorarem, podendo ser prevista a medida de. restri\u00e7\u00e3o ao direito de locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/2027270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dire\u00e7\u00e3o defensiva, assinale a alternativa que apresenta todos os riscos e perigos a que estamos sujeitos no tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":56549,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708191,"hashId":"38bd6aff6986714efb4976e8733116f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dire\u00e7\u00e3o defensiva, assinale a alternativa que apresenta todos os riscos e perigos a que estamos sujeitos no tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":6469554,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculos, condutores e vias de tr\u00e2nsito.","id":6469552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculos, condutores e vias de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos e condutores.","id":6469553,"corpo":"<p>Ve\u00edculos e condutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos, condutores, via de tr\u00e2nsito, ambientes e comportamentos das pessoas.","id":6469554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ve\u00edculos, condutores, via de tr\u00e2nsito, ambientes e comportamentos das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via de tr\u00e2nsito e alcoolismo.","id":6469555,"corpo":"<p>Via de tr\u00e2nsito e alcoolismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condutores, ve\u00edculo e via de tr\u00e2nsito.","id":6469556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutores, ve\u00edculo e via de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1708191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um endere\u00e7o f\u00edsico ou endere\u00e7o MAC (media access control \u2013 controle de acesso ao meio) \u00e9 um endere\u00e7o associado a uma interface de comunica\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que: I. N\u00e3o existem dois adaptadores com o mesmo endere\u00e7o. II. Os endere\u00e7os utilizam 8 (oito) bytes e tipicamente s\u00e3o expressos em nota\u00e7\u00e3o hexadecimal. III. \u00c9 poss\u00edvel mudar o endere\u00e7o MAC de um adaptador via Software. IV \u2013 O IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers) fixa os primeiros 24 bits de um endere\u00e7o MAC e permite que a empresa crie combina\u00e7\u00f5es exclusivas com os \u00faltimos bits para cada adaptador. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:34:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382864,"hashId":"8b5827df4225befd5fe8047d302fcced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um endere\u00e7o f\u00edsico ou endere\u00e7o MAC (media access control \u2013 controle de acesso ao meio) \u00e9 um endere\u00e7o associado a uma interface de comunica\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o existem dois adaptadores com o mesmo endere\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os endere\u00e7os utilizam 8 (oito) bytes e tipicamente s\u00e3o expressos em nota\u00e7\u00e3o hexadecimal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel mudar o endere\u00e7o MAC de um adaptador via Software. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers) fixa os primeiros 24 bits de um endere\u00e7o MAC e permite que a empresa crie combina\u00e7\u00f5es exclusivas com os \u00faltimos bits para cada adaptador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9430332,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9430330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9430331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9430332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":9430333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre vibra\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas:I. As frequ\u00eancias naturais de um sistema n\u00e3o amortecido podem ser obtidas pelos autovetores e os modos de vibrar a partir dos autovalores.II. Na situa\u00e7\u00e3o em que dois movimentos harm\u00f4nicos com frequ\u00eancias naturais de valores pr\u00f3ximos s\u00e3o somados, o movimento resultante gera um fen\u00f4meno conhecido como batimento.III. O fen\u00f4meno de Gibbs revela um comportamento anormal na representa\u00e7\u00e3o por s\u00e9rie de Fourier de uma fun\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria.IV. A resson\u00e2ncia em um sistema com um grau de liberdade pode ser evitada com a utiliza\u00e7\u00e3o de um absorvedor din\u00e2mico de vibra\u00e7\u00f5es, de modo que as frequ\u00eancias naturais do sistema resultante n\u00e3o fiquem pr\u00f3ximas do valor da frequ\u00eancia de excita\u00e7\u00e3o.Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":58847,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol - 2018"},{"id":58793,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:00:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1773411,"hashId":"eac7eca2579e7a17ec295ddcafaf19d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre vibra\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As frequ\u00eancias naturais de um sistema n\u00e3o amortecido podem ser obtidas pelos autovetores e os modos de vibrar a partir dos autovalores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na situa\u00e7\u00e3o em que dois movimentos harm\u00f4nicos com frequ\u00eancias naturais de valores pr\u00f3ximos s\u00e3o somados, o movimento resultante gera um fen\u00f4meno conhecido como batimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fen\u00f4meno de Gibbs revela um comportamento anormal na representa\u00e7\u00e3o por s\u00e9rie de Fourier de uma fun\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A resson\u00e2ncia em um sistema com um grau de liberdade pode ser evitada com a utiliza\u00e7\u00e3o de um absorvedor din\u00e2mico de vibra\u00e7\u00f5es, de modo que as frequ\u00eancias naturais do sistema resultante n\u00e3o fiquem pr\u00f3ximas do valor da frequ\u00eancia de excita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":6765612,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6765612,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6765613,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6765614,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":6765615,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6765616,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois blocos A e B com massa MA = 10 kg e MB = 5 kg encontram-se unidos por um fio de massa desprez\u00edvel e est\u00e3o apoiados sobre um plano inclinado, conforme ilustrado abaixo. Sabe-se que entre os blocos e plano inclinado existe uma pel\u00edcula de \u00f3leo lubrificante com espessura h = 0,2 mm. A \u00e1rea de contato de cada bloco com a superf\u00edcie dos blocos e o \u00f3leo \u00e9 0,05 m2. A viscosidade do \u00f3leo \u00e9 0,1 Pa . s.Supondo que o perfil de velocidades na camada de \u00f3leo entre o plano inclinado e cada um dos blocos seja linear e que g=10 m\/s2, \u00e9 correto afirmar que a velocidade terminal dos blocos nessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":58847,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol - 2018"},{"id":58793,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:02:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1773443,"hashId":"f8f57ff3fd118a9dd7c1cd0b1c936f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois blocos A e B com massa M<sub>A<\/sub> = 10 kg e M<sub>B <\/sub>= 5 kg encontram-se unidos por um fio de massa desprez\u00edvel e est\u00e3o apoiados sobre um plano inclinado, conforme ilustrado abaixo. Sabe-se que entre os blocos e plano inclinado existe uma pel\u00edcula de \u00f3leo lubrificante com espessura h = 0,2 mm. A \u00e1rea de contato de cada bloco com a superf\u00edcie dos blocos e o \u00f3leo \u00e9 0,05 m<sup>2<\/sup>. A viscosidade do \u00f3leo \u00e9 0,1 Pa . s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58847\/questao\/1773443-20210825063143000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que o perfil de velocidades na camada de \u00f3leo entre o plano inclinado e cada um dos blocos seja linear e que g=10 m\/s<sup>2<\/sup>, \u00e9 correto afirmar que a velocidade terminal dos blocos nessa condi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6765716,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 m\/s.","id":6765712,"corpo":"<p>0,5 m\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 m\/s.","id":6765713,"corpo":"<p>1,0 m\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,75 m\/s.","id":6765714,"corpo":"<p>0,75 m\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25 m\/s.","id":6765715,"corpo":"<p>1,25 m\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 m\/s.","id":6765716,"corpo":"<p>1,5 m\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atuais coletores solares de alto desempenho t\u00e9rmico constitu\u00eddos de tubo de v\u00e1cuo, como ilustrado abaixo, s\u00e3o recobertos internamente por uma pel\u00edcula de material absorvedor que possui elevada rela\u00e7\u00e3o entre absortividade e emissividade.Este material de recobrimento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":58847,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol - 2018"},{"id":58793,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:02:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1773444,"hashId":"b80b4e6c1bcc9819c872d48d6800e542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atuais coletores solares de alto desempenho t\u00e9rmico constitu\u00eddos de tubo de v\u00e1cuo, como ilustrado abaixo, s\u00e3o recobertos internamente por uma pel\u00edcula de material absorvedor que possui elevada rela\u00e7\u00e3o entre absortividade e emissividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58847\/questao\/1773444-20210825063205000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este material de recobrimento \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6765720,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cromo Preto.","id":6765717,"corpo":"<p>Cromo Preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enamel Cer\u00e2mico.","id":6765718,"corpo":"<p>Enamel Cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zinco Preto.","id":6765719,"corpo":"<p>Zinco Preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tinox (oxi-nitreto de tit\u00e2nio).","id":6765720,"corpo":"<p>Tinox (oxi-nitreto de tit\u00e2nio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edquel Preto.","id":6765721,"corpo":"<p>N\u00edquel Preto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as duas vistas a seguir, lateral esquerda e em planta (em primeiro diedro), de uma pe\u00e7a.A vista frontal dessa pe\u00e7a est\u00e1 representada corretamente em:","provas":[{"id":57100,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico","id":22515,"slug":"desenhista-tecnico-area-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-desenhista-tecnico-area-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:14:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1701440,"hashId":"337777a20a99f7abe09cafa73a876177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as duas vistas a seguir, lateral esquerda e em planta (em primeiro diedro), de uma pe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57100\/questao\/1701440-20210514111414000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"367\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vista frontal dessa pe\u00e7a est\u00e1 representada <strong>corretamente <\/strong>em:<\/p>","resposta":6439153,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6439150,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57100\/item-questao\/6439150-20210514111414000000-0.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6439151,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57100\/item-questao\/6439151-20210514111414000000-0.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6439152,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57100\/item-questao\/6439152-20210514111414000000-0.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6439153,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57100\/item-questao\/6439153-20210514111414000000-0.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1701440","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-adamantina-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) que se caracteriza por um conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema, reconhecendo o homem como ser biopsicossocial?","provas":[{"id":66846,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-adamantina-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-adamantina-sp-2018-conscam-psicologo","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:04:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2039794,"hashId":"bcefe58924825a30c87ad5e65a05cd5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) que se caracteriza por um conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema, reconhecendo o homem como ser biopsicossocial?<\/p>","resposta":7951978,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especificidade.","id":7951977,"corpo":"<p>Especificidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Integralidade.","id":7951978,"corpo":"<p> Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":7951979,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":7951980,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Equidade.","id":7951981,"corpo":"<p> Equidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte","id":20986,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo agress\u00e3o pode ser utilizado de diferentes formas no esporte e no exerc\u00edcio. H\u00e1 quatro crit\u00e9rios para um ato ser considerado como agress\u00e3o\/viol\u00eancia. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um desses crit\u00e9rios.","provas":[{"id":56953,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte","id":20986,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-esporte","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Esporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 15:47:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698593,"hashId":"e7a961c26df5a4488c8023bbb0a07f83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo agress\u00e3o pode ser utilizado de diferentes formas no esporte e no exerc\u00edcio. H\u00e1 quatro crit\u00e9rios para um ato ser considerado como agress\u00e3o\/viol\u00eancia. Sendo assim, assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um desses crit\u00e9rios.<\/p>","resposta":6426133,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser um comportamento e n\u00e3o um sentimento","id":6426129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um comportamento e n\u00e3o um sentimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolver danos ou ferimentos","id":6426130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolver danos ou ferimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envolver inten\u00e7\u00e3o","id":6426131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolver inten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser dirigida a outro ser vivo","id":6426132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser dirigida a outro ser vivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envolver somente dano f\u00edsico","id":6426133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolver somente dano f\u00edsico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Esportiva","oab":false,"nome":"Psicologia Esportiva","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398633,"slug":"psicologia-psicologia-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/1698593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o no filtro capacitivo, em V, \u00e9 de, aproximadamente, ","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:29:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689530,"hashId":"186335514bd0b6fc16f8d3713b1e071e","enunciado":"<p>A tens\u00e3o no filtro capacitivo, em V, \u00e9 de, aproximadamente, <\/p>","resposta":6384867,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":6384865,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":6384866,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":6384867,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.","id":6384868,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":6384869,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 33.Uma placa eletr\u00f4nica de um equipamento de controle de vaz\u00e3o, ao ser examinada durante uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o, mostrou os seguintes detalhes t\u00e9cnicos: a alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica era realizada por meio de um transformador monof\u00e1sico, em s\u00e9rie com um retificador de meia onda, com diodo de sil\u00edcio e filtro capacitivo, sendo a tens\u00e3o de sa\u00edda no secund\u00e1rio do transformador 15 Veficaz","id":453235,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 33.<\/p><p><em>Uma placa eletr\u00f4nica de um equipamento de controle de vaz\u00e3o, ao ser examinada durante uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o, mostrou os seguintes detalhes t\u00e9cnicos: a alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica era realizada por meio de um transformador monof\u00e1sico, em s\u00e9rie com um retificador de meia onda, com diodo de sil\u00edcio e filtro capacitivo, sendo a tens\u00e3o de sa\u00edda no secund\u00e1rio do transformador 15 V<\/em><sub><em>eficaz<\/em><\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689530","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o aparelho de fundear que, al\u00e9m de ser o mais usado, possui tamb\u00e9m maior capacidade de unhamento?","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:27:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708247,"hashId":"57fe1990519fcf40749f32ad2b476539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o aparelho de fundear que, al\u00e9m de ser o mais usado, possui tamb\u00e9m maior capacidade de unhamento?<\/p>","resposta":6469832,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Danforth.","id":6469832,"corpo":"<p>Danforth.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dunn.","id":6469833,"corpo":"<p>Dunn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baldt.","id":6469834,"corpo":"<p>Baldt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anete.","id":6469835,"corpo":"<p>Anete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haste.","id":6469836,"corpo":"<p>Haste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1708247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito abaixo. Sabendo-se que a resist\u00eancia equivalente entre os pontos A e B vale 100 ohms, o valor de RX, em ohms, \u00e9 igual a","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689604,"hashId":"1093be4ec192415c488a15eefdb97b25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56270\/questao\/1689604-20210507120204000000-0.png\" style=\"\" width=\"188\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a resist\u00eancia equivalente entre os pontos A e B vale 100 ohms, o valor de RX, em ohms, \u00e9 igual a<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6385220,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":6385217,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80.","id":6385218,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.","id":6385219,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":6385220,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":6385221,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689604","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas de um sistema trif\u00e1sico com 4 fios equilibrado, considere: I. As tens\u00f5es de fase tem amplitudes id\u00eanticas. II. A soma das tens\u00f5es das fases \u00e9 nula em qualquer instante. III. A corrente em regime permanente que circula para a terra atrav\u00e9s do neutro \u00e9 sempre zero. IV. A corrente de fase \u00e9 igual \u00e0 corrente de linha em uma liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:37:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689603,"hashId":"6d8cc21d544cedd00071886410b5b058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas de um sistema trif\u00e1sico com 4 fios equilibrado, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As tens\u00f5es de fase tem amplitudes id\u00eanticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A soma das tens\u00f5es das fases \u00e9 nula em qualquer instante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A corrente em regime permanente que circula para a terra atrav\u00e9s do neutro \u00e9 sempre zero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A corrente de fase \u00e9 igual \u00e0 corrente de linha em uma liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6385213,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6385212,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6385213,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6385214,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6385215,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6385216,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689603","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata de manuten\u00e7\u00e3o, um pequeno transistor pode ser a causa de um defeito. Para testar o transistor, o mult\u00edmetro deve estar na escala baixa de ohm, depois, passo a passo, medir a resist\u00eancia, com as pontas de prova vermelha (+) e preta (\u2212), das respectivas jun\u00e7\u00f5es como constam nas figuras abaixo. As medidas que devem apresentar valor de resist\u00eancia baixa constam em","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689552,"hashId":"50f07d9ff457ce6f2fc39f3deaf909b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de manuten\u00e7\u00e3o, um pequeno transistor pode ser a causa de um defeito. Para testar o transistor, o mult\u00edmetro deve estar na escala baixa de ohm, depois, passo a passo, medir a resist\u00eancia, com as pontas de prova vermelha (+) e preta (\u2212), das respectivas jun\u00e7\u00f5es como constam nas figuras abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56270\/questao\/1689552-20210507113541000000-0.png\" style=\"\" width=\"439\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As medidas que devem apresentar valor de resist\u00eancia baixa constam em<\/p>","resposta":6384973,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6384969,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":6384970,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":6384971,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":6384972,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":6384973,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689552","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa rede de computadores v\u00e1rios protocolos s\u00e3o necess\u00e1rios para que haja comunica\u00e7\u00e3o entre os diversos dispositivos. Associe os protocolos as suas defini\u00e7\u00f5es: 1. Utilizado para traduzir nomes de hospedeiros fornecidos por usu\u00e1rios para endere\u00e7o IP.2. Protocolo utilizado na transfer\u00eancia de arquivos. 3. Protocolo utilizado para acesso ao correio. 4. Usado por hospedeiros e roteadores para comunicar informa\u00e7\u00f5es de camada de rede entre si. 5. Protocolo voltado para telefonia. Associe conforme descri\u00e7\u00e3o acima: ( ) ICMP ( ) SIP ( ) DNS ( ) IMAP ( ) FTP","provas":[{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:37:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382916,"hashId":"a5d6841e2ff373b16b2bca3e7e8d90e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa rede de computadores v\u00e1rios protocolos s\u00e3o necess\u00e1rios para que haja comunica\u00e7\u00e3o entre os diversos dispositivos. Associe os protocolos as suas defini\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Utilizado para traduzir nomes de hospedeiros fornecidos por usu\u00e1rios para endere\u00e7o IP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Protocolo utilizado na transfer\u00eancia de arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Protocolo utilizado para acesso ao correio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Usado por hospedeiros e roteadores para comunicar informa\u00e7\u00f5es de camada de rede entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Protocolo voltado para telefonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe conforme descri\u00e7\u00e3o acima: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ICMP <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) SIP <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) DNS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) IMAP <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) FTP<\/p>","resposta":9430508,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2 e 3","id":9430507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 1, 2 e 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 3 e 2","id":9430508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 1, 3 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 3 e 2","id":9430509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 4, 1, 3 e 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 3, 2 e 1","id":9430510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 3, 2 e 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419926,"slug":"informatica-icmp-internet-control-message-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419941,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429362,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429367,"slug":"tecnologia-da-informacao-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as camadas do modelo OSI, qual a camada respons\u00e1vel por transformar um canal de transmiss\u00e3o normal em uma linha que pare\u00e7a livre de erros de transmiss\u00e3o?","provas":[{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:38:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382926,"hashId":"cb65cd62e50f4f568fca098507044ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as camadas do modelo OSI, qual a camada respons\u00e1vel por transformar um canal de transmiss\u00e3o normal em uma linha que pare\u00e7a livre de erros de transmiss\u00e3o?<\/p>","resposta":9430541,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A camada f\u00edsica.","id":9430538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A camada de rede.","id":9430539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A camada de transporte. ","id":9430540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de transporte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A camada de enlace de dados.","id":9430541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de enlace de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419915,"slug":"informatica-camada-de-enlace"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Enlace","oab":false,"nome":"Camada de Enlace","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429330,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao chegar ao local de um acidente, \u00e9 b\u00e1sico na presta\u00e7\u00e3o de socorro avaliar a situa\u00e7\u00e3o e obter o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, manter curiosos afastados e buscar colabora\u00e7\u00e3o constituem atos importantes para o controle da situa\u00e7\u00e3o. Outra manobra que deve ser priorizada \u00e9","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708211,"hashId":"ef865995f6406fead80b3745ccfdac59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar ao local de um acidente, \u00e9 b\u00e1sico na presta\u00e7\u00e3o de socorro avaliar a situa\u00e7\u00e3o e obter o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, manter curiosos afastados e buscar colabora\u00e7\u00e3o constituem atos importantes para o controle da situa\u00e7\u00e3o. Outra manobra que deve ser priorizada \u00e9<\/p>","resposta":6469654,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger os bens particulares da v\u00edtima.","id":6469652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger os bens particulares da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar fotos para futuras consultas.","id":6469653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar fotos para futuras consultas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proteger a v\u00edtima, para que novos acidentes n\u00e3o ocorram.","id":6469654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger a v\u00edtima, para que novos acidentes n\u00e3o ocorram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"providenciar alimento e \u00e1gua para a v\u00edtima.","id":6469655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciar alimento e \u00e1gua para a v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proteger a natureza e todo o ecossistema ao redor da v\u00edtima.","id":6469656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger a natureza e todo o ecossistema ao redor da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise hipertensiva","oab":false,"nome":"Crise hipertensiva","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405844,"slug":"enfermagem-crise-hipertensiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1708211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a classe de coletes determinada pela marinha para a navega\u00e7\u00e3o interior?","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708218,"hashId":"b74103770ddc4f5f1ac47a5cf7182305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a classe de coletes determinada pela marinha para a navega\u00e7\u00e3o interior?<\/p>","resposta":6469691,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I.","id":6469687,"corpo":"<p>Classe I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe A.","id":6469688,"corpo":"<p>Classe A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe I e II.","id":6469689,"corpo":"<p>Classe I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe II.","id":6469690,"corpo":"<p>Classe II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe III.","id":6469691,"corpo":"<p>Classe III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 34 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o Naval","oab":false,"nome":"NR 34 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o Naval","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397951,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-34-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao-e-reparacao-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1708218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comburente \u00e9 o elemento que, durante a combust\u00e3o, d\u00e1 vida \u00e0s chamas e as torna mais brilhantes e intensas. O comburente mais comum encontrado na natureza \u00e9 o","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708214,"hashId":"fb29146622ae8e97cc2a5732bb8b1998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comburente \u00e9 o elemento que, durante a combust\u00e3o, d\u00e1 vida \u00e0s chamas e as torna mais brilhantes e intensas. O comburente mais comum encontrado na natureza \u00e9 o<\/p>","resposta":6469670,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fosfato.","id":6469667,"corpo":"<p>fosfato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"petr\u00f3leo.","id":6469668,"corpo":"<p>petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidrog\u00eanio.","id":6469669,"corpo":"<p>hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio.","id":6469670,"corpo":"<p>oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":6469671,"corpo":"<p>g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417244,"slug":"quimica-petroleo-gas-natural-e-carvao-madeira-hulha-biomassa-biocombustiveis-e-energia-nuclear"}],"slug":"engenharia-naval\/1708214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedir a uma v\u00edtima de acidente traum\u00e1tico que movimente seus membros inferiores, como dedos dos p\u00e9s, constitui uma boa medida de verifica\u00e7\u00e3o para o caso de","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:21:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708212,"hashId":"41ff196d711f82de373aeb3265368673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedir a uma v\u00edtima de acidente traum\u00e1tico que movimente seus membros inferiores, como dedos dos p\u00e9s, constitui uma boa medida de verifica\u00e7\u00e3o para o caso de<\/p>","resposta":6469659,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queimaduras.","id":6469657,"corpo":"<p>queimaduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embriaguez.","id":6469658,"corpo":"<p>embriaguez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o na medula espinhal.","id":6469659,"corpo":"<p>les\u00e3o na medula espinhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o muscular.","id":6469660,"corpo":"<p>les\u00e3o muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotermia.","id":6469661,"corpo":"<p>hipotermia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"engenharia-naval\/1708212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 conhecido o Regulamento Internacional para Evitar Abalroamento no Mar?","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 18:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708222,"hashId":"672a4a62dc67ca884e480359316d2619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 conhecido o Regulamento Internacional para Evitar Abalroamento no Mar?<\/p>","resposta":6469710,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOLAS.","id":6469707,"corpo":"<p>SOLAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CFRA.","id":6469708,"corpo":"<p>CFRA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CRFM.","id":6469709,"corpo":"<p>CRFM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RIPEAM.","id":6469710,"corpo":"<p>RIPEAM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CREN.","id":6469711,"corpo":"<p>CREN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista Operador","oab":false,"nome":"Motorista Operador","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401069,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1708222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas e procedimentos da Capitania Fluvial da Amaz\u00f4nia Ocidental, a uma dist\u00e2ncia inferior a 150 metros das margens em locais de concentra\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, flutuantes e portos organizados, a velocidade de navega\u00e7\u00e3o se restringe a","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:26:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708232,"hashId":"4cc565707a77691eb6d871538c7f9e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas e procedimentos da Capitania Fluvial da Amaz\u00f4nia Ocidental, a uma dist\u00e2ncia inferior a 150 metros das margens em locais de concentra\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es, flutuantes e portos organizados, a velocidade de navega\u00e7\u00e3o se restringe a<\/p>","resposta":6469759,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 n\u00f3s.","id":6469757,"corpo":"<p>10 n\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 n\u00f3s.","id":6469758,"corpo":"<p>15 n\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 n\u00f3s.","id":6469759,"corpo":"<p>5 n\u00f3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 n\u00f3s.","id":6469760,"corpo":"<p>2 n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 n\u00f3s.","id":6469761,"corpo":"<p>12 n\u00f3s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1708232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lan\u00e7antes de proa e popa, espringues e trav\u00e9s s\u00e3o","provas":[{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868,"slug":"motorista-fluvial"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:27:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708240,"hashId":"05bb220c7e1ac8e4d0895c6a39e45368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7antes de proa e popa, espringues e trav\u00e9s s\u00e3o<\/p>","resposta":6469798,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabos de fundear.","id":6469797,"corpo":"<p>cabos de fundear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabos de atraca\u00e7\u00e3o.","id":6469798,"corpo":"<p>cabos de atraca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boias de balizamento.","id":6469799,"corpo":"<p>boias de balizamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistemas de localiza\u00e7\u00e3o.","id":6469800,"corpo":"<p>sistemas de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tipos de embarca\u00e7\u00f5es.","id":6469801,"corpo":"<p>tipos de embarca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1708240","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de um motor de combust\u00e3o interna ciclo Otto: I. A medi\u00e7\u00e3o da massa de ar admitida pode ser feita por um sensor MAF (mass air flow), no qual a vaz\u00e3o de ar \u00e9 determinada a partir da varia\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura de um fio de platina aquecido. II. A vaz\u00e3o de combust\u00edvel injetada \u00e9 definida pelo tempo de abertura dos injetores, constitu\u00eddos basicamente de v\u00e1lvulas solenoides de duas posi\u00e7\u00f5es: aberta e fechada. III. A realimenta\u00e7\u00e3o da malha de controle \u00e9 feita a partir do sinal de um sensor de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dos gases do escapamento. Est\u00e1 correto o que se consta em","provas":[{"id":58847,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol","id":23049,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - Espanhol - 2018"},{"id":58793,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico","id":23028,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 17:59:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1773407,"hashId":"e896cc7096ad3c0b39313769a50ffc27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de um motor de combust\u00e3o interna ciclo Otto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A medi\u00e7\u00e3o da massa de ar admitida pode ser feita por um sensor MAF (mass air flow), no qual a vaz\u00e3o de ar \u00e9 determinada a partir da varia\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura de um fio de platina aquecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vaz\u00e3o de combust\u00edvel injetada \u00e9 definida pelo tempo de abertura dos injetores, constitu\u00eddos basicamente de v\u00e1lvulas solenoides de duas posi\u00e7\u00f5es: aberta e fechada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A realimenta\u00e7\u00e3o da malha de controle \u00e9 feita a partir do sinal de um sensor de concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dos gases do escapamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se consta em<\/p>","resposta":6765596,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6765595,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6765596,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6765597,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6765598,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6765599,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lib\u00e2neo (2007), t\u00eam sido frequentes no Brasil atual as tentativas de estudiosos da did\u00e1tica em atribuir-lhe v\u00e1rios adjetivos num esfor\u00e7o para explicitar uma contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica tradicional ou instrumental. Para a Did\u00e1tica cr\u00edtico-social, por exemplo, o did\u00e1tico \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa da experi\u00eancia cultural acumulada, de modo a possibilitar aos alunos: ","provas":[{"id":65537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:26:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2388794,"hashId":"8c83b8874facc7c9a9541da98a1c21ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lib\u00e2neo (2007), t\u00eam sido frequentes no Brasil atual as tentativas de estudiosos da did\u00e1tica em atribuir-lhe v\u00e1rios adjetivos num esfor\u00e7o para explicitar uma contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 did\u00e1tica tradicional ou instrumental. Para a Did\u00e1tica cr\u00edtico-social, por exemplo, o did\u00e1tico \u00e9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa da experi\u00eancia cultural acumulada, de modo a possibilitar aos alunos: <\/p>","resposta":9456157,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dom\u00ednio de conhecimentos socialmente consagrados, mediante treinamentos pr\u00e1ticos vivenciados em situa\u00e7\u00f5es discentes concretas, a partir de atividades determinadas pelo professor ","id":9456155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dom\u00ednio de conhecimentos socialmente consagrados, mediante treinamentos pr\u00e1ticos vivenciados em situa\u00e7\u00f5es discentes concretas, a partir de atividades determinadas pelo professor <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento cognitivo e operativo e o dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos e convic\u00e7\u00f5es, a partir da discuss\u00e3o informal e aleat\u00f3ria de temas sociais e pol\u00edticos ","id":9456156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento cognitivo e operativo e o dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos e convic\u00e7\u00f5es, a partir da discuss\u00e3o informal e aleat\u00f3ria de temas sociais e pol\u00edticos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos, convic\u00e7\u00f5es, desenvolvimento cognitivo e operativo e a leitura cr\u00edtica da realidade, a partir de suas pr\u00f3prias for\u00e7as intelectuais e pr\u00e1ticas ","id":9456157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos, convic\u00e7\u00f5es, desenvolvimento cognitivo e operativo e a leitura cr\u00edtica da realidade, a partir de suas pr\u00f3prias for\u00e7as intelectuais e pr\u00e1ticas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aprendizagem dos diversos conte\u00fados escolares estabelecidos no curr\u00edculo, a partir de um conjunto de normas que regulam o ensino e da figura do professor que interpreta a mat\u00e9ria ","id":9456158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem dos diversos conte\u00fados escolares estabelecidos no curr\u00edculo, a partir de um conjunto de normas que regulam o ensino e da figura do professor que interpreta a mat\u00e9ria <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o 1, de 30 de maio de 2012, que estabelece as Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, essa educa\u00e7\u00e3o referese ao uso de concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas fundadas nos Direitos Humanos e em seus processos de: ","provas":[{"id":65537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:32:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2388829,"hashId":"e3897956b652ad6a76ac64262b62abed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 2\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o 1, de 30 de maio de 2012, que estabelece as Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, essa educa\u00e7\u00e3o referese ao uso de concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas fundadas nos Direitos Humanos e em seus processos de: <\/p>","resposta":9456315,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supera\u00e7\u00e3o do racismo e da homofobia, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de uma cultura da n\u00e3o viol\u00eancia no ensino fundamental ","id":9456313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supera\u00e7\u00e3o do racismo e da homofobia, com vista \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de uma cultura da n\u00e3o viol\u00eancia no ensino fundamental <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos pela escola e sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacionais ","id":9456314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos pela escola e sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacionais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, defesa e aplica\u00e7\u00e3o na vida cotidiana e cidad\u00e3 de sujeitos de direitos e de responsabilidades individuais e coletivas ","id":9456315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, defesa e aplica\u00e7\u00e3o na vida cotidiana e cidad\u00e3 de sujeitos de direitos e de responsabilidades individuais e coletivas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconstru\u00e7\u00e3o das contradi\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira por meio da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos regentes de turma ","id":9456316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconstru\u00e7\u00e3o das contradi\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira por meio da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos regentes de turma <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Veiga (2007), na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico devem estar interligados dois momentos permeados pela avalia\u00e7\u00e3o: o da concep\u00e7\u00e3o e o da execu\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, entre v\u00e1rias caracter\u00edsticas, pode-se apontar:","provas":[{"id":65537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:26:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2388795,"hashId":"311e5d169ce5d42a41794a1a23af8ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Veiga (2007), na constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico devem estar interligados dois momentos permeados pela avalia\u00e7\u00e3o: o da concep\u00e7\u00e3o e o da execu\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, entre v\u00e1rias caracter\u00edsticas, pode-se apontar:<\/p>","resposta":9456162,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicitar aos pais de alunos os estritos limites de sua atua\u00e7\u00e3o","id":9456159,"corpo":"<p>explicitar aos pais de alunos os estritos limites de sua atua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser um processo participativo nas decis\u00f5es e exclusivo da dire\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o","id":9456160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um processo participativo nas decis\u00f5es e exclusivo da dire\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eliminar os conflitos entre os participantes e proibir opini\u00f5es divergentes","id":9456161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminar os conflitos entre os participantes e proibir opini\u00f5es divergentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser exequ\u00edvel e prever as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desenvolvimento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o","id":9456162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser exequ\u00edvel e prever as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao desenvolvimento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2388795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (DCN), na estrutura\u00e7\u00e3o e no funcionamento das escolas ind\u00edgenas \u00e9 reconhecida sua condi\u00e7\u00e3o de escolas com normas e ordenamento jur\u00eddico pr\u00f3prios, com ensino intercultural e bil\u00edngue, visando: ","provas":[{"id":65537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277,"slug":"tecnico-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 13:32:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2388828,"hashId":"2686597d403cc01523ffd48dae965620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (DCN), na estrutura\u00e7\u00e3o e no funcionamento das escolas ind\u00edgenas \u00e9 reconhecida sua condi\u00e7\u00e3o de escolas com normas e ordenamento jur\u00eddico pr\u00f3prios, com ensino intercultural e bil\u00edngue, visando: <\/p>","resposta":9456309,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o plena das culturas dos povos ind\u00edgenas e a afirma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sua diversidade \u00e9tnica ","id":9456309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valoriza\u00e7\u00e3o plena das culturas dos povos ind\u00edgenas e a afirma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sua diversidade \u00e9tnica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o predom\u00ednio do ensino da l\u00edngua portuguesa e o casamento de suas culturas em uma \u00fanica cultura nacional ","id":9456310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o predom\u00ednio do ensino da l\u00edngua portuguesa e o casamento de suas culturas em uma \u00fanica cultura nacional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o plena das culturas laborais dos povos ind\u00edgenas e o interc\u00e2mbio social visando a homogeneiza\u00e7\u00e3o \u00e9tnica. ","id":9456311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valoriza\u00e7\u00e3o plena das culturas laborais dos povos ind\u00edgenas e o interc\u00e2mbio social visando a homogeneiza\u00e7\u00e3o \u00e9tnica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a difus\u00e3o da cultura ocidental hegem\u00f4nica e a organiza\u00e7\u00e3o escolar segundo os padr\u00f5es das metr\u00f3poles ","id":9456312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a difus\u00e3o da cultura ocidental hegem\u00f4nica e a organiza\u00e7\u00e3o escolar segundo os padr\u00f5es das metr\u00f3poles <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo est\u00e3o representados dois circuitos eletr\u00f4nicos (1 e 2), para duas entradas de um CLP, as quais recebem os sinais K1 (para o circuito 1) e K2 (para o circuito 2), estas que por sua vez s\u00e3o provenientes de dois sensores, cujos circuitos transistorizados de sa\u00edda s\u00e3o S1 (para o circuito 1) e S2 (para o circuito 2).Admitindo que os transistores das sa\u00eddas dos sensores (S1 e S2) operam como chaves (corte ou satura\u00e7\u00e3o), ou seja: sensor ativo corresponde a transistor saturado e sensor desativo corresponde a transistor cortado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:44:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703213,"hashId":"1af8912ff69ae5615cd2c29af3e331c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo est\u00e3o representados dois circuitos eletr\u00f4nicos (1 e 2), para duas entradas de um CLP, as quais recebem os sinais K1 (para o circuito 1) e K2 (para o circuito 2), estas que por sua vez s\u00e3o provenientes de dois sensores, cujos circuitos transistorizados de sa\u00edda s\u00e3o S1 (para o circuito 1) e S2 (para o circuito 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/questao\/1703213-20210515123513000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Admitindo que os transistores das sa\u00eddas dos sensores (S1 e S2) operam como chaves (corte ou satura\u00e7\u00e3o), ou seja: sensor ativo corresponde a transistor saturado e sensor desativo corresponde a transistor cortado, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6446090,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estando o sensor do circuito 1 ativo e o sensor do circuito 2 desativo, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).","id":6446087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estando o sensor do circuito 1 ativo e o sensor do circuito 2 desativo, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tipo de sa\u00edda do sensor S1 \u00e9 npn e do sensor S2 \u00e9 pnp.","id":6446088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tipo de sa\u00edda do sensor S1 \u00e9 npn e do sensor S2 \u00e9 pnp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estando os dois sensores dos dois circuitos ativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1).","id":6446089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estando os dois sensores dos dois circuitos ativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estando os dois sensores dos dois circuitos ativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).","id":6446090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estando os dois sensores dos dois circuitos ativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estando os dois sensores dos dois circuitos desativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).","id":6446091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estando os dois sensores dos dois circuitos desativos, ent\u00e3o as entradas de sinais do CLP ser\u00e3o: K1 em n\u00edvel l\u00f3gico alto (1) e K2 em n\u00edvel l\u00f3gico baixo (0).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1703213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito abaixo representa uma carga resistiva RC = 4,8 \u03a9 alimentada por uma fonte de tens\u00e3o real VER, por sua vez composta pela fonte ideal VEI = 12 V e resist\u00eancia interna RI = 0,2 \u03a9, atrav\u00e9s de uma linha de transmiss\u00e3o a qual possui suas perdas nos condutores representas pelas resist\u00eancias RL = 0,5 \u03a9. A partir das informa\u00e7\u00f5es fornecidas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703207,"hashId":"d09769a68da5757183c04f76e58aa979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito abaixo representa uma carga resistiva R<sub>C<\/sub> = 4,8 \u03a9 alimentada por uma fonte de tens\u00e3o real V<sub>ER<\/sub>, por sua vez composta pela fonte ideal V<sub>EI<\/sub> = 12 V e resist\u00eancia interna R<sub>I <\/sub>= 0,2 \u03a9, atrav\u00e9s de uma linha de transmiss\u00e3o a qual possui suas perdas nos condutores representas pelas resist\u00eancias R<sub>L<\/sub> = 0,5 \u03a9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/questao\/1703207-20210515122945000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es fornecidas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6446061,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a corrente na carga RC \u00e9 menor que a corrente fornecida pelo gerador, visto que existe perda na linha de transmiss\u00e3o.","id":6446057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente na carga R<sub>C<\/sub> \u00e9 menor que a corrente fornecida pelo gerador, visto que existe perda na linha de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o da fonte real VER \u00e9 exatamente igual ao valor da fonte ideal VEI, visto que o valor da resist\u00eancia interna RI \u00e9 muito baixo.","id":6446058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o da fonte real V<sub>ER<\/sub> \u00e9 exatamente igual ao valor da fonte ideal V<sub>EI<\/sub>, visto que o valor da resist\u00eancia interna R<sub>I<\/sub> \u00e9 muito baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rendimento da linha de transmiss\u00e3o certamente \u00e9 de 100%.","id":6446059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rendimento da linha de transmiss\u00e3o certamente \u00e9 de 100%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o resultante VRC na carga independe do valor de RC, visto que a fonte de tens\u00e3o VEI \u00e9 fixa (valor de tens\u00e3o constante).","id":6446060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o resultante V<sub>RC<\/sub> na carga independe do valor de R<sub>C<\/sub>, visto que a fonte de tens\u00e3o V<sub>EI<\/sub> \u00e9 fixa (valor de tens\u00e3o constante).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a corrente em qualquer componente do circuito vale 2 A.","id":6446061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corrente em qualquer componente do circuito vale 2 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1703207","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No circuito el\u00e9trico representado a tens\u00e3o do gerador de corrente cont\u00ednua \u00e9 E = 200 V e os valores dos resistores: R1 = 20 \u03a9; R2 = 40 \u03a9; R3 = 30 \u03a9; R4 = 10 \u03a9.Os respectivos valores nos resistores s\u00e3o:","provas":[{"id":56073,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:50:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691193,"hashId":"eb4c914278d99b6f9c9407bbe9c7df71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No circuito el\u00e9trico representado a tens\u00e3o do gerador de corrente cont\u00ednua \u00e9 E = 200 V e os valores dos resistores: R1 = 20 \u03a9; R2 = 40 \u03a9; R3 = 30 \u03a9; R4 = 10 \u03a9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56073\/questao\/1691193-20210508234628000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os respectivos valores nos resistores s\u00e3o:<\/p>","resposta":6392407,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no resistor R2 a tens\u00e3o \u00e9 40 V e a corrente de R2 de 5 A","id":6392404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no resistor R2 a tens\u00e3o \u00e9 40 V e a corrente de R2 de 5 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no resistor R4 a tens\u00e3o \u00e9 75 V e a corrente de R2 de 5 A","id":6392405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no resistor R4 a tens\u00e3o \u00e9 75 V e a corrente de R2 de 5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no resistor R4 a pot\u00eancia dissipada \u00e9 50 W e a corrente de R3 de 5 A","id":6392406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no resistor R4 a pot\u00eancia dissipada \u00e9 50 W e a corrente de R3 de 5 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no resistor R1 a tens\u00e3o \u00e9 100 V e a corrente de R2 de 2,5 A","id":6392407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no resistor R1 a tens\u00e3o \u00e9 100 V e a corrente de R2 de 2,5 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no resistor R1 a pot\u00eancia dissipada \u00e9 250 W e a tens\u00e3o de R2 de 50 V","id":6392408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no resistor R1 a pot\u00eancia dissipada \u00e9 250 W e a tens\u00e3o de R2 de 50 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1691193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de toler\u00e2ncia ISO \u00e9 adotado pela ABNT. De acordo com a norma ISO, as toler\u00e2ncias est\u00e3o representadas corretamente em:","provas":[{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:42:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703201,"hashId":"32fc15433819f97f5dc54fc050cba159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de toler\u00e2ncia ISO \u00e9 adotado pela ABNT. De acordo com a norma ISO, as toler\u00e2ncias est\u00e3o representadas corretamente em:<\/p>","resposta":6446027,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6446027,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/item-questao\/6446027-20210515122622000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6446028,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/item-questao\/6446028-20210515122622000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6446029,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/item-questao\/6446029-20210515122622000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6446030,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/item-questao\/6446030-20210515122622000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6446031,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56080\/item-questao\/6446031-20210515122622000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1703201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de alta e baixa tens\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio um sistema de aterramento dimensionado adequadamente para as condi\u00e7\u00f5es de cada projeto. Neste contexto, analise as afirmativas: I. O sistema de aterramento \u00e9 utilizado para prote\u00e7\u00e3o de pessoas contra contatos com partes met\u00e1licas da instala\u00e7\u00e3o que forem energizadas acidentalmente. II. A tens\u00e3o de passo ocorre quando uma pessoa acidentalmente toca em partes met\u00e1licas energizadas. III. Os principais elementos do sistema de aterramento s\u00e3o: a) Malha de terra b) Eletrodos de terra; c) Condutor de aterramento; \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56073,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:49:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691188,"hashId":"6fb346a6e192c8784d78670a0561f5db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de alta e baixa tens\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio um sistema de aterramento dimensionado adequadamente para as condi\u00e7\u00f5es de cada projeto. Neste contexto, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span> O sistema de aterramento \u00e9 utilizado para prote\u00e7\u00e3o de pessoas contra contatos com partes met\u00e1licas da instala\u00e7\u00e3o que forem energizadas acidentalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span> A tens\u00e3o de passo ocorre quando uma pessoa acidentalmente toca em partes met\u00e1licas energizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Os principais elementos do sistema de aterramento s\u00e3o: a) Malha de terra b) Eletrodos de terra; c) Condutor de aterramento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6392381,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6392379,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I,<\/span> apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6392380,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6392381,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e III<\/span>, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6392382,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II e III,<\/span> apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6392383,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, II e III.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1691188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor trif\u00e1sico de indu\u00e7\u00e3o de 10 CV, 220 V, 60 Hz instalado em empreendimento comercial em S\u00e3o Paulo aciona uma bomba de recalque na rota\u00e7\u00e3o de 1.164 rpm. O n\u00famero de polos e o escorregamento percentual do motor s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":56073,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:47:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691174,"hashId":"f2499c5817e0b0fb6ab552166147ff0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor trif\u00e1sico de indu\u00e7\u00e3o de 10 CV, 220 V, 60 Hz instalado em empreendimento comercial em S\u00e3o Paulo aciona uma bomba de recalque na rota\u00e7\u00e3o de 1.164 rpm. O n\u00famero de polos e o escorregamento percentual do motor s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6392312,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 3%","id":6392309,"corpo":"<p>4 e 3%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 e 4%","id":6392310,"corpo":"<p>6 e 4%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3%","id":6392311,"corpo":"<p>2 e 3%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 e 3%","id":6392312,"corpo":"<p>6 e 3%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4%","id":6392313,"corpo":"<p>2 e 4%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","oab":false,"nome":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399226,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristica-torque-escorregamento-corrente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1691174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com as pin\u00e7as de um alicate amper\u00edmetro \u00e9 poss\u00edvel medir a: I. corrente cont\u00ednua. II. corrente alternada. III. continuidade do circuito. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:37:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689609,"hashId":"5c99c14a8ef3beeed9e0d32cf387dbf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as pin\u00e7as de um alicate amper\u00edmetro \u00e9 poss\u00edvel medir a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. corrente cont\u00ednua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. corrente alternada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. continuidade do circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":6385244,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6385242,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6385243,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6385244,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6385245,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6385246,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fator de pot\u00eancia, considere: I. \u00c9 um n\u00famero adimensional com valor de 0 a 1. II. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o entre pot\u00eancia ativa e pot\u00eancia aparente. III. Indica a porcentagem da pot\u00eancia total fornecida que \u00e9 efetivamente utilizada. IV. Quanto mais pr\u00f3ximo de zero for seu valor menor \u00e9 o fluxo de energia reativa, ou seja menor \u00e9 a energia armazenada devolvida \u00e0 fonte. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1689601,"hashId":"d3568eed7c8113661cfd1556b4a266d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre fator de pot\u00eancia, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um n\u00famero adimensional com valor de 0 a 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o entre pot\u00eancia ativa e pot\u00eancia aparente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Indica a porcentagem da pot\u00eancia total fornecida que \u00e9 efetivamente utilizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quanto mais pr\u00f3ximo de zero for seu valor menor \u00e9 o fluxo de energia reativa, ou seja menor \u00e9 a energia armazenada devolvida \u00e0 fonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6385202,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6385202,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6385203,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6385204,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6385205,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":6385206,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1689601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de erro que ocorrem em metrologia,","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:52:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691145,"hashId":"21d0213d9e8223f57b3dc63229e95803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de erro que ocorrem em metrologia,<\/p>","resposta":6392166,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o proporcional se d\u00e1 quando o instrumento de medida acumula uma diferen\u00e7a constante a cada unidade de medida.","id":6392164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o proporcional se d\u00e1 quando o instrumento de medida acumula uma diferen\u00e7a constante a cada unidade de medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fatores que contribuem para o aparecimento do erro aleat\u00f3rio podem ser devidos a maus h\u00e1bitos do profissional ou incorre\u00e7\u00e3o da anota\u00e7\u00e3o.","id":6392165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores que contribuem para o aparecimento do erro aleat\u00f3rio podem ser devidos a maus h\u00e1bitos do profissional ou incorre\u00e7\u00e3o da anota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistem\u00e1tico pode ser causado por um desgaste do sistema de medi\u00e7\u00e3o.","id":6392166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistem\u00e1tico pode ser causado por um desgaste do sistema de medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando dois instrumentos de medida diferentes s\u00e3o utilizados para complementar a medi\u00e7\u00e3o ocorre o erro de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":6392167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando dois instrumentos de medida diferentes s\u00e3o utilizados para complementar a medi\u00e7\u00e3o ocorre o erro de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe o chamado erro aleat\u00f3rio, visto que todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o deve ser isento de folgas, vibra\u00e7\u00f5es e instabilidade interna.","id":6392168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe o chamado erro aleat\u00f3rio, visto que todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o deve ser isento de folgas, vibra\u00e7\u00f5es e instabilidade interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de corte oxicorte,","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:51:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691135,"hashId":"3d92a35b7cd6a0039e5cd73aca0b1c4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de corte oxicorte,<\/p>","resposta":6392116,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acetileno \u00e9 um g\u00e1s que se destaca pela baixa pot\u00eancia da sua chama e m\u00e9dia velocidade de inflama\u00e7\u00e3o.","id":6392114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acetileno \u00e9 um g\u00e1s que se destaca pela baixa pot\u00eancia da sua chama e m\u00e9dia velocidade de inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existem muitos gases carburantes que podem ser utilizados no processo, tais como nitrog\u00eanio, metano e acetato.","id":6392115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem muitos gases carburantes que podem ser utilizados no processo, tais como nitrog\u00eanio, metano e acetato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ma\u00e7aricos de corte podem ser dos tipos injetores e misturadores.","id":6392116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ma\u00e7aricos de corte podem ser dos tipos injetores e misturadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um dos processos que se fundamenta na deposi\u00e7\u00e3o do material por meio da a\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio.","id":6392117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um dos processos que se fundamenta na deposi\u00e7\u00e3o do material por meio da a\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de elementos qu\u00edmicos nos a\u00e7os-liga, como a quantidade elevadas de mangan\u00eas facilita o corte.","id":6392118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de elementos qu\u00edmicos nos a\u00e7os-liga, como a quantidade elevadas de mangan\u00eas facilita o corte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691135","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto no 479, de 20 de mar\u00e7o de 1992, estabelece a obrigatoriedade de manter o fator de pot\u00eancia o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da unidade (1,00), tanto pelas concession\u00e1rias quanto pelos consumidores. Assim ficou normalizado que o fator de pot\u00eancia das unidades consumidoras deve ser igual ou superior a 0,92. Caso a unidade consumidora operar com fator de pot\u00eancia abaixo desse valor m\u00ednimo, a mesma \u00e9 multada na sua conta de energia el\u00e9trica. Considerando tal norma, \u00e9 correto afirmar que elevado fator de pot\u00eancia","provas":[{"id":56073,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8251,"slug":"oficial-de-manutencao-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691202,"hashId":"0e2495a7f08c25f6873eff0793f35e55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n<sup><u>o<\/u><\/sup> 479, de 20 de mar\u00e7o de 1992, estabelece a obrigatoriedade de manter o fator de pot\u00eancia o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da unidade (1,00), tanto pelas concession\u00e1rias quanto pelos consumidores. Assim ficou normalizado que o fator de pot\u00eancia das unidades consumidoras deve ser igual ou superior a 0,92. Caso a unidade consumidora operar com fator de pot\u00eancia abaixo desse valor m\u00ednimo, a mesma \u00e9 multada na sua conta de energia el\u00e9trica. Considerando tal norma, \u00e9 correto afirmar que elevado fator de pot\u00eancia<\/p>","resposta":6392453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta a corrente el\u00e9trica do sistema de transmiss\u00e3o.","id":6392449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta a corrente el\u00e9trica do sistema de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduz o consumo de energia el\u00e9trica da unidade consumidora.","id":6392450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz o consumo de energia el\u00e9trica da unidade consumidora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduz a pot\u00eancia dos geradores el\u00e9tricos das usinas.","id":6392451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz a pot\u00eancia dos geradores el\u00e9tricos das usinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduz o rendimento dos transformadores das subesta\u00e7\u00f5es.","id":6392452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz o rendimento dos transformadores das subesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduz as perdas do sistema el\u00e9trico.","id":6392453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz as perdas do sistema el\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1691202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sistema internacional de medidas,","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691138,"hashId":"acc0745410c86224add2d0453ed1f629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o sistema internacional de medidas,<\/p>","resposta":6392133,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para converter metros em hect\u00f4metro basta dividir o valor por 10.","id":6392129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para converter metros em hect\u00f4metro basta dividir o valor por 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quil\u00f4metro \u00e9 considerado a unidade principal de medida de comprimento.","id":6392130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quil\u00f4metro \u00e9 considerado a unidade principal de medida de comprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os m\u00faltiplos do quil\u00f4metro s\u00e3o o metro (m), o dec\u00edmetro (dm) e o dec\u00e2metro (dam).","id":6392131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os m\u00faltiplos do quil\u00f4metro s\u00e3o o metro (m), o dec\u00edmetro (dm) e o dec\u00e2metro (dam).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o subm\u00faltiplos: o cent\u00edmetro (cm), o hect\u00f4metro (hm) e o mil\u00edmetro (mm).","id":6392132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o subm\u00faltiplos: o cent\u00edmetro (cm), o hect\u00f4metro (hm) e o mil\u00edmetro (mm).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a unidade principal de medida de comprimento \u00e9 seguida de seus m\u00faltiplos e subm\u00faltiplos.","id":6392133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a unidade principal de medida de comprimento \u00e9 seguida de seus m\u00faltiplos e subm\u00faltiplos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tubo precisa ser planificado. Sabendo-se que o di\u00e2metro interno \u00e9 120 mm e a espessura \u00e9 3 mm, o di\u00e2metro m\u00e9dio e o resultado da planifica\u00e7\u00e3o, em mil\u00edmetros, aproximada e respectivamente, s\u00e3o iguais a","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691140,"hashId":"d4e12c50c7a8cd35a5ccb35d8a3a9b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tubo precisa ser planificado. Sabendo-se que o di\u00e2metro interno \u00e9 120 mm e a espessura \u00e9 3 mm, o di\u00e2metro m\u00e9dio e o resultado da planifica\u00e7\u00e3o, em mil\u00edmetros, aproximada e respectivamente, s\u00e3o iguais a<\/p>","resposta":6392139,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"123 e 386.","id":6392139,"corpo":"<p>123 e 386.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"117 e 351.","id":6392140,"corpo":"<p>117 e 351.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"126 e 395.","id":6392141,"corpo":"<p>126 e 395.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"116 e 364.","id":6392142,"corpo":"<p>116 e 364.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"116 e 395.","id":6392143,"corpo":"<p>116 e 395.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo. Trata-se","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:52:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691142,"hashId":"91517949a434bcae10a830982364e0e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56062\/questao\/1691142-20210508225726000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"276\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se<\/p>","resposta":6392153,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da primeira lateral de um tri\u00e2ngulo circunscrito.","id":6392149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da primeira lateral de um tri\u00e2ngulo circunscrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do c\u00e1lculo gr\u00e1fico de um di\u00e2metro.","id":6392150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do c\u00e1lculo gr\u00e1fico de um di\u00e2metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do desenho de primeiro lado de um losango.","id":6392151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do desenho de primeiro lado de um losango.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do c\u00e1lculo de uma bissetriz.","id":6392152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do c\u00e1lculo de uma bissetriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tra\u00e7ado de uma linha tangente a uma circunfer\u00eancia.","id":6392153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tra\u00e7ado de uma linha tangente a uma circunfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as escalas usuais em desenho, considere: I. Quando o desenho for do mesmo tamanho da pe\u00e7a ou quando tiver as mesmas dimens\u00f5es indicadas nas cotas, tem-se a escala natural, indicada por: Escala 1:1. II. Quando o desenho de uma pe\u00e7a for efetuado em tamanho menor do que o tamanho da pr\u00f3pria pe\u00e7a, est\u00e1 se usando escala de redu\u00e7\u00e3o, indicada por: Escala 2:1.III. Quando o desenho de uma pe\u00e7a for efetuado no tamanho maior do que est\u00e1, est\u00e1 se usando escala de amplia\u00e7\u00e3o, indicada por: Escala 1:2. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:51:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691130,"hashId":"2a8e7f996fe0056722c4acd8d90d2dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as escalas usuais em desenho, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span> Quando o desenho for do mesmo tamanho da pe\u00e7a ou quando tiver as mesmas dimens\u00f5es indicadas nas cotas, tem-se a escala natural, indicada por: Escala 1:1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span> Quando o desenho de uma pe\u00e7a for efetuado em tamanho menor do que o tamanho da pr\u00f3pria pe\u00e7a, est\u00e1 se usando escala de redu\u00e7\u00e3o, indicada por: Escala 2:1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Quando o desenho de uma pe\u00e7a for efetuado no tamanho maior do que est\u00e1, est\u00e1 se usando escala de amplia\u00e7\u00e3o, indicada por: Escala 1:2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6392090,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":6392089,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":6392090,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6392091,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6392092,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6392093,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo.Trata-se de um instrumento de medida chamado de","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691147,"hashId":"99307f221182d284525f80f89cb75d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56062\/questao\/1691147-20210508230012000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um instrumento de medida chamado de<\/p>","resposta":6392175,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00e9gua de profundidade.","id":6392174,"corpo":"<p>R\u00e9gua de profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua de encosto.","id":6392175,"corpo":"<p>R\u00e9gua de encosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquadro graduado.","id":6392176,"corpo":"<p>Esquadro graduado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquadro de encosto.","id":6392177,"corpo":"<p>Esquadro de encosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquadro de profundidade.","id":6392178,"corpo":"<p>Esquadro de profundidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo.A ferramenta apresentada \u00e9","provas":[{"id":56062,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria","id":22209,"slug":"oficial-de-manutencao-area-calderaria"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-oficial-de-manutencao-area-calderaria","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Calderaria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691133,"hashId":"ffbf5cd20bbb731b56764f80b058f688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56062\/questao\/1691133-20210508225222000000-0.png\" width=\"335\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta apresentada \u00e9<\/p>","resposta":6392107,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bedame.","id":6392104,"corpo":"<p>bedame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saca-pino c\u00f4nico.","id":6392105,"corpo":"<p>saca-pino c\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica.","id":6392106,"corpo":"<p>pun\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saca-pino paralelo.","id":6392107,"corpo":"<p>saca-pino paralelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o chata.","id":6392108,"corpo":"<p>pun\u00e7\u00e3o chata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caldeiraria","oab":false,"nome":"Caldeiraria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400247,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-caldeiraria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1691133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade de Empresas de Servi\u00e7os e Obras da Constru\u00e7\u00e3o Civil \u2212 SiAC integra o Programa Brasileiro da Qualidade e Produtividade do Habitat \u2212 PBQP-H, visando contribuir para a evolu\u00e7\u00e3o no setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Sobre o processo de certifica\u00e7\u00e3o, considere:I. A dura\u00e7\u00e3o de um ciclo de certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 36 meses. O primeiro ciclo de certifica\u00e7\u00e3o de 3 anos inicia-se com a decis\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o.II. As auditorias de supervis\u00e3o devem ser realizadas, no m\u00ednimo, uma vez a cada ano do calend\u00e1rio, incluindo nos anos de recertifica\u00e7\u00e3o.III. A empresa que tenha alterado o seu sistema de gest\u00e3o da qualidade deve comunicar imediatamente tal fato ao Organismo de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade \u2212 OAC para an\u00e1lise do impacto destas altera\u00e7\u00f5es na certifica\u00e7\u00e3o.IV. A data de vig\u00eancia do contrato entre o OAC e a empresa certificada n\u00e3o pode ser inferior a data de validade do certificado de conformidade.Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:57:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697975,"hashId":"5eb90c5786044c8d58011774e659c02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade de Empresas de Servi\u00e7os e Obras da Constru\u00e7\u00e3o Civil \u2212 SiAC integra o Programa Brasileiro da Qualidade e Produtividade do Habitat \u2212 PBQP-H, visando contribuir para a evolu\u00e7\u00e3o no setor da constru\u00e7\u00e3o civil. Sobre o processo de certifica\u00e7\u00e3o, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>I<\/span>. A dura\u00e7\u00e3o de um ciclo de certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 36 meses. O primeiro ciclo de certifica\u00e7\u00e3o de 3 anos inicia-se com a decis\u00e3o de certifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. As auditorias de supervis\u00e3o devem ser realizadas, no m\u00ednimo, uma vez a cada ano do calend\u00e1rio, incluindo nos anos de recertifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. A empresa que tenha alterado o seu sistema de gest\u00e3o da qualidade deve comunicar imediatamente tal fato ao Organismo de Avalia\u00e7\u00e3o da Conformidade \u2212 OAC para an\u00e1lise do impacto destas altera\u00e7\u00f5es na certifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>. A data de vig\u00eancia do contrato entre o OAC e a empresa certificada n\u00e3o pode ser inferior a data de validade do certificado de conformidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":6423224,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6423223,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">II, <\/span>apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6423224,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, III <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6423225,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6423226,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6423227,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, II, III<\/span> e<span class=\"ql-font-monospace\"> IV.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o controle tecnol\u00f3gico de tubos de concreto e aduelas de concreto pr\u00e9-moldado sempre devem ser realizadas inspe\u00e7\u00f5es visuais e dimensionais. Outro ensaio que deve ser realizado nos dois produtos \u00e9 o de","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697965,"hashId":"d8c1e03f7fa40e593158221adb9b4e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o controle tecnol\u00f3gico de tubos de concreto e aduelas de concreto pr\u00e9-moldado sempre devem ser realizadas inspe\u00e7\u00f5es visuais e dimensionais. Outro ensaio que deve ser realizado nos dois produtos \u00e9 o de<\/p>","resposta":6423177,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estanqueidade da junta.","id":6423173,"corpo":"<p>estanqueidade da junta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o diametral.","id":6423174,"corpo":"<p>compress\u00e3o diametral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o axial.","id":6423175,"corpo":"<p>compress\u00e3o axial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permeabilidade da junta.","id":6423176,"corpo":"<p>permeabilidade da junta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":6423177,"corpo":"<p>absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tecn\u00f3logo realizou vistoria em um edif\u00edcio cujas lajes e vigas apresentavam manchas brancas na superf\u00edcie do concreto. A patologia prov\u00e1vel associada a esta ocorr\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:56:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697967,"hashId":"88ae02c419d05d52d559fdd7c3b3818d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tecn\u00f3logo realizou vistoria em um edif\u00edcio cujas lajes e vigas apresentavam manchas brancas na superf\u00edcie do concreto. A patologia prov\u00e1vel associada a esta ocorr\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":6423184,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lixivia\u00e7\u00e3o.","id":6423183,"corpo":"<p>a lixivia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a efloresc\u00eancia.","id":6423184,"corpo":"<p>a efloresc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado.","id":6423185,"corpo":"<p>a rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ninho de concretagem.","id":6423186,"corpo":"<p>um ninho de concretagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma falha de concretagem.","id":6423187,"corpo":"<p>uma falha de concretagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em licita\u00e7\u00f5es da SABESP para aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de engenharia consultiva, a proponente deve elaborar o seu or\u00e7amento para execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com base nos pre\u00e7os referenciais, os quais s\u00e3o determinados conforme indica a publica\u00e7\u00e3o Regulamenta\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os e crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o do banco de pre\u00e7os para estudos, projetos e servi\u00e7os de apoio. O or\u00e7amento deve prever a medi\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios diretos da m\u00e3o de obra em","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697972,"hashId":"ec98192e1ede1eda912d05fe06db7ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em licita\u00e7\u00f5es da SABESP para aquisi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de engenharia consultiva, a proponente deve elaborar o seu or\u00e7amento para execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com base nos pre\u00e7os referenciais, os quais s\u00e3o determinados conforme indica a publica\u00e7\u00e3o <em>Regulamenta\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os e crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o do banco de pre\u00e7os para estudos, projetos e servi\u00e7os de apoio.<\/em> O or\u00e7amento deve prever a medi\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios diretos da m\u00e3o de obra em<\/p>","resposta":6423211,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dia efetivamente trabalhado.","id":6423208,"corpo":"<p>dia efetivamente trabalhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00eas efetivamente trabalhado.","id":6423209,"corpo":"<p>m\u00eas efetivamente trabalhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipe-m\u00eas.","id":6423210,"corpo":"<p>equipe-m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hora efetivamente trabalhada.","id":6423211,"corpo":"<p>hora efetivamente trabalhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equipe-dia.","id":6423212,"corpo":"<p>equipe-dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em obras de constru\u00e7\u00e3o civil, h\u00e1 um almoxarifado para controle dos materiais a serem utilizados. Entretanto, para preven\u00e7\u00e3o de perdas e para redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de estoques operacionais, uma estrat\u00e9gia muito utilizada \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o de acordo com o consumo, ou seja, a entrega do material na obra s\u00f3 \u00e9 realizada quando o seu uso \u00e9 iminente. Esta t\u00e9cnica de gest\u00e3o de materiais \u00e9 conhecida por","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697971,"hashId":"a5d3f733c3beff8f4104b31f93769a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras de constru\u00e7\u00e3o civil, h\u00e1 um almoxarifado para controle dos materiais a serem utilizados. Entretanto, para preven\u00e7\u00e3o de perdas e para redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de estoques operacionais, uma estrat\u00e9gia muito utilizada \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o de acordo com o consumo, ou seja, a entrega do material na obra s\u00f3 \u00e9 realizada quando o seu uso \u00e9 iminente. Esta t\u00e9cnica de gest\u00e3o de materiais \u00e9 conhecida por<\/p>","resposta":6423206,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supply Chain.","id":6423203,"corpo":"<p>Supply Chain.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Just In Case \u2212 JIC.","id":6423204,"corpo":"<p>Just In Case \u2212 JIC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"log\u00edstica reversa.","id":6423205,"corpo":"<p>log\u00edstica reversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Just In Time \u2212 JIT.","id":6423206,"corpo":"<p>Just In Time \u2212 JIT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo PDCA.","id":6423207,"corpo":"<p>ciclo PDCA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acabamento de uma alvenaria \u00e9 realizado por etapas distintas at\u00e9 receber a pintura. O ..I.. somente poder\u00e1 ser aplicado ap\u00f3s a pega completa do ..II..O ..III. \u00e9 a camada final que torna a textura da parede mais fina para receber a pintura.Os termos I, II e III citados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:56:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697966,"hashId":"13a0313e9d8d3645b7e2eeaa06f91c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acabamento de uma alvenaria \u00e9 realizado por etapas distintas at\u00e9 receber a pintura. O ..<span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>.. somente poder\u00e1 ser aplicado ap\u00f3s a pega completa do ..<span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>..<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ..<span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. \u00e9 a camada final que torna a textura da parede mais fina para receber a pintura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos<span class=\"ql-font-monospace\"> I, II<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III <\/span>citados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6423181,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reboco, chapisco e embo\u00e7o","id":6423178,"corpo":"<p>reboco, chapisco e embo\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embo\u00e7o, reboco e chapisco","id":6423179,"corpo":"<p>embo\u00e7o, reboco e chapisco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chapisco, embo\u00e7o e reboco","id":6423180,"corpo":"<p>chapisco, embo\u00e7o e reboco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embo\u00e7o, chapisco e reboco","id":6423181,"corpo":"<p>embo\u00e7o, chapisco e reboco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chapisco, reboco e embo\u00e7o","id":6423182,"corpo":"<p>chapisco, reboco e embo\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697966","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenhista selecionou a escala adequada para a representa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o. Para a representa\u00e7\u00e3o de um alinhamento, no desenho, foi feito um segmento com 5,30 cm de comprimento. Sabendo que a escala utilizada foi 1:200, o alinhamento, na obra, possui um comprimento, em m, igual a","provas":[{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:54:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1697958,"hashId":"2246c1c0e0967e90cfc529d5ec50e499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenhista selecionou a escala adequada para a representa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o. Para a representa\u00e7\u00e3o de um alinhamento, no desenho, foi feito um segmento com 5,30 cm de comprimento. Sabendo que a escala utilizada foi 1:200, o alinhamento, na obra, possui um comprimento, em m, igual a<\/p>","resposta":6423142,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,65.","id":6423138,"corpo":"<p>2,65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,15.","id":6423139,"corpo":"<p>2,15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21,20.","id":6423140,"corpo":"<p>21,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,06.","id":6423141,"corpo":"<p>1,06.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,6.","id":6423142,"corpo":"<p>10,6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"engenharia-civil\/1697958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023,"slug":"prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se possa entender o desenvolvimento das pol\u00edticas sociais, \u00e9 necess\u00e1rio entender o desenvolvimento dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais, consequentemente o conceito de cidadania. Marshall (1967) postulava o conceito de cidadania como a igualdade qualitativa entre os indiv\u00edduos de uma sociedade, ou seja, como a participa\u00e7\u00e3o integral na comunidade. (https:\/\/diamantina.cedeplar.ufmg.br - adaptado) Isso significa dizer que:","provas":[{"id":55526,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":22023,"slug":"prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 18:59:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683584,"hashId":"a8df38e7f99681ffccca95714fd91698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se possa entender o desenvolvimento das pol\u00edticas sociais, \u00e9 necess\u00e1rio entender o desenvolvimento dos direitos civis, pol\u00edticos e sociais, consequentemente o conceito de cidadania. Marshall (1967) postulava o conceito de cidadania como a igualdade qualitativa entre os indiv\u00edduos de uma sociedade, ou seja, como a participa\u00e7\u00e3o integral na comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/diamantina.cedeplar.ufmg.br - adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso significa dizer que:<\/p>","resposta":6358149,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos deveriam ser admitidos como membros completos da sociedade. A cidadania seria, em s\u00edntese, o direito de ter direitos.","id":6358149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos deveriam ser admitidos como membros completos da sociedade. A cidadania seria, em s\u00edntese, o direito de ter direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado assumiria a responsabilidade de conceder esses direitos, o que levaria a atos de interfer\u00eancia.","id":6358150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado assumiria a responsabilidade de conceder esses direitos, o que levaria a atos de interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na provis\u00e3o desses servi\u00e7os institui-se uma configura\u00e7\u00e3o diferente das formas como os servi\u00e7os sociais s\u00e3o alocados em determinada sociedade.","id":6358151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na provis\u00e3o desses servi\u00e7os institui-se uma configura\u00e7\u00e3o diferente das formas como os servi\u00e7os sociais s\u00e3o alocados em determinada sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tais recursos extrapolaram as necessidades governamentais e ficaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos gestores.","id":6358152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tais recursos extrapolaram as necessidades governamentais e ficaram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos gestores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do poder p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar o incha\u00e7o pelo qual passou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o advento destas atividades.","id":6358153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do poder p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil imaginar o incha\u00e7o pelo qual passou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com o advento destas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: No\u00e7\u00f5es de cidadania","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: No\u00e7\u00f5es de cidadania","pai":6592,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400100,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-nocoes-de-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1683584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 24.114, de 12 de abril de 1934, aprova o regulamento de defesa sanit\u00e1ria vegetal. Nesse Decreto, o Art. 1\u00ba afirma que s\u00e3o proibidos, em todo o territ\u00f3rio nacional, a importa\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio, o tr\u00e2nsito e a exporta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria","id":23752,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-tecnico-de-fiscalizacao-agropecuario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-30 17:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708010,"hashId":"06b323f7053ad440b04253a32a472b0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 24.114, de 12 de abril de 1934, aprova o regulamento de defesa sanit\u00e1ria vegetal. Nesse Decreto, o Art. 1\u00ba afirma que s\u00e3o proibidos, em todo o territ\u00f3rio nacional, a importa\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio, o tr\u00e2nsito e a exporta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6468649,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de insetos vivos ou mortos, \u00e1caros vivos ou mortos, nematoides e outros parasitos nocivos \u00e0s plantas, vivos ou mortos.","id":6468647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de insetos vivos ou mortos, \u00e1caros vivos ou mortos, nematoides e outros parasitos nocivos \u00e0s plantas, vivos ou mortos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de plantas ex\u00f3ticas.","id":6468648,"corpo":"<p>de plantas ex\u00f3ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de vegetais e partes de vegetais, como sejam: mudas, galhos, estacas, bac\u00e9los, frutos, sementes, ra\u00edzes, tub\u00e9rculos, bulbos, rizomas, folhas e flores, quando portadores de doen\u00e7as ou pragas perigosas.","id":6468649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vegetais e partes de vegetais, como sejam: mudas, galhos, estacas, bac\u00e9los, frutos, sementes, ra\u00edzes, tub\u00e9rculos, bulbos, rizomas, folhas e flores, quando portadores de doen\u00e7as ou pragas perigosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de caixas, sacos e outros artigos de acondicionamento, que tenham servido ao transporte de produtos de origem animal.","id":6468650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de caixas, sacos e outros artigos de acondicionamento, que tenham servido ao transporte de produtos de origem animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de terras, compostos e produtos vegetais, que possam conter em qualquer res\u00edduo de agrot\u00f3xico.","id":6468651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de terras, compostos e produtos vegetais, que possam conter em qualquer res\u00edduo de agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 24.114\/1934 - Aprova o Regulamento de Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal","oab":false,"nome":"Decreto 24.114\/1934 - Aprova o Regulamento de Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419053,"slug":"legislacao-federal-decreto-24-114-1934-aprova-o-regulamento-de-defesa-sanitaria-vegetal"}],"slug":"legislacao-federal\/1708010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC T 16.11 - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico, define os atributos da informa\u00e7\u00e3o de custos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a esses atributos.","provas":[{"id":78892,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 18:46:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2370249,"hashId":"d35d32b656e1009207e383269206e452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC T 16.11 - Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico, define os atributos da informa\u00e7\u00e3o de custos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a esses atributos.<\/p>","resposta":9379940,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o valor social, deve ser \u00fatil \u00e0 gest\u00e3o tendo sua rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio sempre positiva.","id":9379937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o valor social, deve ser \u00fatil \u00e0 gest\u00e3o tendo sua rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio sempre positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com sua fidedignidade, deve ser elaborada de acordo com a finalidade espec\u00edfica pretendida pelos usu\u00e1rios.","id":9379938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com sua fidedignidade, deve ser elaborada de acordo com a finalidade espec\u00edfica pretendida pelos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com sua utilidade, deve proporcionar maior transpar\u00eancia e evidencia\u00e7\u00e3o do uso dos recursos p\u00fablicos.","id":9379939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com sua utilidade, deve proporcionar maior transpar\u00eancia e evidencia\u00e7\u00e3o do uso dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema, de acordo com a granularidade, deve ser capaz de produzir informa\u00e7\u00f5es em diferentes n\u00edveis de detalhamento, mediante a gera\u00e7\u00e3o de diferentes relat\u00f3rios, sem perder o atributo da comparabilidade.","id":9379940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema, de acordo com a granularidade, deve ser capaz de produzir informa\u00e7\u00f5es em diferentes n\u00edveis de detalhamento, mediante a gera\u00e7\u00e3o de diferentes relat\u00f3rios, sem perder o atributo da comparabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com a oportunidade, deve ser detalhada, em raz\u00e3o das diferentes expectativas e necessidades informacionais das diversas unidades organizacionais e seus respectivos usu\u00e1rios.","id":9379941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o, de acordo com a oportunidade, deve ser detalhada, em raz\u00e3o das diferentes expectativas e necessidades informacionais das diversas unidades organizacionais e seus respectivos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico \u00e9 apoiado em tr\u00eas elementos: sistema de acumula\u00e7\u00e3o; sistema de custeio e m\u00e9todo de custeio.O sistema de acumula\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 forma como os custos s\u00e3o acumulados e apropriados aos bens e servi\u00e7os e outros objetos de custos e est\u00e1 relacionado ao fluxo f\u00edsico e real da produ\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o sistema mais adequado para tratamento dos custos de projetos como obras e benfeitorias.","provas":[{"id":78892,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 18:46:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2370247,"hashId":"8ee9fbd730c2b6e2b33fe1900e1391d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Subsistema de Informa\u00e7\u00e3o de Custos do Setor P\u00fablico \u00e9 apoiado em tr\u00eas elementos: sistema de acumula\u00e7\u00e3o; sistema de custeio e m\u00e9todo de custeio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de acumula\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 forma como os custos s\u00e3o acumulados e apropriados aos bens e servi\u00e7os e outros objetos de custos e est\u00e1 relacionado ao fluxo f\u00edsico e real da produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o sistema mais adequado para tratamento dos custos de projetos como obras e benfeitorias.<\/p>","resposta":9379927,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem de servi\u00e7o ou produ\u00e7\u00e3o.","id":9379927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem de servi\u00e7o ou produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma cont\u00ednua.","id":9379928,"corpo":"<p>Forma cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custeio direto.","id":9379929,"corpo":"<p>Custeio direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custeio por absor\u00e7\u00e3o.","id":9379930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custeio por absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custeio por atividade.","id":9379931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custeio por atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de custos no setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Sistema de custos no setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405729,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-no-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2370247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para obter maior desempenho de um software, deve-se utilizar mais de um antiv\u00edrus, o que deixar\u00e1 o sistema mais protegido. ","provas":[{"id":61454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1871906,"hashId":"1e5c374db48935234d337389200198b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obter maior desempenho de um software, deve-se utilizar mais de um antiv\u00edrus, o que deixar\u00e1 o sistema mais protegido. <\/p>","resposta":7205466,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7205465,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7205466,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Software \u00e9 a camada computacional colocada em conjunto ao hardware, transformando o computador em algo \u00fatil para o ser humano. Al\u00e9m de todos os componentes de hardware, o computador tamb\u00e9m precisa de um software denominado Sistema Operacional. Em rela\u00e7\u00e3o a Software, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Software \u00e9 a camada computacional colocada em conjunto ao hardware, transformando o computador em algo \u00fatil para o ser humano. Al\u00e9m de todos os componentes de hardware, o computador tamb\u00e9m precisa de um software denominado Sistema Operacional. Em rela\u00e7\u00e3o a Software, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"}],"slug":"informatica\/1871906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Banco de Dados","id":23602,"slug":"tecnico-de-informatica-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para inserir v\u00e1rias linhas de dados em uma tabela no SQL padr\u00e3o, usando um \u00fanico comando, utiliza-se","provas":[{"id":60151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Banco de Dados","id":23602,"slug":"tecnico-de-informatica-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-de-informatica-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 10:02:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1816444,"hashId":"067356c4674bf3129ee68e127ee9a208","enunciado":"<p>Para inserir v\u00e1rias linhas de dados em uma tabela no SQL padr\u00e3o, usando um \u00fanico comando, utiliza-se<\/p>","resposta":6961656,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INSERT\/AS SELECT","id":6961656,"corpo":"<p>INSERT\/AS SELECT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" INSERT\/MANY ROWS. ","id":6961657,"corpo":"<p> INSERT\/MANY ROWS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INSERT\/AS UPDATE.","id":6961658,"corpo":"<p>INSERT\/AS UPDATE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT\/AS CREATE.","id":6961659,"corpo":"<p>INSERT\/AS CREATE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INSERT\/AS MANY ROWS","id":6961660,"corpo":"<p>INSERT\/AS MANY ROWS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"INSERT, UPDATE e DELETE","oab":false,"nome":"INSERT, UPDATE e DELETE","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8086,"slug":"tecnologia-da-informacao-insert-update-e-delete"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1816444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Flynn (in Miloro et al., 2008) considera os princ\u00edpios do tratamento das infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas dos espa\u00e7os fasciais profundos, enumerados por Peterson, de grande valia para o tratamento dessas infec\u00e7\u00f5es incomuns, potencialmente danosas. Em rela\u00e7\u00e3o a esses princ\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:01:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1822813,"hashId":"cd1a36c710952df28a88a320517647ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Flynn (<em>in<\/em> Miloro <em>et al.<\/em>, 2008) considera os princ\u00edpios do tratamento das infec\u00e7\u00f5es odontog\u00eanicas dos espa\u00e7os fasciais profundos, enumerados por Peterson, de grande valia para o tratamento dessas infec\u00e7\u00f5es incomuns, potencialmente danosas. Em rela\u00e7\u00e3o a esses princ\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6991118,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira e a segunda etapas consistem em determinar a severidade da infec\u00e7\u00e3o, baseado na localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, na taxa de progress\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, e no comprometimento das vias a\u00e9reas, e consistem tamb\u00e9m em avaliar as defesas do hospedeiro, por meio do comprometimento do sistema imune e da reserva sist\u00eamica do hospedeiro.","id":6991118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira e a segunda etapas consistem em determinar a severidade da infec\u00e7\u00e3o, baseado na localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, na taxa de progress\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, e no comprometimento das vias a\u00e9reas, e consistem tamb\u00e9m em avaliar as defesas do hospedeiro, por meio do comprometimento do sistema imune e da reserva sist\u00eamica do hospedeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a terceira etapa consiste em decidir sobre o ambiente de tratamento, sendo as \u00fanicas indica\u00e7\u00f5es para a hospitaliza\u00e7\u00e3o: a desidrata\u00e7\u00e3o, a amea\u00e7a \u00e0s vias a\u00e9reas e a estruturas vitais, e a necessidade de controle hospitalar de doen\u00e7a sist\u00eamica.","id":6991119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terceira etapa consiste em decidir sobre o ambiente de tratamento, sendo as \u00fanicas indica\u00e7\u00f5es para a hospitaliza\u00e7\u00e3o: a desidrata\u00e7\u00e3o, a amea\u00e7a \u00e0s vias a\u00e9reas e a estruturas vitais, e a necessidade de controle hospitalar de doen\u00e7a sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quarta etapa refere-se ao tratamento cir\u00fargico, em que se consideram aspectos fundamentais: a manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas; a drenagem cir\u00fargica eficaz; o momento da incis\u00e3o e da drenagem, em que se considera necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o do abscesso antes da interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica; e o teste de cultura e sensibilidade.","id":6991120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quarta etapa refere-se ao tratamento cir\u00fargico, em que se consideram aspectos fundamentais: a manuten\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas; a drenagem cir\u00fargica eficaz; o momento da incis\u00e3o e da drenagem, em que se considera necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o do abscesso antes da interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica; e o teste de cultura e sensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na quinta etapa, que consiste em dar suporte m\u00e9dico ao paciente, deve-se restabelecer e manter o balan\u00e7o eletrol\u00edtico, por meio de hidrata\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e controle da febre, enquanto o controle das doen\u00e7as sist\u00eamicas fica relegado a uma outra etapa.","id":6991121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na quinta etapa, que consiste em dar suporte m\u00e9dico ao paciente, deve-se restabelecer e manter o balan\u00e7o eletrol\u00edtico, por meio de hidrata\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e controle da febre, enquanto o controle das doen\u00e7as sist\u00eamicas fica relegado a uma outra etapa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a s\u00e9tima e a oitava etapas consistem em administrar os antibi\u00f3ticos adequadamente e em avaliar o paciente com frequ\u00eancia: nos casos de infec\u00e7\u00f5es nos espa\u00e7os fasciais profundos com hospitaliza\u00e7\u00e3o, a consulta de reavalia\u00e7\u00e3o inicial mais apropriada deve ser dois dias depois, e no caso de infec\u00e7\u00f5es ambulatoriais tratadas por exodontia e drenagem intra ou extraoral, o acompanhamento pode ser feito uma semana ap\u00f3s o tratamento.","id":6991122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00e9tima e a oitava etapas consistem em administrar os antibi\u00f3ticos adequadamente e em avaliar o paciente com frequ\u00eancia: nos casos de infec\u00e7\u00f5es nos espa\u00e7os fasciais profundos com hospitaliza\u00e7\u00e3o, a consulta de reavalia\u00e7\u00e3o inicial mais apropriada deve ser dois dias depois, e no caso de infec\u00e7\u00f5es ambulatoriais tratadas por exodontia e drenagem intra ou extraoral, o acompanhamento pode ser feito uma semana ap\u00f3s o tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1822813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necropsia, \u00e9 CORR ETO afirmar que","provas":[{"id":60454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1834435,"hashId":"c04020d1821ea1d39041796ed3146d99","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necropsia, \u00e9 CORR ETO afirmar que<\/p>","resposta":7039749,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando se trata de morte violenta, \u00e9 realizada apenas quando os familiares a solicitam.","id":7039748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se trata de morte violenta, \u00e9 realizada apenas quando os familiares a solicitam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necropsia m\u00e9dica tem por finalidade determinar a causa da morte.","id":7039749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necropsia m\u00e9dica tem por finalidade determinar a causa da morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem como objetivo preservar as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do cad\u00e1ver.","id":7039750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem como objetivo preservar as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reconstitui\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver n\u00e3o \u00e9 uma etapa da necropsia.","id":7039751,"corpo":"<p>a reconstitui\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver n\u00e3o \u00e9 uma etapa da necropsia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"}],"slug":"medicina-legal\/1834435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exames cl\u00ednicos que podem ter sido utilizados pelo m\u00e9dico legista para a comprova\u00e7\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncia psicoativa por Jos\u00e9 incluem a loquacidade, o equil\u00edbrio e a coordena\u00e7\u00e3o motora.","provas":[{"id":33033,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"},{"id":33167,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-area-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"},{"id":33325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina","id":15949,"slug":"perito-criminal-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-area-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1008488,"hashId":"8b3bd375d46de60dd720b54aed338d3f","enunciado":"Os exames cl\u00ednicos que podem ter sido utilizados pelo m\u00e9dico\r\nlegista para a comprova\u00e7\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncia\r\npsicoativa por Jos\u00e9 incluem a loquacidade, o equil\u00edbrio e a\r\ncoordena\u00e7\u00e3o motora.","resposta":3526036,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois motoristas, Pedro e Jos\u00e9, foram levados \u00e0 central de flagrantes da pol\u00edcia civil ap\u00f3s terem sido parados em uma blitz no tr\u00e2nsito. Segundo a pol\u00edcia civil, Pedro, de trinta e dois anos de idade, foi submetido ao teste do baf\u00f4metro, durante a blitz, e o resultado mostrou 0,68 miligramas de \u00e1lcool por litro de ar expelido. Ele pagou fian\u00e7a e dever\u00e1 responder em liberdade por crime de tr\u00e2nsito. Conforme os policiais, Jos\u00e9, de vinte e dois anos de idade, se recusou a submeter-se ao teste do baf\u00f4metro, mas o m\u00e9dico legista do Instituto M\u00e9dico Legal (IML) que o examinou comprovou altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora em raz\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncia psicoativa que determina depend\u00eancia. Jos\u00e9 tamb\u00e9m pagou fian\u00e7a para ser liberado. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":370958,"enunciado":"<p>Dois motoristas, Pedro e Jos\u00e9, foram levados \u00e0 central de\r\nflagrantes da pol\u00edcia civil ap\u00f3s terem sido parados em uma blitz no\r\ntr\u00e2nsito. Segundo a pol\u00edcia civil, Pedro, de trinta e dois anos de\r\nidade, foi submetido ao teste do baf\u00f4metro, durante a blitz, e o\r\nresultado mostrou 0,68 miligramas de \u00e1lcool por litro de ar\r\nexpelido. Ele pagou fian\u00e7a e dever\u00e1 responder em liberdade por\r\ncrime de tr\u00e2nsito. Conforme os policiais, Jos\u00e9, de vinte e dois anos\r\nde idade, se recusou a submeter-se ao teste do baf\u00f4metro, mas o\r\nm\u00e9dico legista do Instituto M\u00e9dico Legal (IML) que o examinou\r\ncomprovou altera\u00e7\u00e3o da capacidade psicomotora em raz\u00e3o do\r\nconsumo de subst\u00e2ncia psicoativa que determina depend\u00eancia. Jos\u00e9\r\ntamb\u00e9m pagou fian\u00e7a para ser liberado.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":429662,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429711,"slug":"medicina-legal-alcool"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras drogas","oab":false,"nome":"Outras drogas","pai":429662,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429712,"slug":"medicina-legal-outras-drogas"}],"slug":"medicina-legal\/1008488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que at\u00e9 a quinta-feira de uma determinada semana j\u00e1 tenham sido autuados quatro processos, a probabilidade de que mais dois cheguem a essa mesma vara na sexta-feira \u00e9 de:","provas":[{"id":30162,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tj-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":963472,"hashId":"e508c174203b343bc881dd539a0a6651","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30162\/29.gif\"><\/p><p>Supondo que at\u00e9 a quinta-feira de uma determinada semana j\u00e1 tenham sido autuados quatro processos, a probabilidade de que mais dois cheguem a essa mesma vara na sexta-feira \u00e9 de:<\/p>","resposta":3368619,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3368617,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30162\/30.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3368618,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30162\/31.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,185;","id":3368619,"corpo":"0,185;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3368620,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30162\/32.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3368621,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30162\/33.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362694,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/963472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade (OPAS), a equipe de enfermagem \u00e9 uma das principais categorias profissionais sujeitas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a materiais biol\u00f3gicos, devido","provas":[{"id":39293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150414,"hashId":"0ccdd7ef05f1bf819d2e373f0189a32a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Panamericana de Sa\u00fade (OPAS),\r\na equipe de enfermagem \u00e9 uma das principais categorias\r\nprofissionais sujeitas \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a materiais biol\u00f3gicos,\r\ndevido<\/p>","resposta":4108376,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao grande n\u00famero de profissionais que comp\u00f5e a equipe e pelo constante contato direto desses profissionais com os pacientes.","id":4108376,"corpo":"<p align=justify>ao grande n\u00famero de profissionais que comp\u00f5e a\r\nequipe e pelo constante contato direto desses profissionais\r\ncom os pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 alta frequ\u00eancia de procedimentos realizados por essa equipe, associada ao maior \u00edndice de ades\u00e3o ao uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":4108377,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 alta frequ\u00eancia de procedimentos realizados por\r\nessa equipe, associada ao maior \u00edndice de ades\u00e3o\r\nao uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 alta exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico e \u00e0 baixa frequ\u00eancia do uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual por esses profissionais.","id":4108378,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 alta exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico e \u00e0 baixa frequ\u00eancia\r\ndo uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual\r\npor esses profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 atua\u00e7\u00e3o dessa equipe ser em ambientes de sa\u00fade e ter maior risco de se acidentarem com material biol\u00f3gico.","id":4108379,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 atua\u00e7\u00e3o dessa equipe ser em ambientes de sa\u00fade\r\ne ter maior risco de se acidentarem com material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/1150414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O instrumento utilizado para justificar se o requerente est\u00e1 apto ou n\u00e3o para atividades espec\u00edficas, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, \u00e9 o Atestado Psicol\u00f3gico. ","provas":[{"id":61465,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1872282,"hashId":"07f4b331590e4626217e808d8284746b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento utilizado para justificar se o requerente est\u00e1 apto ou n\u00e3o para atividades espec\u00edficas, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, \u00e9 o Atestado Psicol\u00f3gico. <\/p>","resposta":7206635,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7206635,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7206636,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um processo t\u00e9cnico-cient\u00edfico de coleta de dados, estudos e interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a respeito dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, utilizando-se, para tanto, de estrat\u00e9gias psicol\u00f3gicas - m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de instrumentos utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um processo t\u00e9cnico-cient\u00edfico de coleta de dados, estudos e interpreta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es a respeito dos fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, utilizando-se, para tanto, de estrat\u00e9gias psicol\u00f3gicas - m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de instrumentos utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":398609,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398611,"slug":"psicologia-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/1872282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma enorme sala de aula retangular tem 11m de largura por 20\u00a0m de comprimento. De modo tradicional, a sala ser\u00e1 organizada de forma que o professor ter\u00e1 um espa\u00e7o reservado de 22 m2 na frente da sala ocupando toda a extens\u00e3o da largura da sala. No espa\u00e7o restante, as cadeiras para os alunos ser\u00e3o organizadas em filas, com corredores separando cada par de fileiras. Neste espa\u00e7o, 5 corredores de 18m de comprimento por 1 m de largura ser\u00e3o igualmente distribu\u00eddos para os alunos poderem caminhar, de modo que restam 6 fileiras de cadeiras. Se cada c adeira, incluindo o espa\u00e7o adequado para o aluno, utilizar uma regi\u00e3o quadrada de \u00e1rea igual a 1 m2, ent\u00e3o o n\u00famero de cadeiras que a sala comportar\u00e1 \u00e9 de:","provas":[{"id":45225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1368576,"hashId":"6d02099a051d3858d8995dca578a0369","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma enorme sala de aula retangular tem 11<em>m<\/em> de largura\r\npor 20\u00a0<em>m<\/em> de comprimento. De modo tradicional, a sala ser\u00e1\r\norganizada de forma que o professor ter\u00e1 um espa\u00e7o reservado\r\nde 22 <em>m<\/em><sup>2<\/sup> na frente da sala ocupando toda a extens\u00e3o da largura\r\nda sala. No espa\u00e7o restante, as cadeiras para os alunos ser\u00e3o\r\norganizadas em filas, com corredores separando cada par de\r\nfileiras. Neste espa\u00e7o, 5 corredores de 18<em>m<\/em><sup><\/sup> de comprimento\r\npor 1 <em>m<\/em><sup><\/sup> de largura ser\u00e3o igualmente distribu\u00eddos para os alunos\r\npoderem caminhar, de modo que restam 6 fileiras de cadeiras.\r\nSe cada c adeira, incluindo o espa\u00e7o adequado para o aluno,\r\nutilizar uma regi\u00e3o quadrada de \u00e1rea igual a 1 <em>m<\/em><sup>2<\/sup>, ent\u00e3o o\r\nn\u00famero de cadeiras que a sala comportar\u00e1 \u00e9 de:<\/p>","resposta":5027035,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 cadeiras.","id":5027034,"corpo":"<p align=justify>90 cadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"108 cadeiras.","id":5027035,"corpo":"<p align=justify>108 cadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"162 cadeiras.","id":5027036,"corpo":"<p align=justify>162 cadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 cadeiras.","id":5027037,"corpo":"<p align=justify>220 cadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1368576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, o bin\u00f4mio tempo e temperatura \u00e9 fator importante, pois afeta a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. Os microrganismos mes\u00f3filos correspondem \u00e0 maioria daqueles de import\u00e2ncia em alimentos. Em raz\u00e3o do risco, a RDC n\u00ba 216\/2004, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), estabelece par\u00e2metros para o monitoramento durante o processamento e distribui\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre alimentos ou prepara\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de tempo e temperatura. I - Os alimentos preparados devem ser mantidos refrigerados at\u00e9 5\u00b0C e mantidos congelados em temperatura inferior a -12\u00b0C. II - As prepara\u00e7\u00f5es quentes devem ser mantidas e distribu\u00eddas em temperatura superior a 60\u00b0C por um per\u00edodo m\u00e1ximo de seis horas. III- O resfriamento de alimentos preparados deve garantir a redu\u00e7\u00e3o da temperatura de 60\u00b0C para 10\u00b0C em at\u00e9 duas horas. IV - Alimentos preparados devem ser mantidos em refrigera\u00e7\u00e3o sob temperatura inferior a 5\u00b0C por, no m\u00e1ximo, cinco dias. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":58747,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1769056,"hashId":"4b68932d86d2122ad0def0a89c272e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, o bin\u00f4mio tempo e temperatura \u00e9 fator importante, pois afeta a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. Os microrganismos mes\u00f3filos correspondem \u00e0 maioria daqueles de import\u00e2ncia em alimentos. Em raz\u00e3o do risco, a RDC n\u00ba 216\/2004, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), estabelece par\u00e2metros para o monitoramento durante o processamento e distribui\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre alimentos ou prepara\u00e7\u00f5es e crit\u00e9rios de tempo e temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - Os alimentos preparados devem ser mantidos refrigerados at\u00e9 5\u00b0C e mantidos congelados em temperatura inferior a -12\u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As prepara\u00e7\u00f5es quentes devem ser mantidas e distribu\u00eddas em temperatura superior a 60\u00b0C por um per\u00edodo m\u00e1ximo de seis horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III- O resfriamento de alimentos preparados deve garantir a redu\u00e7\u00e3o da temperatura de 60\u00b0C para 10\u00b0C em at\u00e9 duas horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Alimentos preparados devem ser mantidos em refrigera\u00e7\u00e3o sob temperatura inferior a 5\u00b0C por, no m\u00e1ximo, cinco dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6745379,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6745377,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6745378,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6745379,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6745380,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":6745381,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1769056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a conduta nutricional correta para neutropenia, decorrente do tratamento cl\u00ednico do c\u00e2ncer.","provas":[{"id":70998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2163875,"hashId":"7f5c0d49819b9a2d907818d7b5ca0eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a conduta nutricional correta para neutropenia, decorrente do tratamento cl\u00ednico do c\u00e2ncer.<\/p>","resposta":8483001,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar ervas arom\u00e1ticas e condimentos crus.","id":8482998,"corpo":"<p>Utilizar ervas arom\u00e1ticas e condimentos crus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingerir frutas oleaginosas.","id":8482999,"corpo":"<p>Ingerir frutas oleaginosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumir ch\u00e1s em sach\u00eas ou na forma de folhas secas.","id":8483000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumir ch\u00e1s em sach\u00eas ou na forma de folhas secas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda utilizar probi\u00f3ticos.","id":8483001,"corpo":"<p>N\u00e3o se recomenda utilizar probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar gr\u00e3os crus nas prepara\u00e7\u00f5es.","id":8483002,"corpo":"<p>Utilizar gr\u00e3os crus nas prepara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/2163875","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as teclas de atalho do navegador Google Chrome, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O atalho ALT + TAB acessa a pr\u00f3xima guia aberta \u00e0 direita. II. O atalho Ctrl + shift + T reabre a \u00faltima guia fechada. III. O atalho ALT + seta para a esquerda retorna \u00e0 p\u00e1gina anterior do hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o da aba atual. \u00c9 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":32143,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2018"},{"id":32144,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32145,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica - 2018"},{"id":32146,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia - 2018"},{"id":32147,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":32148,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764,"slug":"analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"},{"id":32409,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2018"},{"id":32410,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32434,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":32435,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Urbanismo - 2018"},{"id":32436,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"secog-pms-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":167,"descricao":"Economia Dom\u00e9stica"},{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":997378,"hashId":"521a49d7f11c5158363a68f62a27c34f","enunciado":"<p>Considerando as teclas de atalho do navegador\r\nGoogle Chrome, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O atalho ALT + TAB acessa a pr\u00f3xima guia\r\naberta \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>II. O atalho Ctrl + shift + T reabre a \u00faltima guia\r\nfechada.\r\n<\/p><p>III. O atalho ALT + seta para a esquerda retorna\r\n\u00e0 p\u00e1gina anterior do hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o\r\nda aba atual.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":3482987,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3482986,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3482987,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3482988,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":3482989,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369062,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/997378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que a forma sob\/sobre est\u00e1 corretamente empregada \u00e9:","provas":[{"id":32585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32586,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1002310,"hashId":"febedb1c7441999ce1b2847d6673167f","enunciado":"<p>A frase em que a forma <strong>sob\/sobre<\/strong> est\u00e1 corretamente empregada \u00e9:<\/p>","resposta":3503730,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs maiores males sempre se infiltraram na vida dos homens sob a ilus\u00f3ria apar\u00eancia do bem.\u201d","id":3503730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs maiores males sempre se infiltraram na vida dos homens <strong>sob<\/strong> a ilus\u00f3ria apar\u00eancia do bem.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA verdade reside sob os l\u00e1bios dos moribundos.\u201d","id":3503731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA verdade reside <strong>sob<\/strong> os l\u00e1bios dos moribundos.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE muitas vezes as coisas que me pareceram verdadeiras quando comecei a conceb\u00ea-las tornaram-se falsas quando quis coloca-las sob o papel.\u201d","id":3503732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE muitas vezes as coisas que me pareceram verdadeiras quando comecei a conceb\u00ea-las tornaram-se falsas quando quis coloca-las <strong>sob<\/strong> o papel.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA mentira, como o \u00f3leo, est\u00e1 sob a superf\u00edcie da verdade.\u201d","id":3503733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA mentira, como o \u00f3leo, est\u00e1<strong> sob<\/strong> a superf\u00edcie da verdade.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuem viaja est\u00e1 sempre sobre c\u00e9u alheio.\u201d","id":3503734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem viaja est\u00e1 sempre <strong>sobre <\/strong>c\u00e9u alheio.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1002310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor que n\u00e3o te retiras da vida como um comensal j\u00e1 satisfeito, ou te concedes serenamente um tranquilo repouso?\u201d\u00c9 correto afirmar que a ora\u00e7\u00e3o destacada nessa passagem foi utilizada em sentido","provas":[{"id":32585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32586,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":15826,"slug":"analista-legislativo-area-revisao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1002320,"hashId":"dc9b7154086f0c6a684b22cccb371ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u201cPor que n\u00e3o te retiras da vida como um comensal j\u00e1 satisfeito<\/u>, ou te concedes serenamente um tranquilo repouso?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a ora\u00e7\u00e3o destacada nessa passagem foi utilizada em sentido<\/p>","resposta":3503781,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meton\u00edmico.","id":3503780,"corpo":"<p>meton\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metaf\u00f3rico.","id":3503781,"corpo":"<p>metaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paradoxal.","id":3503782,"corpo":"<p>paradoxal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinest\u00e9sico.","id":3503783,"corpo":"<p>sinest\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperb\u00f3lico.","id":3503784,"corpo":"<p>hiperb\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1002320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Dois C\u00f3rregos","sigla":"SAAEDOCO","id":1375,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaedoco-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56129,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Dois C\u00f3rregos","sigla":"SAAEDOCO","id":1375,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaedoco-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saaedoco-sp-2018-conscam-advogado","tipo":1,"nome":"CONSCAM - SAAEDOCO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:03:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1684482,"hashId":"5e52869c1f37d868bc50674826ef014f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6362171,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os respons\u00e1veis pelo controle interno, quando tomarem conhecimento de irregularidade, possuem o dever de dar ci\u00eancia ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de contas. A inobserv\u00e2ncia deste preceito acarreta em sua responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional, mas n\u00e3o em sua responsabilidade solid\u00e1ria, sob pena de viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio proporcionalidade, tal qual j\u00e1 decidiu o STF.","id":6362169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os respons\u00e1veis pelo controle interno, quando tomarem conhecimento de irregularidade, possuem o dever de dar ci\u00eancia ao respectivo \u00f3rg\u00e3o de contas. A inobserv\u00e2ncia deste preceito acarreta em sua responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional, mas n\u00e3o em sua responsabilidade solid\u00e1ria, sob pena de viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio proporcionalidade, tal qual j\u00e1 decidiu o STF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao TCU julgar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":6362170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao TCU julgar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete aos tribunais de contas apreciar, para fins de registro, a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, excetuadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.","id":6362171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos tribunais de contas apreciar, para fins de registro, a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, excetuadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es dos tribunais de contas que resultem em imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa somente obter\u00e3o efic\u00e1cia executiva ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, observado o devido processo legal, o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":6362172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es dos tribunais de contas que resultem em imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa somente obter\u00e3o efic\u00e1cia executiva ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, observado o devido processo legal, o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas analisam a legalidade, economicidade e legitimidade dos atos administrativos de modo repressivo, n\u00e3o podendo, nesta sorte, adotar medidas preventivas, como, por exemplo, proceder a susta\u00e7\u00e3o do ato.","id":6362173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tribunais de contas analisam a legalidade, economicidade e legitimidade dos atos administrativos de modo repressivo, n\u00e3o podendo, nesta sorte, adotar medidas preventivas, como, por exemplo, proceder a susta\u00e7\u00e3o do ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1684482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, em um contrato administrativo, alguns eventos em fun\u00e7\u00e3o de sua imprevisibilidade e inevitabilidade criam a impossibilidade intranspon\u00edvel para o contratado de execu\u00e7\u00e3o normal do contrato, tem-se:","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 17:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705413,"hashId":"10c6333d00f8065b92ec8b99cb516167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, em um contrato administrativo, alguns eventos em fun\u00e7\u00e3o de sua imprevisibilidade e inevitabilidade criam a impossibilidade intranspon\u00edvel para o contratado de execu\u00e7\u00e3o normal do contrato, tem-se:<\/p>","resposta":6456108,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o.","id":6456104,"corpo":"<p>Les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado de Perigo.","id":6456105,"corpo":"<p>Estado de Perigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fato do Pr\u00edncipe.","id":6456106,"corpo":"<p>Fato do Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fato da Administra\u00e7\u00e3o.","id":6456107,"corpo":"<p>Fato da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"For\u00e7a maior e caso fortuito.","id":6456108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For\u00e7a maior e caso fortuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1705413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das licen\u00e7as, conforme previsto pela Lei n\u00ba. 8.112\/90, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":50206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":50217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515200,"hashId":"0f83bc8021fd9b1bb5c672f12f503869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das licen\u00e7as, conforme previsto pela Lei n\u00ba. 8.112\/90, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5658724,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, ainda que esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o. A licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida, a qualquer tempo, a pedido do servidor ou no interesse do servi\u00e7o.","id":5658723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas ao servidor ocupante de cargo efetivo, ainda que esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o. A licen\u00e7a poder\u00e1 ser interrompida, a qualquer tempo, a pedido do servidor ou no interesse do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao servidor convocado para o servi\u00e7o militar ser\u00e1 concedida licen\u00e7a, na forma e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Conclu\u00eddo o servi\u00e7o militar, o servidor ter\u00e1 at\u00e9 30 (trinta) dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.","id":5658724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor convocado para o servi\u00e7o militar ser\u00e1 concedida licen\u00e7a, na forma e condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Conclu\u00eddo o servi\u00e7o militar, o servidor ter\u00e1 at\u00e9 30 (trinta) dias sem remunera\u00e7\u00e3o para reassumir o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas anos, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":5658725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas anos, para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo. Nesses casos, a licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e com remunera\u00e7\u00e3o.","id":5658726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo. Nesses casos, a licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e com remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, dos pais, dos filhos, do padrasto ou madrasta e enteado, ou dependente que viva a suas expensas e conste do seu assentamento funcional, mediante comprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial. A licen\u00e7a, nesses casos, inclu\u00eddas as prorroga\u00e7\u00f5es, poder\u00e1 ser concedida a cada per\u00edodo de doze meses, incondicionalmente.","id":5658727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor por motivo de doen\u00e7a do c\u00f4njuge ou companheiro, dos pais, dos filhos, do padrasto ou madrasta e enteado, ou dependente que viva a suas expensas e conste do seu assentamento funcional, mediante comprova\u00e7\u00e3o por per\u00edcia m\u00e9dica oficial. A licen\u00e7a, nesses casos, inclu\u00eddas as prorroga\u00e7\u00f5es, poder\u00e1 ser concedida a cada per\u00edodo de doze meses, incondicionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1515200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os fins da Lei 8.666\/1993, os conceitos a seguir referem-se, respectivamente, a:I. Toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como demoli\u00e7\u00e3o, conserto, instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, transporte, loca\u00e7\u00e3o de bens, publicidade, seguro ou trabalhos t\u00e9cnico-profissionais.II. Conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra, servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o. III. Conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).IV. Toda transfer\u00eancia de dom\u00ednio de bens a terceiros.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50065,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1512288,"hashId":"c9531ddd0716150ac64c5f0ea649625e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os fins da Lei 8.666\/1993, os conceitos a seguir referem-se, respectivamente, a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como demoli\u00e7\u00e3o, conserto, instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, transporte, loca\u00e7\u00e3o de bens, publicidade, seguro ou trabalhos t\u00e9cnico-profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra, servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Toda transfer\u00eancia de dom\u00ednio de bens a terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5645771,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Servi\u00e7o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Aliena\u00e7\u00e3o.","id":5645771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Servi\u00e7o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Servi\u00e7o; II - Projeto Executivo; III - Projeto B\u00e1sico; IV - Aliena\u00e7\u00e3o.","id":5645772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Servi\u00e7o; II - Projeto Executivo; III - Projeto B\u00e1sico; IV - Aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Produto; II - Projeto Executivo; III - Projeto B\u00e1sico; IV - Loca\u00e7\u00e3o.","id":5645773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Produto; II - Projeto Executivo; III - Projeto B\u00e1sico; IV - Loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - Servi\u00e7o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Loca\u00e7\u00e3o.","id":5645774,"corpo":"<p>I - Servi\u00e7o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Contrata\u00e7\u00e3o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Aliena\u00e7\u00e3o","id":5645775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Contrata\u00e7\u00e3o; II - Projeto B\u00e1sico; III - Projeto Executivo; IV - Aliena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1512288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que N\u00c3O constitui causa de demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico, nos termos da Lei n\u00b0. 8.112\/90:","provas":[{"id":49995,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Arquivista - 2018"},{"id":50004,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Auditor - 2018"},{"id":50090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2018"},{"id":50098,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Produtor Cultural - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:24:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1510340,"hashId":"cfba2003c8cc319776b50765a63d8403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que <strong>N\u00c3O <\/strong>constitui causa de demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico, nos termos da Lei n\u00b0. 8.112\/90:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5636857,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inassiduidade habitual.","id":5636853,"corpo":"<p>Inassiduidade habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder de forma desidiosa.","id":5636854,"corpo":"<p>Proceder de forma desidiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receber presente de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":5636855,"corpo":"<p>Receber presente de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os ou atividades particulares.","id":5636856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar recursos materiais da reparti\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os ou atividades particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5636857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1510340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Castilho \u00e9 servidor da UFAM, investido no cargo de T\u00e9cnico-Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma semana ele recebeu um convite para prestar servi\u00e7os \u00e0 Assembl\u00e9ia Geral da OEA, com sede em Washington, DC, EUA. Para que ele possa atender ao pedido, dever\u00e1 afastar-se de seu cargo na UFAM, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Considerando que Paulo se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio, ele:","provas":[{"id":49995,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Arquivista - 2018"},{"id":50004,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Auditor - 2018"},{"id":50090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2018"},{"id":50098,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Produtor Cultural - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:25:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1510341,"hashId":"3f7616f7039e7c5ac1bec8507cf834f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Castilho \u00e9 servidor da UFAM, investido no cargo de T\u00e9cnico-Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma semana ele recebeu um convite para prestar servi\u00e7os \u00e0 Assembl\u00e9ia Geral da OEA, com sede em Washington, DC, EUA. Para que ele possa atender ao pedido, dever\u00e1 afastar-se de seu cargo na UFAM, mediante autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente. Considerando que Paulo se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio, ele:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5636859,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo at\u00e9 que seja aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5636858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo at\u00e9 que seja aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, condicionado \u00e0 perda total de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":5636859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, condicionado \u00e0 perda total de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, desde que seja autorizado pela reitoria da UFAM.","id":5636860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, desde que seja autorizado pela reitoria da UFAM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo por estar situado no estrangeiro o \u00f3rg\u00e3o em que vai servir.","id":5636861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 afastar-se de seu cargo por estar situado no estrangeiro o \u00f3rg\u00e3o em que vai servir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, desde que seja por per\u00edodo inferior a dois anos.","id":5636862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 afastar-se de seu cargo, desde que seja por per\u00edodo inferior a dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1510341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o de Oliveira, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo efetivo de Servidor T\u00e9cnico-Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o da UFAM h\u00e1 1 (um) ano e 8 (oito) meses, pretende solicitar licen\u00e7a para acompanhar sua c\u00f4njuge, que foi deslocada para outro ponto do territ\u00f3rio nacional. Conforme disp\u00f5e a Lei n\u00ba. 8.112\/1990, \u00e9 CORRETO afirmar a esse respeito que: ","provas":[{"id":49972,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Administrador - 2018"},{"id":50065,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Economista - 2018"},{"id":50082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":50113,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Programador Visual - 2018"},{"id":50117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:26:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1509615,"hashId":"c61ef6362d86247c741146b6b1fc1988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o de Oliveira, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo efetivo de Servidor T\u00e9cnico-Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o da UFAM h\u00e1 1 (um) ano e 8 (oito) meses, pretende solicitar licen\u00e7a para acompanhar sua c\u00f4njuge, que foi deslocada para outro ponto do territ\u00f3rio nacional. Conforme disp\u00f5e a Lei n\u00ba. 8.112\/1990, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar a esse respeito que: <\/p>","resposta":5634014,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo indeterminado e com remunera\u00e7\u00e3o. ","id":5634013,"corpo":"<p>A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo indeterminado e com remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o. ","id":5634014,"corpo":"<p>A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e com remunera\u00e7\u00e3o. ","id":5634015,"corpo":"<p>A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e com remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e sem remunera\u00e7\u00e3o. ","id":5634016,"corpo":"<p>A licen\u00e7a ser\u00e1 por prazo determinado e sem remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o pode acompanhar o c\u00f4njuge, tendo em vista que se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":5634017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor n\u00e3o pode acompanhar o c\u00f4njuge, tendo em vista que se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1509615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica segundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o possui a prerrogativa de controlar seus pr\u00f3prios atos. Por meio desse Princ\u00edpio, os atos administrativos ilegais poder\u00e3o ser anulados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, podendo, ainda, revogar outros atos por consider\u00e1-los inconvenientes ou inoportunos. O enunciado se refere ao Princ\u00edpio da: ","provas":[{"id":50004,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 18:23:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1510436,"hashId":"16aa1502a011094b804266779d226247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica segundo o qual a Administra\u00e7\u00e3o possui a prerrogativa de controlar seus pr\u00f3prios atos. Por meio desse Princ\u00edpio, os atos administrativos ilegais poder\u00e3o ser anulados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, podendo, ainda, revogar outros atos por consider\u00e1-los inconvenientes ou inoportunos. O enunciado se refere ao Princ\u00edpio da: <\/p>","resposta":5637287,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade. ","id":5637285,"corpo":"<p>Moralidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia. ","id":5637286,"corpo":"<p>Efici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autotutela. ","id":5637287,"corpo":"<p>Autotutela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legalidade. ","id":5637288,"corpo":"<p>Legalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":5637289,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1510436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crime cibern\u00e9tico \u00e9 todo crime que \u00e9 executado online e inclui, por exemplo, o roubo de informa\u00e7\u00f5es no meio virtual. Uma recomenda\u00e7\u00e3o correta de seguran\u00e7a aos usu\u00e1rios da internet, para se proteger contra a variedade de crimes cibern\u00e9ticos \u00e9","provas":[{"id":32567,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":9194,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":32568,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1001542,"hashId":"f10d4347f1b781315f2b20d284d751d2","enunciado":"Crime cibern\u00e9tico \u00e9 todo crime que \u00e9 executado online e inclui, por exemplo, o roubo de informa\u00e7\u00f5es no meio virtual.\r\nUma recomenda\u00e7\u00e3o correta de seguran\u00e7a aos usu\u00e1rios da internet, para se proteger contra a variedade de crimes cibern\u00e9ticos\r\n\u00e9","resposta":3501632,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" usar a mesma senha (composta por letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas, n\u00fameros e s\u00edmbolos) em todos os sites com conte\u00fado de acesso restrito, mantendo esta senha protegida em um aplicativo de gerenciamento de senhas.","id":3501630,"corpo":" usar a mesma senha (composta por letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas, n\u00fameros e s\u00edmbolos) em todos os sites com conte\u00fado\r\nde acesso restrito, mantendo esta senha protegida em um aplicativo de gerenciamento de senhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter os softwares atualizados, exceto os sistemas operacionais, pois estes j\u00e1 possuem mecanismos de seguran\u00e7a como firewall, antiv\u00edrus e antispyware.","id":3501631,"corpo":"manter os softwares atualizados, exceto os sistemas operacionais, pois estes j\u00e1 possuem mecanismos de seguran\u00e7a como\r\nfirewall, antiv\u00edrus e antispyware.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciar as configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddias sociais para manter a maior parte das informa\u00e7\u00f5es pessoais e privadas bloqueadas.","id":3501632,"corpo":"gerenciar as configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddias sociais para manter a maior parte das informa\u00e7\u00f5es pessoais e privadas bloqueadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger a rede wireless com senha que utiliza criptografia Wired Equivalent Privacy &#8722; WEP ou com uma Virtual Protect Network &#8722; VPN.","id":3501633,"corpo":"proteger a rede wireless com senha que utiliza criptografia Wired Equivalent Privacy &#8722; WEP ou com uma\r\nVirtual Protect Network &#8722; VPN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usar uma su\u00edte de seguran\u00e7a para a internet com servi\u00e7os como firewall, blockwall e antiv\u00edrus, como o LibreOffice Security Suit.","id":3501634,"corpo":"usar uma su\u00edte de seguran\u00e7a para a internet com servi\u00e7os como firewall, blockwall e antiv\u00edrus, como o LibreOffice Security\r\nSuit.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369670,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Script Kiddies (Newbies)","oab":false,"nome":"Script Kiddies (Newbies)","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405077,"slug":"informatica-script-kiddies-newbies"}],"slug":"informatica\/1001542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139,"slug":"tecnico-em-administracao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos leva em conta a natureza do assunto tratado no documento. Neste contexto, tr\u00eas tipos s\u00e3o descritos abaixo. (I) A divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a administra\u00e7\u00e3o. Exemplos: notas fiscais de uma loja e escala de plant\u00e3o de uma imobili\u00e1ria. (II) O assunto, embora n\u00e3o requeira alto grau de seguran\u00e7a, s\u00f3 deve ser do conhecimento de pessoas autorizadas, para n\u00e3o prejudicar um indiv\u00edduo ou criar embara\u00e7os administrativos. Exemplos: cartas, fotografias a\u00e9reas e negativos que indiquem instala\u00e7\u00f5es importantes para a seguran\u00e7a nacional. (III) O assunto exige alto grau de seguran\u00e7a, mas pode ser de conhecimento de pessoas funcionalmente autorizadas para tal, ainda que n\u00e3o estejam intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio. Exemplos: planos, programas e medidas governamentais e materiais criptogr\u00e1ficos. Os tipos descritos em (I), (II) e (III) s\u00e3o denominados, respectivamente:","provas":[{"id":48843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139,"slug":"tecnico-em-administracao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-tecnico-em-administracao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1478727,"hashId":"084ee7e91b9bbb286b10e30c9b1bd3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos leva em conta a natureza do assunto tratado no documento. Neste contexto, tr\u00eas tipos s\u00e3o descritos abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) A divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a administra\u00e7\u00e3o. Exemplos: notas fiscais de uma loja e escala de plant\u00e3o de uma imobili\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) O assunto, embora n\u00e3o requeira alto grau de seguran\u00e7a, s\u00f3 deve ser do conhecimento de pessoas autorizadas, para n\u00e3o prejudicar um indiv\u00edduo ou criar embara\u00e7os administrativos. Exemplos: cartas, fotografias a\u00e9reas e negativos que indiquem instala\u00e7\u00f5es importantes para a seguran\u00e7a nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) O assunto exige alto grau de seguran\u00e7a, mas pode ser de conhecimento de pessoas funcionalmente autorizadas para tal, ainda que n\u00e3o estejam intimamente ligadas ao seu estudo ou manuseio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplos: planos, programas e medidas governamentais e materiais criptogr\u00e1ficos. Os tipos descritos em (I), (II) e (III) s\u00e3o denominados, respectivamente:<\/p>","resposta":5499964,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reservado, Ostensivo e Confidencial ","id":5499961,"corpo":"<p>Reservado, Ostensivo e Confidencial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secreto, Reservado e Ostensivo ","id":5499962,"corpo":"<p>Secreto, Reservado e Ostensivo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confidencial, Secreto e Reservado ","id":5499963,"corpo":"<p>Confidencial, Secreto e Reservado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ostensivo, Confidencial e Secreto","id":5499964,"corpo":"<p>Ostensivo, Confidencial e Secreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/1478727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":22301,"slug":"analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, o Poder Executivo Estadual deveria ter sido alertado pelo Tribunal de Contas se a Despesa Total com Pessoal do referido poder, no exerc\u00edcio financeiro de 2017, tivesse ultrapassado o limite, em reais, de","provas":[{"id":56344,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":22301,"slug":"analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-previdenciario-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 13:29:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1704487,"hashId":"0ebea4b6552688acd025e146df20e96f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es tomadas em conjunto e de acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, o Poder Executivo Estadual deveria ter sido alertado pelo Tribunal de Contas se a Despesa Total com Pessoal do referido poder, no exerc\u00edcio financeiro de 2017, tivesse ultrapassado o limite, em reais, de<\/p>","resposta":6451748,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.000.000,00.","id":6451745,"corpo":"<p>30.000.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23.100.000,00.","id":6451746,"corpo":"<p>23.100.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.319.000,00.","id":6451747,"corpo":"<p>11.319.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.187.100,00.","id":6451748,"corpo":"<p>10.187.100,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.700.000,00.","id":6451749,"corpo":"<p>14.700.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.\tAs seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre as receitas or\u00e7ament\u00e1rias de um determinado estado referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2017 foram extra\u00eddas do seu sistema de contabilidade:\tReceitas Or\u00e7ament\u00e1riasPrevis\u00e3o InicialPrevis\u00e3o AtualizadaReceitas ArrecadadasAliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis900.000,00890.000,00800.000,00Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos2.000.000,001.760.000,001.700.000,00Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria650.000,00600.000,00600.000,00Contribui\u00e7\u00f5es para o Custeio do Servi\u00e7o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica840.000,00840.000,00800.000,00Contribui\u00e7\u00f5es Sociais600.000,00600.000,00600.000,00Impostos25.500.000,0024.500.000,0020.000.000,00Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito \u2212 Mercado Externo1.000.000,00990.000,00900.000,00Transfer\u00eancias de Conv\u00eanios \u2212 Receitas Correntes8.500.000,008.000.000,008.000.000,00Transfer\u00eancias de Conv\u00eanios \u2212 Receitas de Capital1.000.000,001.000.000,001.000.000,00Informa\u00e7\u00f5es adicionais referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2017:\u2212 Parcelas entregues aos munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional: R$ 6.500.000,00.\u2212 Contribui\u00e7\u00e3o dos servidores estaduais para o custeio do seu sistema de previd\u00eancia e assist\u00eancia social: R$ 400.000,00.\u2212 N\u00e3o houve receitas provenientes da compensa\u00e7\u00e3o financeira citada no \u00a7 9\u00ba do artigo 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\u2212 N\u00e3o houve valores pagos e recebidos em decorr\u00eancia da Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 e do fundo previsto pelo artigo 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.","id":454754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre as receitas or\u00e7ament\u00e1rias de um determinado estado referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2017 foram extra\u00eddas do seu sistema de contabilidade:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 601px;\"><colgroup><col width=\"173.98959350585938\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"162.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"138.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"128.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-iycx\"><td data-row=\"row-iycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iycx\" data-cell=\"cell-lbac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas Or\u00e7ament\u00e1rias<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-iycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iycx\" data-cell=\"cell-p0n2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Previs\u00e3o Inicial<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-iycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iycx\" data-cell=\"cell-j01j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Previs\u00e3o Atualizada<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-iycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iycx\" data-cell=\"cell-tt2e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas Arrecadadas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8b5t\"><td data-row=\"row-8b5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b5t\" data-cell=\"cell-ryvv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens M\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-8b5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b5t\" data-cell=\"cell-qny5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">900.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8b5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b5t\" data-cell=\"cell-lc7r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">890.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8b5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8b5t\" data-cell=\"cell-mp4h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o5pu\"><td data-row=\"row-o5pu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5pu\" data-cell=\"cell-nftb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5pu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5pu\" data-cell=\"cell-65gf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5pu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5pu\" data-cell=\"cell-9qqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.760.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5pu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5pu\" data-cell=\"cell-m5o4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.700.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yq5e\"><td data-row=\"row-yq5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq5e\" data-cell=\"cell-7gu0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria<\/p><\/td><td data-row=\"row-yq5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq5e\" data-cell=\"cell-cim1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">650.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-yq5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq5e\" data-cell=\"cell-wjfu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">600.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-yq5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq5e\" data-cell=\"cell-enak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5zzv\"><td data-row=\"row-5zzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zzv\" data-cell=\"cell-zv1i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es para o Custeio do Servi\u00e7o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p><\/td><td data-row=\"row-5zzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zzv\" data-cell=\"cell-png0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">840.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-5zzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zzv\" data-cell=\"cell-sw93\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">840.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-5zzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zzv\" data-cell=\"cell-es72\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9vxu\"><td data-row=\"row-9vxu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vxu\" data-cell=\"cell-qsh9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es Sociais<\/p><\/td><td data-row=\"row-9vxu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vxu\" data-cell=\"cell-rlmy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">600.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-9vxu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vxu\" data-cell=\"cell-dp1r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">600.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-9vxu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9vxu\" data-cell=\"cell-295f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9t65\"><td data-row=\"row-9t65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9t65\" data-cell=\"cell-3upr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos<\/p><\/td><td data-row=\"row-9t65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9t65\" data-cell=\"cell-xuu1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25.500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-9t65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9t65\" data-cell=\"cell-eh4o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">24.500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-9t65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9t65\" data-cell=\"cell-9vc0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2os9\"><td data-row=\"row-2os9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2os9\" data-cell=\"cell-30ym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito \u2212 Mercado Externo<\/p><\/td><td data-row=\"row-2os9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2os9\" data-cell=\"cell-blxf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-2os9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2os9\" data-cell=\"cell-nk6w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">990.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-2os9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2os9\" data-cell=\"cell-dfpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">900.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bhyg\"><td data-row=\"row-bhyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bhyg\" data-cell=\"cell-cwfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias de Conv\u00eanios \u2212 Receitas Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"row-bhyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bhyg\" data-cell=\"cell-ejsq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8.500.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bhyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bhyg\" data-cell=\"cell-pbfb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bhyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bhyg\" data-cell=\"cell-f01o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k2fo\"><td data-row=\"row-k2fo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2fo\" data-cell=\"cell-ts3y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias de Conv\u00eanios \u2212 Receitas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2fo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2fo\" data-cell=\"cell-v5wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2fo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2fo\" data-cell=\"cell-dky9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.000.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2fo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2fo\" data-cell=\"cell-tfba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es adicionais referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2017:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Parcelas entregues aos munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional: R$ 6.500.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Contribui\u00e7\u00e3o dos servidores estaduais para o custeio do seu sistema de previd\u00eancia e assist\u00eancia social: R$ 400.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 N\u00e3o houve receitas provenientes da compensa\u00e7\u00e3o financeira citada no \u00a7 9\u00ba do artigo 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 N\u00e3o houve valores pagos e recebidos em decorr\u00eancia da Lei Complementar n\u00ba 87\/1996 e do fundo previsto pelo artigo 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Alerta","oab":false,"nome":"Limite Alerta","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411963,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limite-alerta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Alerta","oab":false,"nome":"Limite Alerta","pai":424303,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424306,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limite-alerta"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1704487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, foi realizada uma pesquisa em ind\u00fastrias do Brasil e o resultado mostrou que o percentual de empresas consultadas que \"nunca precisou requerer uma licen\u00e7a ambiental\" n\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel (16% do total da amostra). Isso significa que","provas":[{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 17:35:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1697068,"hashId":"718307f8822aad52306fb47ceb3e31ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, foi realizada uma pesquisa em ind\u00fastrias do Brasil e o resultado mostrou que o percentual de empresas consultadas que \"nunca precisou requerer uma licen\u00e7a ambiental\" n\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel (16% do total da amostra). Isso significa que<\/p>","resposta":6418905,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desconhecimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental colabora com esse alto percentual de empresas n\u00e3o licenciadas.","id":6418902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desconhecimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental colabora com esse alto percentual de empresas n\u00e3o licenciadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais n\u00e3o est\u00e3o preparados para licenciar um grande n\u00famero de atividades empresariais.","id":6418903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais n\u00e3o est\u00e3o preparados para licenciar um grande n\u00famero de atividades empresariais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16% das empresas consultadas est\u00e3o desobedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.","id":6418904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16% das empresas consultadas est\u00e3o desobedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os empreendimentos considerados efetiva ou potencialmente poluidores s\u00e3o obrigados a requerer o licenciamento ambiental.","id":6418905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os empreendimentos considerados efetiva ou potencialmente poluidores s\u00e3o obrigados a requerer o licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o licenciamento ambiental \u00e9 optativo para v\u00e1rias modalidades de empresas.","id":6418906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o licenciamento ambiental \u00e9 optativo para v\u00e1rias modalidades de empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1697068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}