{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8330,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um tipo de computa\u00e7\u00e3o que distribui computa\u00e7\u00e3o, armazenamento e, at\u00e9 mesmo, aplicativos como um servi\u00e7o por uma rede.SILBERSCHATZ, A.; GALVIN, P. B.; GREG, G. Fundamentos de Sistemas Operacionais. 9. ed. Rio de Janeiro: LTC, 2015, com adapta\u00e7\u00f5es.O software as a service (SaaS) \u00e9 um tipo de computa\u00e7\u00e3o em nuvem. Acerca do SaaS, \u00e9 correto afirmar que consiste em","provas":[{"id":43289,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-analista-de-sistemas-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:08:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1295975,"hashId":"199b94770b63c659964049c3850369ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 um tipo de computa\u00e7\u00e3o que distribui computa\u00e7\u00e3o, armazenamento e, at\u00e9 mesmo, aplicativos como um servi\u00e7o por uma rede.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SILBERSCHATZ, A.; GALVIN, P. B.; GREG, G. <em>Fundamentos de Sistemas Operacionais<\/em>. 9. ed. Rio de Janeiro: LTC, 2015, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O <em>software<\/em> <em>as<\/em> <em>a service<\/em> (SaaS) \u00e9 um tipo de computa\u00e7\u00e3o em nuvem. Acerca do SaaS, \u00e9 correto afirmar que consiste em<\/p>","resposta":4718187,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidores ou espa\u00e7o de armazenamento dispon\u00edvel pela internet (por exemplo, espa\u00e7o de armazenamento dispon\u00edvel para fazer c\u00f3pias de backup de dados de produ\u00e7\u00e3o).","id":4718185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servidores ou espa\u00e7o de armazenamento dispon\u00edvel pela internet (por exemplo, espa\u00e7o de armazenamento dispon\u00edvel para fazer c\u00f3pias de <em>backup<\/em> de dados de produ\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma pilha de software pronta para o uso de aplicativos pela internet (por exemplo, um servidor de banco de dados).","id":4718186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pilha de <em>software<\/em> pronta para o uso de aplicativos pela internet (por exemplo, um servidor de banco de dados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um ou mais aplicativos (como processadores de texto ou planilhas) dispon\u00edveis pela internet.","id":4718187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ou mais aplicativos (como processadores de texto ou planilhas) dispon\u00edveis pela internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um servi\u00e7o dispon\u00edvel pela internet para qualquer pessoa que queira pagar pelos servi\u00e7os.","id":4718188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servi\u00e7o dispon\u00edvel pela internet para qualquer pessoa que queira pagar pelos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjuntos de v\u00e1rios clusters que oferecem um servi\u00e7o gen\u00e9rico para o usu\u00e1rio geral.","id":4718189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntos de v\u00e1rios <em>clusters<\/em> que oferecem um servi\u00e7o gen\u00e9rico para o usu\u00e1rio geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1295975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens de uso comum que absorverem recursos p\u00fablicos n\u00e3o comp\u00f5em formalmente o patrim\u00f4nio cont\u00e1bil da entidade respons\u00e1vel pelo seu controle.","provas":[{"id":33542,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Analista - \u00c1rea Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-27 15:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1015298,"hashId":"73d3b6e96b5d3e18fa06759ede0cd5c3","enunciado":"Os bens de uso comum que absorverem recursos\r\np\u00fablicos n\u00e3o comp\u00f5em formalmente o patrim\u00f4nio\r\ncont\u00e1bil da entidade respons\u00e1vel pelo seu controle.","resposta":3553307,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3553308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 contabilidade e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":372137,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 contabilidade e ao patrim\u00f4nio p\u00fablico,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":false,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":412061,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412062,"slug":"contabilidade-publica-bens-de-uso-comum-do-povo"}],"slug":"contabilidade-publica\/1015298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do super\u00e1vit financeiro de exerc\u00edcios anteriores utilizado para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais \u00e9 apresentado no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e utilizado no c\u00e1lculo do d\u00e9ficit ou super\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio, mas n\u00e3o \u00e9 considerado receita or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio de refer\u00eancia.","provas":[{"id":31282,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-27 15:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":982304,"hashId":"5025f8ad5395ef9abbb274d5ac4bf09f","enunciado":"O valor do super\u00e1vit financeiro de exerc\u00edcios anteriores\r\nutilizado para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais \u00e9 apresentado\r\nno balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e utilizado no c\u00e1lculo do d\u00e9ficit ou\r\nsuper\u00e1vit or\u00e7ament\u00e1rio, mas n\u00e3o \u00e9 considerado receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio de refer\u00eancia.","resposta":3434145,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3434145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico.","id":366175,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor\r\np\u00fablico.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/982304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de exclus\u00e3o da ilicitude, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31652,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2018-fumarc-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-27 04:42:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989075,"hashId":"5e3c3772c58486f765ac02de27c12b8d","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de exclus\u00e3o da ilicitude, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3454499,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Astrogildo colocou cacos de vidro, vis\u00edveis, em cima do muro de sua casa, para evitar a a\u00e7\u00e3o de ladr\u00f5es. Certo dia, uma crian\u00e7a neles se lesionou ao pular o muro da casa de Astrogildo para pegar uma bola que ali havia ca\u00eddo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ainda que se tratando da defesa de um perigo incerto e ou remoto, a conduta de Astrogildo restaria acobertada por excludente da ilicitude.","id":3454499,"corpo":"Astrogildo colocou cacos de vidro, vis\u00edveis, em cima do muro de sua casa, para evitar a a\u00e7\u00e3o de ladr\u00f5es. Certo dia, uma crian\u00e7a neles se lesionou ao pular o muro da casa de Astrogildo para pegar uma bola que ali havia ca\u00eddo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ainda que se tratando da defesa de um perigo incerto e ou remoto, a conduta de Astrogildo restaria acobertada por excludente da ilicitude.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso de leg\u00edtima defesa ou estado de necessidade de terceiros, \u00e9 impres-cind\u00edvel a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o destes para que a conduta do agente n\u00e3o seja il\u00edcita.","id":3454500,"corpo":"No caso de leg\u00edtima defesa ou estado de necessidade de terceiros, \u00e9 impres-cind\u00edvel a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o destes para que a conduta do agente n\u00e3o seja il\u00edcita.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caio, lutador de boxe, durante uma luta em que seguia as regras desportivas, atinge regi\u00e3o vital de T\u00edcio, causando-lhe a morte. Ante a gravidade da situa-\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, a viol\u00eancia n\u00e3o encontra amparo em nenhuma causa de exclus\u00e3o da ilicitude, devendo Caio responder pela morte causada.","id":3454501,"corpo":"Caio, lutador de boxe, durante uma luta em que seguia as regras desportivas, atinge regi\u00e3o vital de T\u00edcio, causando-lhe a morte. Ante a gravidade da situa-\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, a viol\u00eancia n\u00e3o encontra amparo em nenhuma causa de exclus\u00e3o da ilicitude, devendo Caio responder pela morte causada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos moldes do finalismo penal, pode a inexigibilidade de conduta diversa ser considerada causa supralegal de exclus\u00e3o de ilicitude.","id":3454502,"corpo":"Nos moldes do finalismo penal, pode a inexigibilidade de conduta diversa ser considerada causa supralegal de exclus\u00e3o de ilicitude.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367539,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ofend\u00edculos (ofend\u00edculas, ofens\u00e1culas)","oab":false,"nome":"Ofend\u00edculos (ofend\u00edculas, ofens\u00e1culas)","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418556,"slug":"direito-penal-ofendiculos-ofendiculas-ofensaculas"}],"slug":"direito-penal\/989075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o N\u00c3O se apresenta correta:","provas":[{"id":50065,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Economista - 2018"},{"id":50113,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Programador Visual - 2018"},{"id":50118,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1512111,"hashId":"39a494d1b6577cc37e231922aa531f3b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o <strong>N\u00c3O <\/strong>se apresenta correta:<\/p>","resposta":5644939,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se os modernos n\u00e3o acreditam, paci\u00eancia; mas o certo \u00e9 que os mitos falavam de uma cidade toda banhada em ouro: o Eldorado.","id":5644938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os modernos n\u00e3o acreditam, paci\u00eancia; mas o certo \u00e9 que os mitos falavam de uma cidade toda banhada em ouro: o Eldorado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos tempos antigos, os viajantes tinham como modelo os her\u00f3is, cujas fa\u00e7anhas apareciam nas mitologias.","id":5644939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos tempos antigos, os viajantes tinham como modelo os her\u00f3is, cujas fa\u00e7anhas apareciam nas mitologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A interpela\u00e7\u00e3o ao desconhecido sempre foi um atrativo singular e, no momento em que os espa\u00e7os se abriam paulatinamente, aparecia com mais intensidade.","id":5644940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpela\u00e7\u00e3o ao desconhecido sempre foi um atrativo singular e, no momento em que os espa\u00e7os se abriam paulatinamente, aparecia com mais intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por sua origem quase divina, os her\u00f3is tinham a miss\u00e3o de comunicar o espa\u00e7o dos homens, o imp\u00e9rio do divino, o mundo subterr\u00e2neo dos mortos.","id":5644941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por sua origem quase divina, os her\u00f3is tinham a miss\u00e3o de comunicar o espa\u00e7o dos homens, o imp\u00e9rio do divino, o mundo subterr\u00e2neo dos mortos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O curupira, de antiga tradi\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, aparece como uma criatura com os p\u00e9s ao contr\u00e1rio; j\u00e1 a mula sem cabe\u00e7a, como um ac\u00e9falo.","id":5644942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curupira, de antiga tradi\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, aparece como uma criatura com os p\u00e9s ao contr\u00e1rio; j\u00e1 a mula sem cabe\u00e7a, como um ac\u00e9falo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1512111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045,"slug":"professor-area-letras-portugues-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atendiendo al texto narrativo, \u201ces en el\/la _________ donde comenzar\u00e1n a manifestarse detalladamente las acciones de los personajes, las que de a poco se ir\u00e1n haciendo m\u00e1s complejas. Hasta que el conflicto llega a su m\u00e1xima expresi\u00f3n, a su punto m\u00e1s \u00e1lgido, o sea, al\/el\/la _________. Aunque \u00e9ste generalmente se sit\u00faa en el\/la _________, suele tambi\u00e9n darse antes, pero en ning\u00fan caso en el\/la _________, ya que ac\u00e1 apenas se presentan de manera general personajes, acciones y escenario.","provas":[{"id":49314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045,"slug":"professor-area-letras-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-letras-portugues-espanhol","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1498950,"hashId":"08514646e5d0f9fe6ec2690988b602a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendiendo al texto narrativo, \u201ces en el\/la _________ donde comenzar\u00e1n a manifestarse detalladamente las acciones de los personajes, las que de a poco se ir\u00e1n haciendo m\u00e1s complejas. Hasta que el conflicto llega a su m\u00e1xima expresi\u00f3n, a su punto m\u00e1s \u00e1lgido, o sea, al\/el\/la _________. Aunque \u00e9ste generalmente se sit\u00faa en el\/la _________, suele tambi\u00e9n darse antes, pero en ning\u00fan caso en el\/la _________, ya que ac\u00e1 apenas se presentan de manera general personajes, acciones y escenario.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5588805,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introducci\u00f3n \u2013 desenlace \u2013 cl\u00edmax \u2013 desarrollo","id":5588804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introducci\u00f3n \u2013 desenlace \u2013 cl\u00edmax \u2013 desarrollo<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desarrollo \u2013 cl\u00edmax \u2013 desenlace \u2013 introducci\u00f3n","id":5588805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desarrollo \u2013 cl\u00edmax \u2013 desenlace \u2013 introducci\u00f3n<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenlace \u2013 introducci\u00f3n \u2013 desarrollo \u2013 cl\u00edmax","id":5588806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenlace \u2013 introducci\u00f3n \u2013 desarrollo \u2013 cl\u00edmax<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cl\u00edmax \u2013 desarrollo \u2013 introducci\u00f3n \u2013 desenlace","id":5588807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00edmax \u2013 desarrollo \u2013 introducci\u00f3n \u2013 desenlace<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Introducci\u00f3n \u2013 desarrollo \u2013 desenlace \u2013 cl\u00edmax","id":5588808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introducci\u00f3n \u2013 desarrollo \u2013 desenlace \u2013 cl\u00edmax<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 37 A 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1498950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo retirado de um artigo cient\u00edfico. A t\u00e9cnica utilizada foi a de","provas":[{"id":33259,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1011848,"hashId":"7d54d8af67112cb4cec32e57667c3592","enunciado":"<p>Considere o trecho abaixo retirado de um artigo cient\u00edfico. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33259\/46.gif\"><\/p><p>A t\u00e9cnica utilizada foi a de<\/p>","resposta":3539442,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCR.","id":3539439,"corpo":"PCR.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Northern blotting.","id":3539440,"corpo":"Northern blotting.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ELISA.","id":3539441,"corpo":"ELISA.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Western blotting.","id":3539442,"corpo":"Western blotting.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Citometria de fluxo.","id":3539443,"corpo":"Citometria de fluxo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371556,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1011848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Planejamento Educacional \u00e9 um processo cont\u00ednuo que se preocupa com o para onde ir e quais as maneiras adequadas para chegar l\u00e1, tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o presente e possibilidades futuras, para que o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o atenda tanto as necessidades do desenvolvimento da sociedade, quanto as do indiv\u00edduo. Assim, \u00e9 correto afirmar que o planejamento:","provas":[{"id":40423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1193418,"hashId":"6fe36bce05fd8f9b85e7827cd9508e20","enunciado":"<p align=justify>O Planejamento Educacional \u00e9 um processo cont\u00ednuo que se preocupa com o para onde ir e quais as maneiras adequadas para chegar l\u00e1, tendo em vista a situa\u00e7\u00e3o presente e possibilidades futuras, para que o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o atenda tanto as necessidades do desenvolvimento da sociedade, quanto as do indiv\u00edduo. Assim, \u00e9 correto afirmar que o planejamento:<\/p>","resposta":4291850,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve estabelecer as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o aperfei\u00e7oamento dos fatores que influem diretamente sobre a efici\u00eancia do sistema educacional e alcan\u00e7ar maior coer\u00eancia interna na determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e nos meios mais adequados para atingi-los.","id":4291850,"corpo":"<p align=justify>deve estabelecer as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o aperfei\u00e7oamento dos fatores que influem diretamente sobre a efici\u00eancia do sistema educacional e alcan\u00e7ar maior coer\u00eancia interna na determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e nos meios mais adequados para atingi-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implica necessariamente a participa\u00e7\u00e3o de todos os elementos envolvidos no processo, sendo prescind\u00edvel a busca da unidade entre teoria e pr\u00e1tica.","id":4291851,"corpo":"<p align=justify>implica necessariamente a participa\u00e7\u00e3o de todos os elementos envolvidos no processo, sendo prescind\u00edvel a busca da unidade entre teoria e pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aquele que visa objetivos abstratos com a utiliza\u00e7\u00e3o de linhas interruptas de pensamento, mas flex\u00edveis o bastante para tomar caminhos diferenciados sem perder a dire\u00e7\u00e3o.","id":4291852,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aquele que visa objetivos abstratos com a utiliza\u00e7\u00e3o de linhas interruptas de pensamento, mas flex\u00edveis o bastante para tomar caminhos diferenciados sem perder a dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve relacionar, parcialmente, o desenvolvimento do sistema educacional com o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, e, integralmente, com o desenvolvimento partid\u00e1rio e cultural de cada regi\u00e3o, bem como conciliar e aperfei\u00e7oar a efici\u00eancia interna e externa do sistema.","id":4291853,"corpo":"<p align=justify>deve relacionar, parcialmente, o desenvolvimento do sistema educacional com o desenvolvimento econ\u00f4mico e social, e, integralmente, com o desenvolvimento partid\u00e1rio e cultural de cada regi\u00e3o, bem como conciliar e aperfei\u00e7oar a efici\u00eancia interna e externa do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um elemento que integra a escola e o contexto social e, em virtude disso, \u00e9 necess\u00e1rio que se paute no estudo presumido da escola em rela\u00e7\u00e3o ao contexto, o que demanda n\u00e3o s\u00f3 a descaracteriza\u00e7\u00e3o do universo escolar como tamb\u00e9m evidencia os interesses individuais de cada educando.","id":4291854,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um elemento que integra a escola e o contexto social e, em virtude disso, \u00e9 necess\u00e1rio que se paute no estudo presumido da escola em rela\u00e7\u00e3o ao contexto, o que demanda n\u00e3o s\u00f3 a descaracteriza\u00e7\u00e3o do universo escolar como tamb\u00e9m evidencia os interesses individuais de cada educando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1193418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente que tem a forma de um prisma reto, cujas medidas internas est\u00e3o indicadas na figura, est\u00e1 totalmente cheio de \u00e1gua. Sabendo que 1 mL = 1 cm3, ent\u00e3o, se forem retirados 3 litros dessa \u00e1gua, a \u00e1gua restante dentro do recipiente atingir\u00e1 uma altura de","provas":[{"id":40043,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177961,"hashId":"cff1ed66734f17df0647b5052ce9a43a","enunciado":"<p align=\"justify\">Um recipiente que tem a forma de um prisma reto, cujas\r\nmedidas internas est\u00e3o indicadas na figura, est\u00e1 totalmente\r\ncheio de \u00e1gua.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40043\/30.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo que 1 mL = 1 cm3, ent\u00e3o, se forem retirados 3\r\nlitros dessa \u00e1gua, a \u00e1gua restante dentro do recipiente\r\natingir\u00e1 uma altura de<\/p>","resposta":4225247,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 cm.","id":4225243,"corpo":"<p align=justify>36 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35 cm.","id":4225244,"corpo":"<p align=justify>35 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"34 cm.","id":4225245,"corpo":"<p align=justify>34 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33 cm.","id":4225246,"corpo":"<p align=justify>33 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"32 cm.","id":4225247,"corpo":"<p align=justify>32 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prismas","oab":false,"nome":"Prismas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403896,"slug":"matematica-prismas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1177961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um certo m\u00eas, J\u00falia pagou 2\/5 de uma d\u00edvida. No m\u00eas seguinte, desembolsou R$ 340,00 para pagar 1\/3 do que ficou devendo do m\u00eas anterior. O valor total dessa d\u00edvida corresponde a: ","provas":[{"id":30514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-area-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2513080,"hashId":"cd9776ee0ed346e7eefd3bf2c0c12b0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um certo m\u00eas, J\u00falia pagou 2\/5 de uma d\u00edvida. No m\u00eas seguinte, desembolsou R$ 340,00 para pagar 1\/3 do que ficou devendo do m\u00eas anterior. O valor total dessa d\u00edvida corresponde a: <\/p>","resposta":9996515,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1700,00 ","id":9996515,"corpo":"<p>R$ 1700,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1750,00 ","id":9996516,"corpo":"<p>R$ 1750,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1800,00 ","id":9996517,"corpo":"<p>R$ 1800,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1850,00 ","id":9996518,"corpo":"<p>R$ 1850,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentalmente, os sistemas de aquisi\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos convencionais coletam os dados na sua forma bruta em:","provas":[{"id":69318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-engenheiro-area-bioengenharia","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 18:09:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"}],"id":2144942,"hashId":"490dccc6edc745f886f608b70c87e904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamentalmente, os sistemas de aquisi\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos convencionais coletam os dados na sua forma bruta em:<\/p>","resposta":8399869,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tens\u00e3o mec\u00e2nica.","id":8399868,"corpo":"<p>Tens\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voltagem.","id":8399869,"corpo":"<p>Voltagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o.","id":8399870,"corpo":"<p>Press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temperatura.","id":8399871,"corpo":"<p>Temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":8399872,"corpo":"<p>Deforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual componente eletr\u00f4nico pode substituir o capacitor C no circuito tanque abaixo?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:38:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142760,"hashId":"4135cf4d45efba0a3d8fe30d500a0682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual componente eletr\u00f4nico pode substituir o capacitor C no circuito tanque abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142760-20220108000112000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8389963,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shockley","id":8389961,"corpo":"<p>Shockley<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diodo T\u00fanel","id":8389962,"corpo":"<p>Diodo T\u00fanel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diodo Varicap","id":8389963,"corpo":"<p>Diodo Varicap<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diodo Schottky","id":8389964,"corpo":"<p>Diodo Schottky<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que cont\u00e9m, respectivamente, as representa\u00e7\u00f5es nos c\u00f3digos BCD e GRAY para o hexadecimal C16.","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:38:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142761,"hashId":"b4260851aba85894cfa80c92c5a4855d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que cont\u00e9m, respectivamente, as representa\u00e7\u00f5es nos c\u00f3digos BCD e GRAY para o hexadecimal C<sub>16<\/sub>.<\/p>","resposta":8389968,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1010 e 1100","id":8389965,"corpo":"<p>1010 e 1100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1100 e 1010","id":8389966,"corpo":"<p>1100 e 1010<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1010 e 00010010","id":8389967,"corpo":"<p>1010 e 00010010<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"00010010 e 1010","id":8389968,"corpo":"<p>00010010 e 1010<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","oab":false,"nome":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399039,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-numeracao-e-codigos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um trem de pulsos com per\u00edodo constante e seu ciclo de trabalho varia proporcionalmente com a amplitude de um sinal anal\u00f3gico. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:36:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142755,"hashId":"92313ce909f09feb49d960709ea9e49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um trem de pulsos com per\u00edodo constante e seu ciclo de trabalho varia proporcionalmente com a amplitude de um sinal anal\u00f3gico. Esta \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8389940,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o PWM.","id":8389940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o PWM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da taxa de amostragem no tempo.","id":8389941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da taxa de amostragem no tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da modula\u00e7\u00e3o por posi\u00e7\u00e3o de pulso.","id":8389942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da modula\u00e7\u00e3o por posi\u00e7\u00e3o de pulso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do processo de multiplexa\u00e7\u00e3o TDM.","id":8389943,"corpo":"<p>do processo de multiplexa\u00e7\u00e3o TDM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399055,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-digital-e-modulacao-por-espalhamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sinal com pot\u00eancia igual a 120mW ao passar por um dispositivo com ganho de +19dB. Calcule o valor de sa\u00edda?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:35:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142749,"hashId":"0de9c193b63fa092da0680d417c8f406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um sinal com pot\u00eancia igual a 120mW ao passar por um dispositivo com ganho de +19dB. Calcule o valor de sa\u00edda?<\/p>","resposta":8389917,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96W.","id":8389916,"corpo":"<p>96W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9,6W.","id":8389917,"corpo":"<p>9,6W.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"960W.","id":8389918,"corpo":"<p>960W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,96W.","id":8389919,"corpo":"<p>0,96W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a figura a seguir, duas bobinas de choque s\u00e3o colocadas pr\u00f3ximas uma da outra de modo a se acoplarem atrav\u00e9s de uma indut\u00e2ncia m\u00fatua de 5H. Qual o valor da indut\u00e2ncia total?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:35:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142753,"hashId":"479907d493bd5eb411d8307908633264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a figura a seguir, duas bobinas de choque s\u00e3o colocadas pr\u00f3ximas uma da outra de modo a se acoplarem atrav\u00e9s de uma indut\u00e2ncia m\u00fatua de 5H. Qual o valor da indut\u00e2ncia total?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142753-20220107235712000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8389933,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 H","id":8389932,"corpo":"<p>17 H<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27 H","id":8389933,"corpo":"<p>27 H<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7 H","id":8389934,"corpo":"<p>7 H<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4,12 H","id":8389935,"corpo":"<p>4,12 H<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o pulsada, coloque V para as assertativas verdadeiras e F para as falsas. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A modula\u00e7\u00e3o pulsada \u00e9 essencialmente digital. ( ) A modula\u00e7\u00e3o em fase \u00e9 o equivalente anal\u00f3gico da modula\u00e7\u00e3o pulsada por posi\u00e7\u00e3o. ( ) A modula\u00e7\u00e3o por c\u00f3digo de pulsos (PCM) \u00e9 a \u00fanica t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o pulsada essencialmente digital.","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:49:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142776,"hashId":"0e21dba59a87b7a82395d1f25a2319e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o pulsada, coloque V para as assertativas verdadeiras e F para as falsas. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A modula\u00e7\u00e3o pulsada \u00e9 essencialmente digital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A modula\u00e7\u00e3o em fase \u00e9 o equivalente anal\u00f3gico da modula\u00e7\u00e3o pulsada por posi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A modula\u00e7\u00e3o por c\u00f3digo de pulsos (PCM) \u00e9 a \u00fanica t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o pulsada essencialmente digital.<\/p>","resposta":8390028,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":8390026,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":8390027,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":8390028,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":8390029,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o digital e modula\u00e7\u00e3o por espalhamento","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399055,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-digital-e-modulacao-por-espalhamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o\/Demodula\u00e7\u00e3o em amplitude","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399070,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-demodulacao-em-amplitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o de pulsos e Modula\u00e7\u00e3o em frequ\u00eancia e em \u00e2ngulo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399072,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modulacao-de-pulsos-e-modulacao-em-frequencia-e-em-angulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a figura a seguir, responda qual \u00e9 a corrente em mA e a tens\u00e3o em V no resistor de carga R respectivamente. Dados: I1=I2=I3=100 mA","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:51:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142782,"hashId":"7e157294e3699d52a6df6d9ef7ede78c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a figura a seguir, responda qual \u00e9 a corrente em mA e a tens\u00e3o em V no resistor de carga R respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: I<sub>1<\/sub>=I<sub>2<\/sub>=I<sub>3<\/sub>=100 mA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142782-20220108001840000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8390051,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300; 3,75","id":8390050,"corpo":"<p>300; 3,75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300; 1,25","id":8390051,"corpo":"<p>300; 1,25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100; 3,75","id":8390052,"corpo":"<p>100; 3,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100; 1,25","id":8390053,"corpo":"<p>100; 1,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o livro \"Instrumenta\u00e7\u00e3o e Fundamento de Medida\", de Balbinot et. al., \"Ao realizar medi\u00e7\u00f5es seguindo rigoroso procedimento experimental e com diversas classes, provavelmente a curva que melhor aproxima o comportamento estat\u00edstico dos dados da maioria dos fen\u00f4menos f\u00edsicos \u00e9 a chamada de\":","provas":[{"id":69318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-engenheiro-area-bioengenharia","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 16:52:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"}],"id":2144812,"hashId":"7666d35cf5bc76fcb999879658d5d9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o livro \"Instrumenta\u00e7\u00e3o e Fundamento de Medida\", de Balbinot et. al., \"Ao realizar medi\u00e7\u00f5es seguindo rigoroso procedimento experimental e com diversas classes, provavelmente a curva que melhor aproxima o comportamento estat\u00edstico dos dados da maioria dos fen\u00f4menos f\u00edsicos \u00e9 a chamada de\":<\/p>","resposta":8399266,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curva linear.","id":8399265,"corpo":"<p>Curva linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Curva gaussiana.","id":8399266,"corpo":"<p>Curva gaussiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curva de distribui\u00e7\u00e3o anormal.","id":8399267,"corpo":"<p>Curva de distribui\u00e7\u00e3o anormal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curva de dispers\u00e3o.","id":8399268,"corpo":"<p>Curva de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Curva exponencial.","id":8399269,"corpo":"<p>Curva exponencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2144812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico X \u00e9 chefe de uma se\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e est\u00e1 ciente de que o seu subordinado Y n\u00e3o cumpriu v\u00e1rias das tarefas que lhe foram atribu\u00eddas e apresenta diariamente comportamento desidioso, o que constitui uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o com demiss\u00e3o. Entretanto, o servidor X deixa de comunicar esses fatos \u00e0 autoridade competente, pois sente pena do seu subordinado, porque sabe que Y est\u00e1 enfrentando problemas pessoais. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":68359,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":68357,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-economista","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Economista - 2018"},{"id":74943,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 17:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2079021,"hashId":"aa5a2dfd0f0a77b646529c199e5acc28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico X \u00e9 chefe de uma se\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e est\u00e1 ciente de que o seu subordinado Y n\u00e3o cumpriu v\u00e1rias das tarefas que lhe foram atribu\u00eddas e apresenta diariamente comportamento desidioso, o que constitui uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o com demiss\u00e3o. Entretanto, o servidor X deixa de comunicar esses fatos \u00e0 autoridade competente, pois sente pena do seu subordinado, porque sabe que Y est\u00e1 enfrentando problemas pessoais. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8124805,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor X usou de solidariedade humana, sem causar repercuss\u00f5es na \u00e1rea jur\u00eddica.","id":8124802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor X usou de solidariedade humana, sem causar repercuss\u00f5es na \u00e1rea jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor X cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":8124803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor X cometeu crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor X cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","id":8124804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor X cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor X cometeu crime de condescend\u00eancia criminosa.","id":8124805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor X cometeu crime de condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O servidor X cometeu crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":8124806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor X cometeu crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo penal prev\u00ea uma s\u00e9rie de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que podem ser praticados por servidor p\u00fablico. A afirmativa que trata de um delito, mas N\u00c3O descreve um crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9: ","provas":[{"id":68359,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":68357,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-economista","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Economista - 2018"},{"id":74943,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 17:45:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2079020,"hashId":"056917b9207286690e66dca2f190a9a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo penal prev\u00ea uma s\u00e9rie de crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que podem ser praticados por servidor p\u00fablico. A afirmativa que trata de um delito, mas N\u00c3O descreve um crime contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9: <\/p>","resposta":8124797,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio ofendido por seu chefe por n\u00e3o ter realizado a tarefa no prazo efetua disparo de arma de fogo visando \u00e0 morte do ofensor.","id":8124797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio ofendido por seu chefe por n\u00e3o ter realizado a tarefa no prazo efetua disparo de arma de fogo visando \u00e0 morte do ofensor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio autorizado a manusear e alimentar determinado sistema insere dados falsos em bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para causar dano.","id":8124798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio autorizado a manusear e alimentar determinado sistema insere dados falsos em bancos de dados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para causar dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio deixa, por indulg\u00eancia, de levar ao conhecimento da autoridade competente infra\u00e7\u00e3o cometida por seu subordinado.","id":8124799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio deixa, por indulg\u00eancia, de levar ao conhecimento da autoridade competente infra\u00e7\u00e3o cometida por seu subordinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio exige do administrado pagamento de tributo que sabe que n\u00e3o era devido.","id":8124800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio exige do administrado pagamento de tributo que sabe que n\u00e3o era devido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio vale-se de sua qualidade de servidor p\u00fablico, a fim de patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8124801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio vale-se de sua qualidade de servidor p\u00fablico, a fim de patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 caracterizado por:","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"},{"id":69652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-medico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":69651,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 17:44:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2559709,"hashId":"066cebe205410c8fabf215c234c82540","enunciado":"<p>O crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa \u00e9 caracterizado por:<\/p>","resposta":10197678,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. ","id":10197677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oferecer ou prometer vantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir ou retardar ato de of\u00edcio. ","id":10197678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer ou prometer vantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir ou retardar ato de of\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"extraviar livro oficial ou qualquer documento, de que tem a guarda em raz\u00e3o do cargo\u037e soneg\u00e1-lo ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente.","id":10197679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraviar livro oficial ou qualquer documento, de que tem a guarda em raz\u00e3o do cargo\u037e soneg\u00e1-lo ou inutiliz\u00e1-lo, total ou parcialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. ","id":10197680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.","id":10197681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procurador do Munic\u00edpio patrocinou de forma indireta a defesa de interesses de determinada empresa para sua contrata\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Essa conduta, para fins da legisla\u00e7\u00e3o penal, \u00e9","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 17:39:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139663,"hashId":"6dc99e96e950a5249b7d3f0cacc98b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procurador do Munic\u00edpio patrocinou de forma indireta a defesa de interesses de determinada empresa para sua contrata\u00e7\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Essa conduta, para fins da legisla\u00e7\u00e3o penal, \u00e9<\/p>","resposta":8377880,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita se o interesse patrocinado \u00e9 leg\u00edtimo.","id":8377879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita se o interesse patrocinado \u00e9 leg\u00edtimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita se o patroc\u00ednio se deu valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.","id":8377880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita se o patroc\u00ednio se deu valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita somente se o interesse patrocinado \u00e9 ileg\u00edtimo.","id":8377881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita somente se o interesse patrocinado \u00e9 ileg\u00edtimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, pois configura exerc\u00edcio de um direito profissional.","id":8377882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, pois configura exerc\u00edcio de um direito profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, pois somente se caracterizaria como crime se o patroc\u00ednio tivesse sido realizado diretamente.","id":8377883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, pois somente se caracterizaria como crime se o patroc\u00ednio tivesse sido realizado diretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida","oab":false,"nome":"Patroc\u00ednio de contrata\u00e7\u00e3o indevida","pai":430329,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":430332,"slug":"direito-penal-patrocinio-de-contratacao-indevida"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aceler\u00f4metro capacitivo \u00e9 essencialmente composto por, ao menos:","provas":[{"id":69318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-engenheiro-area-bioengenharia","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 18:06:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"}],"id":2144865,"hashId":"27ea84532e5888c1283cacb18fa0977c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aceler\u00f4metro capacitivo \u00e9 essencialmente composto por, ao menos:<\/p>","resposta":8399530,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um componente m\u00f3vel fixado na estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel fixado a uma massa que \u00e9 livre para se mover dentro do aceler\u00f4metro.","id":8399526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um componente m\u00f3vel fixado na estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel fixado a uma massa que \u00e9 livre para se mover dentro do aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um componente inercial fixado na estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa fixa dentro do aceler\u00f4metro.","id":8399527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um componente inercial fixado na estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa fixa dentro do aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um componente inercial conectado com uma massa fixa e um componente m\u00f3vel conectado a estrutura externa do aceler\u00f4metro.","id":8399528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um componente inercial conectado com uma massa fixa e um componente m\u00f3vel conectado a estrutura externa do aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um componente fixo conectado com a estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa fixa dentro do aceler\u00f4metro.","id":8399529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um componente fixo conectado com a estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa fixa dentro do aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um componente fixo conectado com a estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa que \u00e9 livre para se mover dentro do aceler\u00f4metro.","id":8399530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um componente fixo conectado com a estrutura externa do aceler\u00f4metro e um componente m\u00f3vel conectado a uma massa que \u00e9 livre para se mover dentro do aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento, o avaliador nota um \"spike\" durante a utiliza\u00e7\u00e3o de um sistema de aquisi\u00e7\u00e3o de sinais com entradas anal\u00f3gicas. Ao final do experimento, voc\u00ea nota que este spike pode ter sido causado devido a uma descarga el\u00e9trica ocasionada pela fric\u00e7\u00e3o das roupas ou ainda pela turbul\u00eancia do ar local. Como se chama o efeito observado?","provas":[{"id":69318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia","id":25937,"slug":"engenheiro-area-bioengenharia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2018-ufscar-engenheiro-area-bioengenharia","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenheiro - \u00c1rea: Bioengenharia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 18:03:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":467,"descricao":"Engenharia F\u00edsica"}],"id":2144850,"hashId":"1ba8269bb07dcadd705263b9ed1e448e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um experimento, o avaliador nota um \"<em>spike<\/em>\" durante a utiliza\u00e7\u00e3o de um sistema de aquisi\u00e7\u00e3o de sinais com entradas anal\u00f3gicas. Ao final do experimento, voc\u00ea nota que este <em>spike <\/em>pode ter sido causado devido a uma descarga el\u00e9trica ocasionada pela fric\u00e7\u00e3o das roupas ou ainda pela turbul\u00eancia do ar local. Como se chama o efeito observado?<\/p>","resposta":8399452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito Triboel\u00e9trico.","id":8399452,"corpo":"<p>Efeito Triboel\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efeito Tyndall.","id":8399453,"corpo":"<p>Efeito Tyndall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efeito Doppler.","id":8399454,"corpo":"<p>Efeito Doppler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efeito Fotoel\u00e9trico.","id":8399455,"corpo":"<p>Efeito Fotoel\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efeito Hall.","id":8399456,"corpo":"<p>Efeito Hall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga de 9 kW, fator de pot\u00eancia 0,9, est\u00e1 ligada no lado da baixa de um transformador monof\u00e1sico de 15 kVA, 2 kV\/200 V. As tens\u00f5es do transformador s\u00e3o nominais. Desprezando as perdas do transformador e dos condutores, a corrente no lado da alta do transformador ser\u00e1 de:","provas":[{"id":88864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 15:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560536,"hashId":"284861ac3bea7b4400f8b019a8f9b558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma carga de 9 kW, fator de pot\u00eancia 0,9, est\u00e1 ligada no lado da baixa de um transformador monof\u00e1sico de 15 kVA, 2 kV\/200 V. As tens\u00f5es do transformador s\u00e3o nominais. Desprezando as perdas do transformador e dos condutores, a corrente no lado da alta do transformador ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":10201032,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 A","id":10201030,"corpo":"<p>50 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45 A","id":10201031,"corpo":"<p>45 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 A","id":10201032,"corpo":"<p>5 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 A","id":10201033,"corpo":"<p>4 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418474,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-equivalentes-e-circuitos-magneticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o diagrama abaixo.O tipo de aterramento \u00e9:","provas":[{"id":88864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 15:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560537,"hashId":"5b3b8a2ad35e234956ed221881add8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o diagrama abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88864\/questao\/2560537-20220906193826000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"421\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tipo de aterramento \u00e9:<\/p>","resposta":10201036,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resistivo por delta aberto.","id":10201034,"corpo":"<p>Resistivo por delta aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resistivo prim\u00e1rio.","id":10201035,"corpo":"<p>Resistivo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resistivo secund\u00e1rio.","id":10201036,"corpo":"<p>Resistivo secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ressonante.","id":10201037,"corpo":"<p>Ressonante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da Norma Regulamentadora 10 (NR-10), EXCETO:","provas":[{"id":88864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos","id":25350,"slug":"tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-tecnico-area-projetos-de-sistemas-eletricos","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Projetos de Sistemas El\u00e9tricos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 16:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560556,"hashId":"85c1e547ff4cab36becf1a6a5ae87d22","enunciado":"<p>S\u00e3o objetivos da Norma Regulamentadora 10 (NR-10), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10201110,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica-se apenas \u00e0 fase de gera\u00e7\u00e3o, estabelecendo normas de opera\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.","id":10201110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se apenas \u00e0 fase de gera\u00e7\u00e3o, estabelecendo normas de opera\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelece os requisitos e as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas objetivando a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos.","id":10201111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece os requisitos e as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas objetivando a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os requisitos abrangem as etapas de projeto, constru\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.","id":10201112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos abrangem as etapas de projeto, constru\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suas regulamenta\u00e7\u00f5es se aplicam \u00e0s fases de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo. ","id":10201113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas regulamenta\u00e7\u00f5es se aplicam \u00e0s fases de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a em sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a em sistemas el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":430475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-seguranca-em-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Figura abaixo, \u00e9 mostrado um transformador ideal em que a rela\u00e7\u00e3o do n\u00famero de espiras do enrolamento prim\u00e1rio (N1) mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o fixa com o n\u00famero de espiras do enrolamento secund\u00e1rio (N2). O valor N1 \/N2 = 0,1.Uma vez que foi medida uma tens\u00e3o alternada de 100 V no prim\u00e1rio V1 , e que a carga ZL mostrada na Figura \u00e9 puramente resistiva e de valor de 1000 \u03a9, a corrente I2 , em ampere, \u00e9 de","provas":[{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 16:14:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2415963,"hashId":"0e5ad6529c26e29e1a75e5e8ac5964f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Figura abaixo, \u00e9 mostrado um transformador ideal em que a rela\u00e7\u00e3o do n\u00famero de espiras do enrolamento prim\u00e1rio (N<sub>1<\/sub>) mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o fixa com o n\u00famero de espiras do enrolamento secund\u00e1rio (N<sub>2<\/sub>). O valor N<sub>1<\/sub> \/N<sub>2<\/sub> = 0,1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80816\/questao\/2415963-20220601160835000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que foi medida uma tens\u00e3o alternada de 100 V no prim\u00e1rio V<sub>1<\/sub> , e que a carga Z<sub>L<\/sub> mostrada na Figura \u00e9 puramente resistiva e de valor de 1000 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, a corrente I<sub>2<\/sub> , em ampere, \u00e9 de<\/p>","resposta":9573201,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,001 ","id":9573199,"corpo":"<p>0,001 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,01","id":9573200,"corpo":"<p>0,01<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":9573201,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 ","id":9573202,"corpo":"<p>10 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1000","id":9573203,"corpo":"<p>1000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 39","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418474,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-equivalentes-e-circuitos-magneticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os compressores alternativos e os acionadores devem ser desarmados por meio das chaves de desarme, pelo menos uma vez por ano, para se verificar a adequa\u00e7\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o. Tais chaves s\u00e3o usadas somente quando h\u00e1 justificativa para tal. Um dos poucos desarmes essenciais deve ocorrer quando h\u00e1","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 09:55:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422349,"hashId":"76b2818db6046065090740f26ca4d5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compressores alternativos e os acionadores devem ser desarmados por meio das chaves de desarme, pelo menos uma vez por ano, para se verificar a adequa\u00e7\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o. Tais chaves s\u00e3o usadas somente quando h\u00e1 justificativa para tal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos poucos desarmes essenciais deve ocorrer quando h\u00e1<\/p>","resposta":9601134,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa press\u00e3o de \u00f3leo no c\u00e1rter","id":9601134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa press\u00e3o de \u00f3leo no c\u00e1rter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" baixa vibra\u00e7\u00e3o no corpo do compressor","id":9601135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> baixa vibra\u00e7\u00e3o no corpo do compressor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" baixa temperatura do g\u00e1s na descarga para cada cilindro ","id":9601136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> baixa temperatura do g\u00e1s na descarga para cada cilindro <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel baixo a montante no vaso de separa\u00e7\u00e3o de umidade","id":9601137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel baixo a montante no vaso de separa\u00e7\u00e3o de umidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" n\u00edvel baixo a montante no purificador de suc\u00e7\u00e3o.","id":9601138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00edvel baixo a montante no purificador de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 70","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura acima apresenta os componentes principais de um ciclo de Rankine cl\u00e1ssico. O n\u00famero 4 apresenta ","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 09:54:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422346,"hashId":"02e62d79283e58176697b3f677370329","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80820\/questao\/2422346-20220607170756000000-0.png\" style=\"\" width=\"437\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Figura acima apresenta os componentes principais de um ciclo de Rankine cl\u00e1ssico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 4 apresenta <\/p>","resposta":9601120,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vapor \u00e0 alta press\u00e3o","id":9601119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vapor \u00e0 alta press\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vapor \u00e0 baixa press\u00e3o","id":9601120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vapor \u00e0 baixa press\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1gua \u00e0 alta press\u00e3o","id":9601121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua \u00e0 alta press\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00e1gua \u00e0 baixa press\u00e3o","id":9601122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e1gua \u00e0 baixa press\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"produtos da combust\u00e3o","id":9601123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos da combust\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 70","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 concluindo agora sua disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, quando seu orientador te solicita para que a partir de agora, todas as novas altera\u00e7\u00f5es que forem realizadas no documento dentro do arquivo do Microsoft Word sejam identificadas de alguma maneira.Selecione qual o recurso do Microsoft Word 2013 que possibilita, entre os envolvidos, informar e registrar as altera\u00e7\u00f5es e colabora\u00e7\u00f5es do documento:","provas":[{"id":82157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - M\u00e9dico Geriatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 08:28:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2614514,"hashId":"3df34f76232842f7fd7b20684c33f0d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 concluindo agora sua disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, quando seu orientador te solicita para que a partir de agora, todas as novas altera\u00e7\u00f5es que forem realizadas no documento dentro do arquivo do Microsoft Word sejam identificadas de alguma maneira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Selecione qual o recurso do Microsoft Word 2013 que possibilita, entre os envolvidos, informar e registrar as altera\u00e7\u00f5es e colabora\u00e7\u00f5es do documento:<\/p>","resposta":10430683,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia REVIS\u00c3O \/ Grupo CONTROLE \/ Controlar Altera\u00e7\u00f5es","id":10430683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guia REVIS\u00c3O \/ Grupo CONTROLE \/ Controlar Altera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guia REVIS\u00c3O \/ Grupo REVIS\u00c3O DE TEXTO \/Ortografia e gram\u00e1tica","id":10430684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guia REVIS\u00c3O \/ Grupo REVIS\u00c3O DE TEXTO \/Ortografia e gram\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guia REFER\u00caNCIAS \/ Grupo CITA\u00c7\u00d5ES E BIBLIOGRAFIAS\/ Gerenciar Fontes Bibliogr\u00e1ficas","id":10430685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guia REFER\u00caNCIAS \/ Grupo CITA\u00c7\u00d5ES E BIBLIOGRAFIAS\/ Gerenciar Fontes Bibliogr\u00e1ficas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guia REFER\u00caNCIAS \/ Grupo CITA\u00c7\u00d5ES E BIBLIOGRAFIAS\/ Inserir Cita\u00e7\u00e3o","id":10430686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guia REFER\u00caNCIAS \/ Grupo CITA\u00c7\u00d5ES E BIBLIOGRAFIAS\/ Inserir Cita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Guia REFER\u00caNCIAS\/ Grupo \u00cdNDICE\/ Marcar Entrada","id":10430687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guia REFER\u00caNCIAS\/ Grupo \u00cdNDICE\/ Marcar Entrada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Refer\u00eancias","oab":false,"nome":"Guia Refer\u00eancias","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420369,"slug":"informatica-guia-referencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo rede social constitui uma aplica\u00e7\u00e3o da web cuja finalidade \u00e9 relacionar as pessoas, possibilitando que elas possam se conectar entre si al\u00e9m do estabelecimento de v\u00ednculos. As redes sociais permitem a cria\u00e7\u00e3o de um perfil com limita\u00e7\u00f5es em sua acessibilidade que pode ser compartilhado ou n\u00e3o com quem solicite. Duas dessas redes s\u00e3o caracterizadas a seguir.-I- \u00c9 uma rede social de fotos para usu\u00e1rios de Android e iPhone. Basicamente se trata de um aplicativo gratuito que pode ser baixado e, a partir dele, \u00e9 poss\u00edvel tirar fotos com o celular, aplicar efeitos nas imagens e compartilhar com seus amigos. II- \u00c9 uma rede social para utiliza\u00e7\u00e3o estritamente profissional. Basicamente se trata de um curr\u00edculo online que possibilita todo usu\u00e1rio a estar sempre dispon\u00edvel a amigos, contatos de amigos e a outros usu\u00e1rios profissionais.-As redes sociais caracterizadas em (I) e em (II) s\u00e3o conhecidas, respectivamente, como:","provas":[{"id":95660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj-2018-ceperj-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Itaocara - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 07:49:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653504,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo rede social constitui uma aplica\u00e7\u00e3o da web cuja finalidade \u00e9 relacionar as pessoas, possibilitando que elas possam se conectar entre si al\u00e9m do estabelecimento de v\u00ednculos. As redes sociais permitem a cria\u00e7\u00e3o de um perfil com limita\u00e7\u00f5es em sua acessibilidade que pode ser compartilhado ou n\u00e3o com quem solicite. Duas dessas redes s\u00e3o caracterizadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- \u00c9 uma rede social de fotos para usu\u00e1rios de Android e iPhone. Basicamente se trata de um aplicativo gratuito que pode ser baixado e, a partir dele, \u00e9 poss\u00edvel tirar fotos com o celular, aplicar efeitos nas imagens e compartilhar com seus amigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 uma rede social para utiliza\u00e7\u00e3o estritamente profissional. Basicamente se trata de um curr\u00edculo <em>online <\/em>que possibilita todo usu\u00e1rio a estar sempre dispon\u00edvel a amigos, contatos de amigos e a outros usu\u00e1rios profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As redes sociais caracterizadas em (I) e em (II) s\u00e3o conhecidas, respectivamente, como:<\/p>","resposta":10605123,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instagram e Linkedin","id":10605123,"corpo":"<p>Instagram e Linkedin<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Spam e Instagram","id":10605124,"corpo":"<p>Spam e Instagram<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facebook e Spam","id":10605125,"corpo":"<p>Facebook e Spam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hoax e Facebook ","id":10605126,"corpo":"<p>Hoax e Facebook <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Linkedin e Hoax","id":10605127,"corpo":"<p>Linkedin e Hoax<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes Sociais e Grupos de discuss\u00e3o","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405064,"slug":"informatica-redes-sociais-e-grupos-de-discussao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados tipos de computadores, EXCETO:","provas":[{"id":83588,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uni\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 07:52:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494078,"hashId":"eb059a03cdd12c2a8aeab06b92d3b59b","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados tipos de computadores, EXCETO:<\/p>","resposta":9914279,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mainframe","id":9914277,"corpo":"<p>Mainframe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notebook","id":9914278,"corpo":"<p>Notebook<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linux","id":9914279,"corpo":"<p>Linux<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Handhelds","id":9914280,"corpo":"<p>Handhelds<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projetista precisa saber qual a quantidade de calor fornecida a um sistema, mostrado na Figura abaixo, para calcular o valor da resist\u00eancia el\u00e9trica. Tal sistema \u00e9 constitu\u00eddo por um pist\u00e3o atuador a g\u00e1s, com paredes adiab\u00e1ticas, acionado por um circuito el\u00e9trico, e aparafusado em uma base, A \u00e1rea do pist\u00e3o \u00e9 20 cm2, e o carrinho, que \u00e9 rigidamente ligado ao pist\u00e3o, \u00e9 deslocado sem oferecer qualquer resist\u00eancia por 15 cm para a direita, quando o g\u00e1s, perfeito por hip\u00f3tese, localizado \u00e0 esquerda do pist\u00e3o, \u00e9 aquecido. Durante o deslocamento, a press\u00e3o do g\u00e1s \u00e9 constante e igual a 250 kPa, e a varia\u00e7\u00e3o de energia interna do g\u00e1s \u00e9 igual a 18 J. Nesse caso, a quantidade de calor, em joules, fornecida pela resist\u00eancia \u00e9 ","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 10:27:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422359,"hashId":"719b76a3770792e34c458a11ac1bbaa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projetista precisa saber qual a quantidade de calor fornecida a um sistema, mostrado na Figura abaixo, para calcular o valor da resist\u00eancia el\u00e9trica. Tal sistema \u00e9 constitu\u00eddo por um pist\u00e3o atuador a g\u00e1s, com paredes adiab\u00e1ticas, acionado por um circuito el\u00e9trico, e aparafusado em uma base, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80820\/questao\/2422359-20220607171719000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do pist\u00e3o \u00e9 20 cm<sup>2<\/sup>, e o carrinho, que \u00e9 rigidamente ligado ao pist\u00e3o, \u00e9 deslocado sem oferecer qualquer resist\u00eancia por 15 cm para a direita, quando o g\u00e1s, perfeito por hip\u00f3tese, localizado \u00e0 esquerda do pist\u00e3o, \u00e9 aquecido. Durante o deslocamento, a press\u00e3o do g\u00e1s \u00e9 constante e igual a 250 kPa, e a varia\u00e7\u00e3o de energia interna do g\u00e1s \u00e9 igual a 18 J. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a quantidade de calor, em joules, fornecida pela resist\u00eancia \u00e9 <\/p>","resposta":9601185,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73","id":9601184,"corpo":"<p>73<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"93","id":9601185,"corpo":"<p>93<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55.500","id":9601186,"corpo":"<p>55.500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75.000","id":9601187,"corpo":"<p>75.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"93.000","id":9601188,"corpo":"<p>93.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 70","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma porta separa um forno aquecido do ar ambiente. A porta consiste em um material que suporta altas temperaturas e possui condutividade t\u00e9rmica k = 0,05 W\/m.K. Durante o processo de transfer\u00eancia de calor permanente, a temperatura da superf\u00edcie interna da porta \u00e9 de 300\u00baC, e a temperatura do ar ambiente T\u221e \u00e9 de 25\u00baC, sendo o coeficiente de convec\u00e7\u00e3o exterior ao forno h = 25 W\/m2.K. Qual \u00e9 a espessura da porta, em metros, para garantir que a temperatura da superf\u00edcie externa da porta seja de 50\u00baC?","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 10:32:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422391,"hashId":"765b25abc8388de998b949005f0c63a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma porta separa um forno aquecido do ar ambiente. A porta consiste em um material que suporta altas temperaturas e possui condutividade t\u00e9rmica k = 0,05 W\/m.K. Durante o processo de transfer\u00eancia de calor permanente, a temperatura da superf\u00edcie interna da porta \u00e9 de 300\u00baC, e a temperatura do ar ambiente T<sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u221e<\/sub> \u00e9 de 25\u00baC, sendo o coeficiente de convec\u00e7\u00e3o exterior ao forno h = 25 W\/m<sup>2<\/sup>.K. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a espessura da porta, em metros, para garantir que a temperatura da superf\u00edcie externa da porta seja de 50\u00baC?<\/p>","resposta":9601346,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0002","id":9601344,"corpo":"<p>0,0002<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,002","id":9601345,"corpo":"<p>0,002<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,02","id":9601346,"corpo":"<p>0,02<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,5","id":9601347,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10","id":9601348,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 70","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma parede de 40 cm de espessura e \u00e1rea de 2 m2 possui uma condutividade t\u00e9rmica de 80 W\/m.K. Em regime permanente, as temperaturas superficiais s\u00e3o 120 \u00baC e 60 \u00baC. A taxa de transfer\u00eancia de calor e o gradiente de temperatura na dire\u00e7\u00e3o do fluxo de calor, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 10:31:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422385,"hashId":"a7fcebe85b19756694c2467e4a7ac355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma parede de 40 cm de espessura e \u00e1rea de 2 m<sup>2<\/sup> possui uma condutividade t\u00e9rmica de 80 W\/m.K. Em regime permanente, as temperaturas superficiais s\u00e3o 120 \u00baC e 60 \u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A taxa de transfer\u00eancia de calor e o gradiente de temperatura na dire\u00e7\u00e3o do fluxo de calor, s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9601316,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,8 kW e -30\u00baC\/m","id":9601314,"corpo":"<p>4,8 kW e -30\u00baC\/m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 kW e 150\u00baC\/m","id":9601315,"corpo":"<p>24 kW e 150\u00baC\/m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 kW e - 150\u00baC\/m","id":9601316,"corpo":"<p>24 kW e - 150\u00baC\/m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 kW e 75\u00baC\/m","id":9601317,"corpo":"<p>12 kW e 75\u00baC\/m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 kW e - 75\u00baC\/m ","id":9601318,"corpo":"<p>12 kW e - 75\u00baC\/m <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 70","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os diferentes or\u00e7amentos da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual aos seus respectivos exemplos. I. Or\u00e7amento Fiscal II. Or\u00e7amento de Investimento das Estatais III. Or\u00e7amento de Seguridade Social ( ) Aquisi\u00e7\u00e3o de um ativo imobilizado por uma estatal independente ( ) Pagamento de Bolsa Fam\u00edlia ( ) Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida P\u00fablica Federal Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":30983,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":30984,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":35955,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":35956,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-31 08:04:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":976739,"hashId":"ea3efd31e15143e6ee2b7b8ce2f54f75","enunciado":"<p>Relacione os diferentes or\u00e7amentos da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual\r\naos seus respectivos exemplos.\r\n<\/p><p>I. Or\u00e7amento Fiscal\r\n<\/p><p>II. Or\u00e7amento de Investimento das Estatais\r\n<\/p><p>III. Or\u00e7amento de Seguridade Social\r\n<\/p><p>( ) Aquisi\u00e7\u00e3o de um ativo imobilizado por uma estatal\r\nindependente\r\n<\/p><p>( ) Pagamento de Bolsa Fam\u00edlia\r\n<\/p><p>( ) Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida P\u00fablica Federal<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a\r\nordem apresentada.<\/p>","resposta":3417040,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3417037,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II.","id":3417038,"corpo":"III \u2013 I \u2013 II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 I.","id":3417039,"corpo":"III \u2013 II \u2013 I.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I.","id":3417040,"corpo":"II \u2013 III \u2013 I.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III.","id":3417041,"corpo":"II \u2013 I \u2013 III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/976739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um sistema linear de um grau de liberdade apresenta uma resposta em vibra\u00e7\u00e3o livre, cujo sinal \u00e9 oscilat\u00f3rio e decrescente, o sistema \u00e9 caracterizado como","provas":[{"id":80820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763,"slug":"engenheiro-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 09:44:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2422325,"hashId":"c9f2066a21a5535527e9af44d90ba200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um sistema linear de um grau de liberdade apresenta uma resposta em vibra\u00e7\u00e3o livre, cujo sinal \u00e9 oscilat\u00f3rio e decrescente, o sistema \u00e9 caracterizado como<\/p>","resposta":9601014,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subamortecido","id":9601014,"corpo":"<p>subamortecido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"superamortecido","id":9601015,"corpo":"<p>superamortecido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criticamente amortecido","id":9601016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticamente amortecido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desprovido de amortecimento","id":9601017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desprovido de amortecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" sistema de ordem zero","id":9601018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sistema de ordem zero<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/ya7m4qsq &gt;. Acesso em: 28 nov. 2018.Sobre a fun\u00e7\u00e3o e as estrat\u00e9gias empegadas por esse texto, analise as afirmativas a seguir.I. A principal inten\u00e7\u00e3o do an\u00fancio \u00e9 alertar os destinat\u00e1rios da mensagem sobre os perigos da osteoporose.II. Uma das estrat\u00e9gias desse an\u00fancio \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de elementos n\u00e3o verbais no convencimento do destinat\u00e1rio.III. A simula\u00e7\u00e3o de quebra no outdoor intenciona simular a quebra dos ossos sofrida pelas pessoas que t\u00eam osteoporose, na tentativa de impressionar o destinat\u00e1rio.IV. O an\u00fancio traz informa\u00e7\u00f5es sobre causas e sintomas da osteoporose.\u00c9 verdadeiro o que se afirma em","provas":[{"id":53545,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":53557,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Controle de Endemias - 2018"},{"id":53558,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"},{"id":53674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1618001,"hashId":"d8f76adaa16ebd8295ca416f91b4cc41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53545\/questao\/1618001-20210326121922000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"512\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tinyurl.com\/ya7m4qsq &gt;. Acesso em: 28 nov. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fun\u00e7\u00e3o e as estrat\u00e9gias empegadas por esse texto, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A principal inten\u00e7\u00e3o do an\u00fancio \u00e9 alertar os destinat\u00e1rios da mensagem sobre os perigos da osteoporose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das estrat\u00e9gias desse an\u00fancio \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de elementos n\u00e3o verbais no convencimento do destinat\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A simula\u00e7\u00e3o de quebra no <em>outdoor <\/em>intenciona simular a quebra dos ossos sofrida pelas pessoas que t\u00eam osteoporose, na tentativa de impressionar o destinat\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O an\u00fancio traz informa\u00e7\u00f5es sobre causas e sintomas da osteoporose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma em<\/p>","resposta":6079513,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6079511,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6079512,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6079513,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6079514,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 19","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Microsoft Windows 10 utilizam-se pastas para armazenar e organizar os arquivos. Pode-se classificar esse arquivo de diversas maneiras, por exemplo, por data de modifica\u00e7\u00e3o. Para executar essa classifica\u00e7\u00e3o, deve-se realizar os seguintes passos, respectivamente:","provas":[{"id":53545,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":53557,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Controle de Endemias - 2018"},{"id":53558,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"},{"id":53674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1618006,"hashId":"382f7cffadc72ee7d6f9f675341d4673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Microsoft Windows 10 utilizam-se pastas para armazenar e organizar os arquivos. Pode-se classificar esse arquivo de diversas maneiras, por exemplo, por data de modifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para executar essa classifica\u00e7\u00e3o, deve-se realizar os seguintes passos, respectivamente:<\/p>","resposta":6079534,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir a pasta a ser classificada \u2192 selecionar os arquivos \u2192 clicar com o bot\u00e3o direto do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6079533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a pasta a ser classificada \u2192 selecionar os arquivos \u2192 clicar com o bot\u00e3o direto do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar com o bot\u00e3o direto do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6079534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar com o bot\u00e3o direto do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6079535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar duas vezes com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.","id":6079536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a pasta a ser classificada \u2192 clicar duas vezes com o bot\u00e3o esquerdo do mouse \u2192 escolher \u201cclassificar por\u201d \u2192 selecionar \u201cdata de modifica\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 19","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1618006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 Internet. I. A Internet \u00e9 um conjunto de redes de computadores que conseguem trocar dados utilizando um protocolo comum. II. WWW \u00e9 a sigla para World Wide Web, que significa rede de alcance mundial, em portugu\u00eas. III. Browser \u00e9 um programa desenvolvido para permitir a navega\u00e7\u00e3o na Internet, capaz de traduzir as linguagens dispon\u00edveis em suas p\u00e1ginas. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53545,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":53557,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Controle de Endemias - 2018"},{"id":53558,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"},{"id":53674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1618008,"hashId":"cf724cb11de00ad24bc7e7effcb95ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Internet \u00e9 um conjunto de redes de computadores que conseguem trocar dados utilizando um protocolo comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. WWW \u00e9 a sigla para World Wide Web, que significa rede de alcance mundial, em portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Browser \u00e9 um programa desenvolvido para permitir a navega\u00e7\u00e3o na Internet, capaz de traduzir as linguagens dispon\u00edveis em suas p\u00e1ginas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6079544,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6079541,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6079542,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6079543,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6079544,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 19","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1618008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, aprovada em setembro de 2017, revisa a regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS. Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53545,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":53557,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente de Controle de Endemias - 2018"},{"id":53558,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"},{"id":53674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":53660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":20573,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Enfermagem \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1618013,"hashId":"4ec03e1449383fe8fe8c242b2e8a7975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, aprovada em setembro de 2017, revisa a regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6079561,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00ednimo de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e agente de controle de endemias por equipe \u00e9 definido pelo gestor local, com base no n\u00famero de pessoas adscritas \u00e0 unidade de sa\u00fade.","id":6079561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero m\u00ednimo de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e agente de controle de endemias por equipe \u00e9 definido pelo gestor local, com base no n\u00famero de pessoas adscritas \u00e0 unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente, de acordo com as necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade.","id":6079562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 ofertada integralmente e gratuitamente, de acordo com as necessidades e demandas do territ\u00f3rio, considerando os determinantes e condicionantes de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":6079563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o entre a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para o alcance de resultados que atendam \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As equipes dever\u00e3o ser compostas minimamente por m\u00e9dicos preferencialmente da especialidade Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia, auxiliares de enfermagem e \/ ou t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":6079564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes dever\u00e3o ser compostas minimamente por m\u00e9dicos preferencialmente da especialidade Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, enfermeiro, preferencialmente especialista em sa\u00fade da fam\u00edlia, auxiliares de enfermagem e \/ ou t\u00e9cnicos de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 19","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o contato e a porta de entrada preferencial dos usu\u00e1rios na rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.A Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica refor\u00e7a como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":53545,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1618023,"hashId":"712dae15a034ebfbda228d92a91322dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o contato e a porta de entrada preferencial dos usu\u00e1rios na rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica refor\u00e7a como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6079604,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento m\u00e9dico.","id":6079601,"corpo":"<p>Atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cuidado centrado na pessoa.","id":6079602,"corpo":"<p>Cuidado centrado na pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o curativista.","id":6079603,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o curativista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":6079604,"corpo":"<p>Sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) ao menos fracassa ousando grandemente.\u201d No que se refere \u00e0 palavra destacada desse trecho, a mesma exerce:","provas":[{"id":87230,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg-2018-maxima-auditoria-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Vermelho Novo - Agente de Combate a Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531966,"hashId":"0f34bce748269e2cc11798cb24dedf7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>(...) ao menos fracassa ousando <\/em><strong><em><u>grandemente<\/u><\/em><\/strong>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 palavra destacada desse trecho, a mesma exerce:<\/p>","resposta":10077797,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo direto;","id":10077795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo direto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo indireto;","id":10077796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo indireto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de um adjunto adverbial;","id":10077797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de um adjunto adverbial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de um adjunto adnominal.","id":10077798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de um adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 30 e 31.\u201cN\u00e3o \u00e9 o cr\u00edtico que importa; nem aquele que aponta onde foi que o homem trope\u00e7ou ou como o autor das fa\u00e7anhas poderia ter feito melhor.O cr\u00e9dito pertence ao homem que est\u00e1 por inteiro na arena da vida, cujo rosto est\u00e1 manchado de poeira, suor e sangue; que luta bravamente; que erra, que decepciona, porque n\u00e3o h\u00e1 esfor\u00e7o sem erros e decep\u00e7\u00f5es; mas que, na verdade, se empenha em seus feitos; que conhece o entusiasmo, as grandes paix\u00f5es; que se entrega a uma causa digna; que, na melhor das hip\u00f3teses, conhece no final o triunfo da grande conquista e que, na pior, se fracassar, ao menos fracassa ousando grandemente.\u201d(Trecho do discurso \u201cCidadania em uma Rep\u00fablica, proferido por Theodore Roosevelt)","id":547046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 30 e 31.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cN\u00e3o \u00e9 o cr\u00edtico que importa; nem aquele que aponta onde foi que o homem trope\u00e7ou ou como o autor das fa\u00e7anhas poderia ter feito melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O cr\u00e9dito pertence ao homem que est\u00e1 por inteiro na arena da vida, cujo rosto est\u00e1 manchado de poeira, suor e sangue; que luta bravamente; que erra, que decepciona, porque n\u00e3o h\u00e1 esfor\u00e7o sem erros e decep\u00e7\u00f5es; mas que, na verdade, se empenha em seus feitos; que conhece o entusiasmo, as grandes paix\u00f5es; que se entrega a uma causa digna; que, na melhor das hip\u00f3teses, conhece no final o triunfo da grande conquista e que, na pior, se fracassar, ao menos fracassa ousando grandemente.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Trecho do discurso \u201cCidadania em uma Rep\u00fablica, proferido por Theodore Roosevelt)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras.\u201d A palavra destacada pode ser trocada sem altera\u00e7\u00e3o de sentido por:","provas":[{"id":87230,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg-2018-maxima-auditoria-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Vermelho Novo - Agente de Combate a Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531939,"hashId":"884e6a2e5b6c85f349ef3a8904c9029d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. <\/em><strong><em><u>Mas<\/u><\/em><\/strong><em> fui pegando intimidade com as palavras<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada pode ser trocada sem altera\u00e7\u00e3o de sentido por:<\/p>","resposta":10077672,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portanto;","id":10077671,"corpo":"<p>Portanto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entretanto;","id":10077672,"corpo":"<p>Entretanto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Logo;","id":10077673,"corpo":"<p>Logo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Porque.","id":10077674,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A trocaPra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.BOJUNGA, Lygia","id":547038,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A troca<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>BOJUNGA, Lygia<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.\u201d As palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":87230,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg-2018-maxima-auditoria-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Vermelho Novo - Agente de Combate a Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531926,"hashId":"309b80054d0e031f2cde551fe1089208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Pra <\/em><strong><em><u>mim<\/u><\/em><\/strong><em>, livro \u00e9 vida; desde que <\/em><strong><em><u>eu<\/u><\/em><\/strong><em> era muito pequena os livros <\/em><strong><em><u>me<\/u><\/em><\/strong><em> deram casa e comida<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10077612,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo;","id":10077612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome demonstrativo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo;","id":10077613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome demonstrativo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome demonstrativo;","id":10077614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome demonstrativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo \u2013 pronome possessivo.","id":10077615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome pessoal do caso reto \u2013 pronome obl\u00edquo \u2013 pronome possessivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A trocaPra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.BOJUNGA, Lygia","id":547038,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A troca<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>BOJUNGA, Lygia<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.\u201d Todas as palavras retiradas desse trecho exercem fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo, EXCETO:","provas":[{"id":87230,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg-2018-maxima-auditoria-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Vermelho Novo - Agente de Combate a Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531954,"hashId":"c619b186a02d6f035f40224c9275e070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras retiradas desse trecho exercem fun\u00e7\u00e3o de complemento verbal de um verbo transitivo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10077741,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A troca;","id":10077739,"corpo":"<p>A troca;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tijolo;","id":10077740,"corpo":"<p>Tijolo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a;","id":10077741,"corpo":"<p>Uma crian\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A casa.","id":10077742,"corpo":"<p>A casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A trocaPra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.BOJUNGA, Lygia","id":547038,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A troca<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pra mim, livro \u00e9 vida; desde que eu era muito pequena os livros me deram casa e comida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim: eu brincava de construtora, livro era tijolo; em p\u00e9, fazia parede, deitado, fazia degrau de escada; inclinado, encostava num outro e fazia telhado. E quando a casinha ficava pronta eu me espremia l\u00e1 dentro pra brincar de morar em livro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De casa em casa eu fui descobrindo o mundo (de tanto olhar pras paredes). Primeiro, olhando desenhos; depois, decifrando palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fui crescendo; e derrubei telhados com a cabe\u00e7a. Mas fui pegando intimidade com as palavras. E quanto mais \u00edntimas a gente ficava, menos eu ia me lembrando de consertar o telhado ou de construir novas casas. S\u00f3 por causa de uma raz\u00e3o: o livro agora alimentava a minha imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo dia a minha imagina\u00e7\u00e3o comia, comia e comia; e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro: iglu, cabana, pal\u00e1cio, arranha-c\u00e9u, era s\u00f3 escolher e pronto, o livro me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim que, devagarinho, me habituei com essa troca t\u00e3o gostosa que no meu jeito de ver as coisas \u00e9 a troca da pr\u00f3pria vida; quanto mais eu buscava no livro, mais ele me dava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, como a gente tem mania de sempre querer mais, eu cismei um dia de alargar a troca: comecei a fabricar tijolo pra em algum lugar uma crian\u00e7a juntar com outros, e levantar a casa onde ela vai morar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>BOJUNGA, Lygia<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEu sempre queria saber ____________ ela resolveu deixar sua casa.\u201d A palavra que completa corretamente a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":87230,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vermelho Novo","sigla":"","id":883,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vermelho-novo-mg-2018-maxima-auditoria-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Vermelho Novo - Agente de Combate a Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 17:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531971,"hashId":"8076f23b29d2c4c795858098e65b64ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEu sempre queria saber ____________ ela resolveu deixar sua casa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa corretamente a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":10077819,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque;","id":10077818,"corpo":"<p>porque;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por que;","id":10077819,"corpo":"<p>por que;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porqu\u00ea;","id":10077820,"corpo":"<p>porqu\u00ea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por qu\u00ea.","id":10077821,"corpo":"<p>por qu\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":6792,"slug":"professor-ii-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Verde","sigla":"Prefeitura","id":4036,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade do interior paulista o KWh custa R$0,20 e, numa casa com uma tens\u00e3o de 110 V, existe um total de l\u00e2mpadas de 45 que s\u00e3o utilizadas em grupo durante 90 horas por 30 dias seguidos. Quanto o propriet\u00e1rio vai pagar em sua conta de energia por esse consumo?","provas":[{"id":96194,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":6792,"slug":"professor-ii-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Verde","sigla":"Prefeitura","id":4036,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:46:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2656006,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade do interior paulista o KWh custa R$0,20 e, numa casa com uma tens\u00e3o de 110 V, existe um total de l\u00e2mpadas de 45 que s\u00e3o utilizadas em grupo durante 90 horas por 30 dias seguidos. Quanto o propriet\u00e1rio vai pagar em sua conta de energia por esse consumo?<\/p>","resposta":10616551,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1,80 ","id":10616551,"corpo":"<p>R$ 1,80 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1,85 ","id":10616552,"corpo":"<p>R$ 1,85 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1,88","id":10616553,"corpo":"<p>R$ 1,88<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1,90 ","id":10616554,"corpo":"<p>R$ 1,90 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao of\u00edcio de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":84895,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491891,"hashId":"23ba7d77b7cead98a393a6681e0e197e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao of\u00edcio de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB), assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9904804,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que o ASB conhe\u00e7a bem os procedimentos rotineiros do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.","id":9904801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que o ASB conhe\u00e7a bem os procedimentos rotineiros do consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do profissional ASB \u00e9 a sua capacidade de trabalho em equipe, e a facilidade de relacionamento com pacientes, fornecedores, prestadores de servi\u00e7os e membros da equipe t\u00e9cnica.","id":9904802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas do profissional ASB \u00e9 a sua capacidade de trabalho em equipe, e a facilidade de relacionamento com pacientes, fornecedores, prestadores de servi\u00e7os e membros da equipe t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lavar bem as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o bactericida \u00e9 um procedimento considerado dos mais eficientes, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o contra qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o.","id":9904803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar bem as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o bactericida \u00e9 um procedimento considerado dos mais eficientes, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o contra qualquer tipo de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para o ASB \u00e9 dispens\u00e1vel o uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).","id":9904804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o ASB \u00e9 dispens\u00e1vel o uso de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.889\/2008 - Regulamenta o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - TSB e de Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - ASB.","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":430478,"slug":"odontologia-lei-no-11-889-2008-regulamenta-o-exercicio-das-profissoes-de-tecnico-em-saude-bucal-tsb-e-de-auxiliar-em-saude-bucal-asb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade da saliva de neutralizar \u00e1cidos presentes na placa e em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for muito espessa, na interface placa\/dente, \u00e9 denominada de \u201ccapacidade tamp\u00e3o\u201d. Os principais sistemas tamp\u00f5es da saliva s\u00e3o:","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491675,"hashId":"4ebb760b76138409722d5cf51ba42fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade da saliva de neutralizar \u00e1cidos presentes na placa e em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o for muito espessa, na interface placa\/dente, \u00e9 denominada de \u201ccapacidade tamp\u00e3o\u201d. Os principais sistemas tamp\u00f5es da saliva s\u00e3o:<\/p>","resposta":9903809,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alum\u00ednio e fosfato;","id":9903806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alum\u00ednio e fosfato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bicarbonato e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio; ","id":9903807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bicarbonato e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bicarbonato e alum\u00ednio;","id":9903808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bicarbonato e alum\u00ednio;<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fosfato e bicarbonato.","id":9903809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fosfato e bicarbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417388,"slug":"odontologia-odontologia-pre-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a t\u00e9cnica indireta para bloqueio do nervo alveolar inferior, objetiva-se tamb\u00e9m a anestesia dos nervos lingual e bucal. Com base nesta t\u00e9cnica, assinale a alternativa que cita a sequ\u00eancia exata dos nervos a serem bloqueados.","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491753,"hashId":"5c45ea3c7011b9ff65d684fc7f4c1554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a t\u00e9cnica indireta para bloqueio do nervo alveolar inferior, objetiva-se tamb\u00e9m a anestesia dos nervos lingual e bucal. Com base nesta t\u00e9cnica, assinale a alternativa que cita a sequ\u00eancia exata dos nervos a serem bloqueados.<\/p>","resposta":9904171,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alveolar inferior, lingual e bucal.","id":9904168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alveolar inferior, lingual e bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alveolar inferior, bucal e lingual.","id":9904169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alveolar inferior, bucal e lingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lingual, bucal e alveolar inferior. ","id":9904170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lingual, bucal e alveolar inferior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bucal, lingual e alveolar inferior.","id":9904171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bucal, lingual e alveolar inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma neoplasia maligna de origem epitelial:","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491695,"hashId":"2c8614a082746786554abdd872ef76af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma neoplasia maligna de origem epitelial:<\/p>","resposta":9903899,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibroma","id":9903898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibroma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carcinoma","id":9903899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carcinoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sarcoma","id":9903900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sarcoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"papiloma","id":9903901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">papiloma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vasoconstritor \u00e9 adicionado aos anest\u00e9sicos locais para: ","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491763,"hashId":"e2e59225b91071adbafcd33187ee8abb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vasoconstritor \u00e9 adicionado aos anest\u00e9sicos locais para: <\/p>","resposta":9904214,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a velocidade de absor\u00e7\u00e3o;","id":9904212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a velocidade de absor\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" aumentar a quantidade de anest\u00e9sico utilizado;","id":9904213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aumentar a quantidade de anest\u00e9sico utilizado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o e aumentar o tempo de dura\u00e7\u00e3o;","id":9904214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o e aumentar o tempo de dura\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumentar o prazo de validade.","id":9904215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o prazo de validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos preparos cavit\u00e1rios, considere as afirmativas: I. Atualmente a forma de contorno das cavidades para restaura\u00e7\u00f5es diretas restringe-se \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das margens cavit\u00e1rias, respeitando-se as especificidades do material restaurador selecionado. II. O limite gengival dos preparos cavit\u00e1rios para restaura\u00e7\u00f5es indiretas na regi\u00e3o anterossuperior deve ser de, no m\u00ednimo, 1 mm subgengival, para se obter resultado est\u00e9tico com um m\u00ednimo de problemas gengivais. III. Preparos cavit\u00e1rios com paredes divergentes para oclusal proporcionam bordas adequadas quando o material restaurador utilizado for o am\u00e1lgama. Est\u00e3o INCORRETAS:","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491771,"hashId":"1bc2276581d4daf21d7f1d90053ece76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos preparos cavit\u00e1rios, considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atualmente a forma de contorno das cavidades para restaura\u00e7\u00f5es diretas restringe-se \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do tecido cariado e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das margens cavit\u00e1rias, respeitando-se as especificidades do material restaurador selecionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O limite gengival dos preparos cavit\u00e1rios para restaura\u00e7\u00f5es indiretas na regi\u00e3o anterossuperior deve ser de, no m\u00ednimo, 1 mm subgengival, para se obter resultado est\u00e9tico com um m\u00ednimo de problemas gengivais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Preparos cavit\u00e1rios com paredes divergentes para oclusal proporcionam bordas adequadas quando o material restaurador utilizado for o am\u00e1lgama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o INCORRETAS:<\/p>","resposta":9904251,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":9904249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas;<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas;","id":9904250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9904251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9904252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 22 anos de idade, sexo feminino, queixa-se de dor intensa e sangramento gengival na regi\u00e3o dos dentes posteriores, no arco inferior, al\u00e9m de febre e mal-estar. No exame cl\u00ednico, detecta-se halitose e destrui\u00e7\u00e3o das papilas interdentais. Durante o atendimento odontol\u00f3gico, a paciente entra em crise convulsiva. Ap\u00f3s interromper o procedimento cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista deve:","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491767,"hashId":"f0b5ebdeae6a89bc9f1d4bdc6cd3402f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 22 anos de idade, sexo feminino, queixa-se de dor intensa e sangramento gengival na regi\u00e3o dos dentes posteriores, no arco inferior, al\u00e9m de febre e mal-estar. No exame cl\u00ednico, detecta-se halitose e destrui\u00e7\u00e3o das papilas interdentais. Durante o atendimento odontol\u00f3gico, a paciente entra em crise convulsiva. Ap\u00f3s interromper o procedimento cl\u00ednico, o cirurgi\u00e3o-dentista deve:<\/p>","resposta":9904231,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"girar cuidadosamente a paciente, de forma que ela fique deitada de lado, para liberar as vias a\u00e9reas e evitar que ela aspire saliva;","id":9904231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">girar cuidadosamente a paciente, de forma que ela fique deitada de lado, para liberar as vias a\u00e9reas e evitar que ela aspire saliva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"remover bruscamente a paciente da cadeira, afastando-a de objetos cortantes ou pontiagudos que estejam ao redor;","id":9904232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover bruscamente a paciente da cadeira, afastando-a de objetos cortantes ou pontiagudos que estejam ao redor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inserir um mordedor de borracha na boca, com objetivo de descerrar os dentes e evitar lacera\u00e7\u00f5es na l\u00edngua; ","id":9904233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inserir um mordedor de borracha na boca, com objetivo de descerrar os dentes e evitar lacera\u00e7\u00f5es na l\u00edngua; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oferecer, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da crise, \u00e1gua para a hidrata\u00e7\u00e3o da paciente e posterior administra\u00e7\u00e3o de midazolam 15 mg, por via oral.","id":9904234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da crise, \u00e1gua para a hidrata\u00e7\u00e3o da paciente e posterior administra\u00e7\u00e3o de midazolam 15 mg, por via oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil foi o primeiro pa\u00eds a criar a pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Nacional sobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), integrando-se ao movimento global em torno dos determinantes sociais da sa\u00fade (DSS), desencadeado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). Quanto aos DSS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":88133,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-administrador-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 18:07:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2550493,"hashId":"c0fd1b81737c3fdc58931370066ff2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil foi o primeiro pa\u00eds a criar a pr\u00f3pria Comiss\u00e3o Nacional sobre Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), integrando-se ao movimento global em torno dos determinantes sociais da sa\u00fade (DSS), desencadeado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). Quanto aos DSS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10160128,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo essa concep\u00e7\u00e3o, enfrentar as causas das causas das determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais mais gerais dos processos sa\u00fade-enfermidade envolve a\u00e7\u00f5es apenas no sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":10160126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo essa concep\u00e7\u00e3o, enfrentar as causas das causas das determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais mais gerais dos processos sa\u00fade-enfermidade envolve a\u00e7\u00f5es apenas no sistema de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio final ressaltou a necessidade da busca por estrat\u00e9gias centradas na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10160127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio final ressaltou a necessidade da busca por estrat\u00e9gias centradas na preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No relat\u00f3rio final, foi proposta a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os institucionais para o enfrentamento dos DSS.","id":10160128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No relat\u00f3rio final, foi proposta a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os institucionais para o enfrentamento dos DSS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programas de apoio a projetos de pesquisa s\u00e3o dispens\u00e1veis, uma vez que as evid\u00eancias cient\u00edficas a respeito dos DSS s\u00e3o suficientes para direcionar rumos novos ao modelo.","id":10160129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas de apoio a projetos de pesquisa s\u00e3o dispens\u00e1veis, uma vez que as evid\u00eancias cient\u00edficas a respeito dos DSS s\u00e3o suficientes para direcionar rumos novos ao modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o social deve ser revista, pois o tema exige um n\u00edvel instru\u00e7\u00e3o n\u00e3o acess\u00edvel a toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":10160130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o social deve ser revista, pois o tema exige um n\u00edvel instru\u00e7\u00e3o n\u00e3o acess\u00edvel a toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toritama","sigla":"","id":5841,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-toritama-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O in\u00edcio do processo de reciclagem exige que o lixo seja organizado de acordo com sua natureza. Exemplo: pl\u00e1stico, org\u00e2nico, metal, madeira. Feito isso, deve-se armazenar e misturar os diferentes res\u00edduos no mesmo coletor e, finalmente, providenciar para que sejam destinados a lugares onde possam ser processados, de acordo com as suas caracter\u00edsticas. II. Os leuc\u00f3citos s\u00e3o encarregados da defesa do organismo. Eles produzem anticorpos e fagocitam micro-organismos invasores e part\u00edculas estranhas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82411,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toritama","sigla":"","id":5841,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-toritama-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toritama-pe-2018-admetec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Toritama - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:26:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2520814,"hashId":"5dbcdfea7d056d4055f849c2680a17e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O in\u00edcio do processo de reciclagem exige que o lixo seja organizado de acordo com sua natureza. Exemplo: pl\u00e1stico, org\u00e2nico, metal, madeira. Feito isso, deve-se armazenar e misturar os diferentes res\u00edduos no mesmo coletor e, finalmente, providenciar para que sejam destinados a lugares onde possam ser processados, de acordo com as suas caracter\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os leuc\u00f3citos s\u00e3o encarregados da defesa do organismo. Eles produzem anticorpos e fagocitam micro-organismos invasores e part\u00edculas estranhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10028860,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10028858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":10028859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10028860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":10028861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Imunol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Sistema Imunol\u00f3gico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402541,"slug":"biologia-sistema-imunologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza do hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o do Chrome implica a exclus\u00e3o, da p\u00e1gina Hist\u00f3rico, dos endere\u00e7os da Web visitados, e tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o mais exibidas as previs\u00f5es da barra de endere\u00e7o dos s\u00edtios visitados.","provas":[{"id":34767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletromecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":34932,"cargo":{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-revisor-de-textos-braille","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Textos Braille - 2018"},{"id":34933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-anatomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Anatomia - 2018"},{"id":34960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"},{"id":35068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"},{"id":35069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":35070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-otica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2018"},{"id":35071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":35072,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":16,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 21:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1029033,"hashId":"cb7afd7396b253efeaa4ff9111b66e2e","enunciado":"A limpeza do hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o do Chrome implica a\r\nexclus\u00e3o, da p\u00e1gina Hist\u00f3rico, dos endere\u00e7os da Web visitados,\r\ne tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o mais exibidas as previs\u00f5es da barra de\r\nendere\u00e7o dos s\u00edtios visitados.","resposta":3601410,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3601411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da vers\u00e3o mais atual do programa de navega\u00e7\u00e3o Chrome e dos mecanismos de busca avan\u00e7ada no Google.","id":374548,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito da vers\u00e3o mais atual do\r\nprograma de navega\u00e7\u00e3o Chrome e dos mecanismos de busca\r\navan\u00e7ada no Google.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1029033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o Google possua diversos recursos para filtrar resultados de pesquisas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma imagem em um s\u00edtio ou dom\u00ednio espec\u00edfico.","provas":[{"id":34767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletromecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":34932,"cargo":{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-revisor-de-textos-braille","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Textos Braille - 2018"},{"id":34933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-anatomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Anatomia - 2018"},{"id":34960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"},{"id":35068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"},{"id":35069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":35070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-otica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2018"},{"id":35071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":35072,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-30 21:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1029035,"hashId":"0b6df198f4bc66a6b30acdd86371b4be","enunciado":"Embora o Google possua diversos recursos para filtrar\r\nresultados de pesquisas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma imagem\r\nem um s\u00edtio ou dom\u00ednio espec\u00edfico.","resposta":3601415,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3601415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da vers\u00e3o mais atual do programa de navega\u00e7\u00e3o Chrome e dos mecanismos de busca avan\u00e7ada no Google.","id":374548,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito da vers\u00e3o mais atual do\r\nprograma de navega\u00e7\u00e3o Chrome e dos mecanismos de busca\r\navan\u00e7ada no Google.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1029035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um procedimento de anestesia local, um cirurgi\u00e3o-dentista furou a m\u00e3o com uma agulha gengival contaminada com sangue. A conduta imediata deve ser:","provas":[{"id":84896,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:59:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2491632,"hashId":"d0a7690fd5d0c53326418b0c02a98057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um procedimento de anestesia local, um cirurgi\u00e3o-dentista furou a m\u00e3o com uma agulha gengival contaminada com sangue. A conduta imediata deve ser:<\/p>","resposta":9903609,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" expelir a maior quantidade poss\u00edvel de sangue;","id":9903608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> expelir a maior quantidade poss\u00edvel de sangue;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lavar exaustivamente a m\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o; ","id":9903609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar exaustivamente a m\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procurar a Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT) e preencher o inqu\u00e9rito de notifica\u00e7\u00e3o;","id":9903610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar a Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho (CAT) e preencher o inqu\u00e9rito de notifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lavar a \u00e1rea lesada com vinagre.","id":9903611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar a \u00e1rea lesada com vinagre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 38","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das chamadas t\u00e9cnicas de higiene bucal, todas as alternativas abaixo est\u00e3o incorretas, EXCETO:","provas":[{"id":84895,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491898,"hashId":"b49d71d338618cf76471f29b5c249320","enunciado":"<p>A respeito das chamadas t\u00e9cnicas de higiene bucal, todas as alternativas abaixo est\u00e3o incorretas, EXCETO:<\/p>","resposta":9904831,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de faxina bucal \u00e9 considerada mais importante a associa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias t\u00e9cnicas para se obter uma escova\u00e7\u00e3o mais efetiva e, assim, remover todo o biofilme dental.","id":9904831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de faxina bucal \u00e9 considerada mais importante a associa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias t\u00e9cnicas para se obter uma escova\u00e7\u00e3o mais efetiva e, assim, remover todo o biofilme dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os palitos de dente s\u00e3o indicados para remo\u00e7\u00e3o de placa bacteriana dos espa\u00e7os interproximais.","id":9904832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os palitos de dente s\u00e3o indicados para remo\u00e7\u00e3o de placa bacteriana dos espa\u00e7os interproximais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Beb\u00eas com at\u00e9 quatro dentes incisivos n\u00e3o necessitam de higiene bucal.","id":9904833,"corpo":"<p>Beb\u00eas com at\u00e9 quatro dentes incisivos n\u00e3o necessitam de higiene bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o com movimentos rotat\u00f3rios e de varredura \u00e9 melhor que a t\u00e9cnica com movimentos circulares e horizontais.","id":9904834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de escova\u00e7\u00e3o com movimentos rotat\u00f3rios e de varredura \u00e9 melhor que a t\u00e9cnica com movimentos circulares e horizontais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 30\/11\/2017, a empresa TecnoBite, que atua no setor de revenda de computadores, apresentava a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial:\u2212 Caixa e Equivalentes de Caixa .................................................................... R$ 5.000,00\u2212 Capital Social .............................................................................................. R$ 41.000,00\u2212 Contas a Pagar ........................................................................................... R$ 14.000,00\u2212 Imobilizado .................................................................................................. R$ 75.000,00\u2212 Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada ............................................................................. R$ 25.000,00Durante o m\u00eas de dezembro de 2017, a TecnoBite realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, em 01\/12\/2017, no valor de R$ 50.000,00, para ser pago em 60 dias. A taxa de juros compostoscontratada foi de 2% a.m.\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de estoque no valor de R$ 35.000,00, \u00e0 vista.\u2212 Pagamento de R$ 8.000,00 do total de Contas a Pagar.\u2212 Venda de 60% do estoque no valor total de R$ 75.000,00 \u00e0 vista, para diversos clientes.\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de estoque no valor de R$ 30.000,00, \u00e0 vista.\u2212 Pagamento de despesas gerais referentes ao m\u00eas de dezembro de 2017 no valor total de R$ 6.000,00.\u2212 O imobilizado tem uma vida \u00fatil de 60 meses, sem valor residual, sendo utilizado o m\u00e9todo das cotas constantes, dos quais j\u00e1 passaram 20 meses.O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa TecnoBite era, em 31\/12\/2017, em reais,","provas":[{"id":87894,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24781,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea: Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 11:21:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2544435,"hashId":"0e928291694dcb5da813459b2c4a74c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 30\/11\/2017, a empresa TecnoBite, que atua no setor de revenda de computadores, apresentava a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Caixa e Equivalentes de Caixa .................................................................... R$ 5.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Capital Social .............................................................................................. R$ 41.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Contas a Pagar ........................................................................................... R$ 14.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Imobilizado .................................................................................................. R$ 75.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada ............................................................................. R$ 25.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o m\u00eas de dezembro de 2017, a TecnoBite realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo, em 01\/12\/2017, no valor de R$ 50.000,00, para ser pago em 60 dias. A taxa de juros compostos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contratada foi de 2% a.m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de estoque no valor de R$ 35.000,00, \u00e0 vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Pagamento de R$ 8.000,00 do total de Contas a Pagar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Venda de 60% do estoque no valor total de R$ 75.000,00 \u00e0 vista, para diversos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Aquisi\u00e7\u00e3o de estoque no valor de R$ 30.000,00, \u00e0 vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Pagamento de despesas gerais referentes ao m\u00eas de dezembro de 2017 no valor total de R$ 6.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 O imobilizado tem uma vida \u00fatil de 60 meses, sem valor residual, sendo utilizado o m\u00e9todo das cotas constantes, dos quais j\u00e1 passaram 20 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa TecnoBite era, em 31\/12\/2017, em reais,<\/p>","resposta":10132482,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"89.000,00.","id":10132480,"corpo":"<p>89.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"87.750,00.","id":10132481,"corpo":"<p>87.750,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"86.750,00.","id":10132482,"corpo":"<p>86.750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"88.000,00.","id":10132483,"corpo":"<p>88.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"73.000,00.","id":10132484,"corpo":"<p>73.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma ISO 7498-4, a ger\u00eancia de redes pode ser classificada em cinco \u00e1reas funcionais: ger\u00eancia de falhas, ger\u00eancia de contabiliza\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de desempenho e ger\u00eancia de seguran\u00e7a. Sobre a real fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia dessa norma ISO, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64134,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 16:05:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1963318,"hashId":"d70caa6e8ea983f08fc31a752cae5067","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma ISO 7498-4, a ger\u00eancia de redes pode ser classificada em cinco \u00e1reas funcionais: ger\u00eancia de falhas, ger\u00eancia de contabiliza\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia de desempenho e ger\u00eancia de seguran\u00e7a. Sobre a real fun\u00e7\u00e3o de ger\u00eancia dessa norma ISO, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7607780,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de falhas detecta, isola, notifica e corrige opera\u00e7\u00f5es anormais no funcionamento dos recursos de rede.","id":7607779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00eancia de falhas detecta, isola, notifica e corrige opera\u00e7\u00f5es anormais no funcionamento dos recursos de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo armazenamento das prefer\u00eancias dos usu\u00e1rios, no que diz respeito \u00e0 interface de como ele prefere ter acesso \u00e0 rede, n\u00e3o tendo a interfer\u00eancia do administrador de redes na coleta e armazenamento dos dados.","id":7607780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo armazenamento das prefer\u00eancias dos usu\u00e1rios, no que diz respeito \u00e0 interface de como ele prefere ter acesso \u00e0 rede, n\u00e3o tendo a interfer\u00eancia do administrador de redes na coleta e armazenamento dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de contabiliza\u00e7\u00e3o registra o uso da rede por parte de seus usu\u00e1rios, com objetivo de cobran\u00e7a ou regulamenta\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, implementa facilidades para aloca\u00e7\u00e3o dos recursos e defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9tricas para uso dos mesmos.","id":7607781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00eancia de contabiliza\u00e7\u00e3o registra o uso da rede por parte de seus usu\u00e1rios, com objetivo de cobran\u00e7a ou regulamenta\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, implementa facilidades para aloca\u00e7\u00e3o dos recursos e defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9tricas para uso dos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de desempenho \u00e9 respons\u00e1vel pela medi\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de desempenho dos servi\u00e7os de rede. Esses dados s\u00e3o usados para garantir que a rede opere em conformidade com a qualidade do servi\u00e7o acordado com os seus usu\u00e1rios e para an\u00e1lise de tend\u00eancia.","id":7607782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00eancia de desempenho \u00e9 respons\u00e1vel pela medi\u00e7\u00e3o e disponibiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de desempenho dos servi\u00e7os de rede. Esses dados s\u00e3o usados para garantir que a rede opere em conformidade com a qualidade do servi\u00e7o acordado com os seus usu\u00e1rios e para an\u00e1lise de tend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ger\u00eancia de seguran\u00e7a restringe o acesso \u00e0 rede e impede o uso incorreto por parte de seus usu\u00e1rios, de forma intencional ou n\u00e3o, protegendo a opera\u00e7\u00e3o dos recursos de rede.","id":7607783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00eancia de seguran\u00e7a restringe o acesso \u00e0 rede e impede o uso incorreto por parte de seus usu\u00e1rios, de forma intencional ou n\u00e3o, protegendo a opera\u00e7\u00e3o dos recursos de rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 5\/2017","oab":false,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 5\/2017","pai":428502,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8082,"slug":"tecnologia-da-informacao-instrucao-normativa-no-5-2017"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos normativos do MPOG\/SLTI","oab":false,"nome":"Atos normativos do MPOG\/SLTI","pai":428500,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428502,"slug":"tecnologia-da-informacao-atos-normativos-do-mpog-slti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19721,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica preconizada para a forma\u00e7\u00e3o interprofissional em sa\u00fade \u00e9","provas":[{"id":45959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19721,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2018-unirio-residencia-em-enfermagem-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1394576,"hashId":"c8c1520c15dbbdaa7a6b4ac0d522ae46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica preconizada para a forma\u00e7\u00e3o interprofissional em sa\u00fade \u00e9<\/p>","resposta":5131678,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demandar deslocamentos, inclusive de pr\u00e1ticas assistenciais habituais.","id":5131678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demandar deslocamentos, inclusive de pr\u00e1ticas assistenciais habituais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ter o eixo biol\u00f3gico da forma\u00e7\u00e3o como norteador dos demais.","id":5131679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> ter o eixo biol\u00f3gico da forma\u00e7\u00e3o como norteador dos demais.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cada categoria ser capacitada para o exerc\u00edcio cotidiano na disputa de lideran\u00e7a.","id":5131680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada categoria ser capacitada para o exerc\u00edcio cotidiano na disputa de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atribuir o papel secund\u00e1rio da preceptoria ao capacitar sua pr\u00f3pria categoria.","id":5131681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">atribuir o papel secund\u00e1rio da preceptoria ao capacitar sua pr\u00f3pria categoria.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estar em acordo com os interesses corporativos, no que tange \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de campos de atua\u00e7\u00e3o no mercado\nde trabalho.","id":5131682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar em acordo com os interesses corporativos, no que tange \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o de campos de atua\u00e7\u00e3o no mercado\nde trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419295,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1394576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2010 \u00e9 poss\u00edvel formatar o alinhamento de textos, atrav\u00e9s de bot\u00f5es disponibilizados no grupo Par\u00e1grafo, conforme apresentado na imagem abaixo:O alinhamento que est\u00e1 destacado nessa imagem, \u00e9 o:","provas":[{"id":81438,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":81440,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2018"},{"id":81439,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:45:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2521891,"hashId":"80644a5644791eda477dab06ede44010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Word 2010 \u00e9 poss\u00edvel formatar o alinhamento de textos, atrav\u00e9s de bot\u00f5es disponibilizados no grupo Par\u00e1grafo, conforme apresentado na imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81438\/questao\/2521891-20220808004031000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"132\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O alinhamento que est\u00e1 destacado nessa imagem, \u00e9 o:<\/p>","resposta":10033600,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alinhado \u00e0 direita.","id":10033599,"corpo":"<p>Alinhado \u00e0 direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centralizado.","id":10033600,"corpo":"<p>Centralizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Justificado.","id":10033601,"corpo":"<p>Justificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alinhado \u00e0 esquerda.","id":10033602,"corpo":"<p>Alinhado \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":545879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Excel 2007, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) N\u00e3o apresenta a fun\u00e7\u00e3o Hiperlink, em que \u00e9 poss\u00edvel criar um link para uma p\u00e1gina da Web, uma imagem, um endere\u00e7o de e-mail ou um programa. (---) \u00c9 poss\u00edvel personalizar a Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido, com op\u00e7\u00f5es como Verificar Ortografia e Impress\u00e3o R\u00e1pida. (---) Nas c\u00e9lulas, todo texto ser\u00e1 sempre na horizontal, n\u00e3o sendo permitido girar o texto em um \u00e2ngulo diagonal ou em uma orienta\u00e7\u00e3o vertical.","provas":[{"id":81302,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg-2018-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:45:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503517,"hashId":"7e48f024258077738cf9421b7eef9c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Excel 2007, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) N\u00e3o apresenta a fun\u00e7\u00e3o Hiperlink, em que \u00e9 poss\u00edvel criar um link para uma p\u00e1gina da Web, uma imagem, um endere\u00e7o de e-mail ou um programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 poss\u00edvel personalizar a Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido, com op\u00e7\u00f5es como Verificar Ortografia e Impress\u00e3o R\u00e1pida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Nas c\u00e9lulas, todo texto ser\u00e1 sempre na horizontal, n\u00e3o sendo permitido girar o texto em um \u00e2ngulo diagonal ou em uma orienta\u00e7\u00e3o vertical.<\/p>","resposta":9954556,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C - C - E.","id":9954553,"corpo":"<p> C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9954554,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9954555,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E. ","id":9954556,"corpo":"<p>E - C - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontramse na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":543977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontramse na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Internet Explorer 9, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Apertar a tecla ____ liga ou desliga a Navega\u00e7\u00e3o por Cursor. Esse recurso posiciona um cursor nas p\u00e1ginas da web que pode ser usado para selecionar texto com o teclado.","provas":[{"id":81302,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg-2018-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:46:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503524,"hashId":"bf2698b8131586e2119e62cc836d9293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Internet Explorer 9, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Apertar a tecla ____ liga ou desliga a Navega\u00e7\u00e3o por Cursor. Esse recurso posiciona um cursor nas p\u00e1ginas da web que pode ser usado para selecionar texto com o teclado.<\/em><\/p>","resposta":9954586,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F3","id":9954583,"corpo":"<p>F3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F5","id":9954584,"corpo":"<p>F5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F7","id":9954585,"corpo":"<p>F7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F11","id":9954586,"corpo":"<p>F11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontramse na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":543977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontramse na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre navega\u00e7\u00e3o na internet, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 09:48:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494679,"hashId":"3d3d2a8097f5e93826416b75aa163eca","enunciado":"<p>Sobre navega\u00e7\u00e3o na internet, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9916928,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As siglas \u201c.gov\u201d e \u201c.br\u201d s\u00e3o utilizadas apenas no Brasil.","id":9916925,"corpo":"<p>As siglas \u201c.gov\u201d e \u201c.br\u201d s\u00e3o utilizadas apenas no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil existem apenas 7 siglas para a utiliza\u00e7\u00e3o da internet, s\u00e3o elas: \u201c.com\u201d, \u201c.org\u201d, \u201c.gov\u201d, \u201c.br\u201d, \u201c.edu\u201d, \u201c.jus\u201d e \u201c.net\u201d.","id":9916926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil existem apenas 7 siglas para a utiliza\u00e7\u00e3o da internet, s\u00e3o elas: \u201c.com\u201d, \u201c.org\u201d, \u201c.gov\u201d, \u201c.br\u201d, \u201c.edu\u201d, \u201c.jus\u201d e \u201c.net\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sigla \u201cWWW\u201d se refere a \u201cWorld Wibe Web\u201d.","id":9916927,"corpo":"<p>A sigla \u201cWWW\u201d se refere a \u201cWorld Wibe Web\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sigla \u201c.gov\u201d se refere a endere\u00e7os como Minist\u00e9rio do Trabalho e sites de Governos.","id":9916928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sigla \u201c.gov\u201d se refere a endere\u00e7os como Minist\u00e9rio do Trabalho e sites de Governos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":542933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s despesas, legalmente empenhadas, cujo objeto do empenho j\u00e1 foi recebido, ou seja, j\u00e1 ocorreu a liquida\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o houve pagamento.","provas":[{"id":88133,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-administrador-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 12:20:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2550370,"hashId":"465322af18244859796c3b07cfd04bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s despesas, legalmente empenhadas, cujo objeto do empenho j\u00e1 foi recebido, ou seja, j\u00e1 ocorreu a liquida\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o houve pagamento.<\/p>","resposta":10159583,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos a pagar processados","id":10159583,"corpo":"<p>Restos a pagar processados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restos a pagar n\u00e3o processados","id":10159584,"corpo":"<p>Restos a pagar n\u00e3o processados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Despesa patrimonial","id":10159585,"corpo":"<p>Despesa patrimonial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Despesa de exerc\u00edcio anterior","id":10159586,"corpo":"<p>Despesa de exerc\u00edcio anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","id":10159587,"corpo":"<p>Prescri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os atributos fundamentais de servi\u00e7os aos clientes, \u00e9 correto afirmar que o aspecto disponibilidade consiste na capacidade de","provas":[{"id":88133,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-administrador-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:15:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2550348,"hashId":"068cefe80ce261e6747870373704089b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os atributos fundamentais de servi\u00e7os aos clientes, \u00e9 correto afirmar que o aspecto disponibilidade consiste na capacidade de<\/p>","resposta":10159490,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor do tempo necess\u00e1rio para entregar um pedido a um cliente.","id":10159486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor do tempo necess\u00e1rio para entregar um pedido a um cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"executar todas as atividades relacionadas ao pedido.","id":10159487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar todas as atividades relacionadas ao pedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fornecer aos clientes informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas.","id":10159488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer aos clientes informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"responder a situa\u00e7\u00f5es incomuns ou inesperadas dos clientes.","id":10159489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responder a situa\u00e7\u00f5es incomuns ou inesperadas dos clientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter o produto em estoque quando um cliente o deseja.","id":10159490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter o produto em estoque quando um cliente o deseja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao implementar uma aplica\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de arquivos de um determinado formato espec\u00edfico, o desenvolvedor reconheceu que o melhor seria contar com um servi\u00e7o do n\u00edvel de transporte que fosse confi\u00e1vel, isso \u00e9, que fizesse a recupera\u00e7\u00e3o de eventuais erros por retransmiss\u00e3o e que fizesse, tamb\u00e9m, um controle de fluxo fim a fim, liberando a aplica\u00e7\u00e3o de implementar tais funcionalidades, deixando-as a cargo do n\u00edvel de transporte. Nesse caso, a implementa\u00e7\u00e3o deve ser desenvolvida tendo como base o servi\u00e7o de qual protocolo de transporte?","provas":[{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:15:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2416210,"hashId":"4a6d6e2724bedaeceffe7a71792e15f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao implementar uma aplica\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de arquivos de um determinado formato espec\u00edfico, o desenvolvedor reconheceu que o melhor seria contar com um servi\u00e7o do n\u00edvel de transporte que fosse confi\u00e1vel, isso \u00e9, que fizesse a recupera\u00e7\u00e3o de eventuais erros por retransmiss\u00e3o e que fizesse, tamb\u00e9m, um controle de fluxo fim a fim, liberando a aplica\u00e7\u00e3o de implementar tais funcionalidades, deixando-as a cargo do n\u00edvel de transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a implementa\u00e7\u00e3o deve ser desenvolvida tendo como base o servi\u00e7o de qual protocolo de transporte?<\/p>","resposta":9573959,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CSMA\/CD","id":9573957,"corpo":"<p>CSMA\/CD<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IP ","id":9573958,"corpo":"<p>IP <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"TCP","id":9573959,"corpo":"<p>TCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"UDP","id":9573960,"corpo":"<p>UDP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"XML","id":9573961,"corpo":"<p>XML<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 70","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","oab":false,"nome":"Modelo OSI e TCP\/IP e protocolos de camadas","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399090,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelo-osi-e-tcp-ip-e-protocolos-de-camadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de indicadores de desempenho.","provas":[{"id":88133,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-administrador-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:18:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2550374,"hashId":"1c6b22b7b99ebc06c8a165c942090f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente caracter\u00edsticas desej\u00e1veis de indicadores de desempenho.<\/p>","resposta":10159602,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter complexidade e integra\u00e7\u00e3o com outros indicadores e permitir enfoque segregador.","id":10159601,"corpo":"<p>Ter complexidade e integra\u00e7\u00e3o com outros indicadores e permitir enfoque segregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser significativo, ser de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o e permitir a integra\u00e7\u00e3o com outros indicadores. ","id":10159602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser significativo, ser de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o e permitir a integra\u00e7\u00e3o com outros indicadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter abstra\u00e7\u00e3o, ser significativo e permitir o enfoque integrador.","id":10159603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter abstra\u00e7\u00e3o, ser significativo e permitir o enfoque integrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser de dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o, ter abstra\u00e7\u00e3o e ter complexidade.","id":10159604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser de dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o, ter abstra\u00e7\u00e3o e ter complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permitir enfoque segregador, ser significativo e ter abstra\u00e7\u00e3o.","id":10159605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir enfoque segregador, ser significativo e ter abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a tens\u00e3o de pico para uma onda ca for de 10V, qual o seu valor m\u00e9dio e rms?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:16:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142730,"hashId":"5e6da0eb92c4fd7b1f7a7c796d170399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a tens\u00e3o de pico para uma onda ca for de 10V, qual o seu valor m\u00e9dio e rms?<\/p>","resposta":8389842,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,7; 7,07","id":8389839,"corpo":"<p>15,7; 7,07<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6,37; 14,14","id":8389840,"corpo":"<p>6,37; 14,14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15,7;14,14","id":8389841,"corpo":"<p>15,7;14,14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,37; 7,07","id":8389842,"corpo":"<p>6,37; 7,07<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trem de pulsos ilustrado abaixo em que amplitude, dura\u00e7\u00e3o e per\u00edodo s\u00e3o constantes. Qual o ciclo de trabalho desse trem de pulsos?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:16:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142729,"hashId":"c8b91f55152478b2a23880dc33b73599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trem de pulsos ilustrado abaixo em que amplitude, dura\u00e7\u00e3o e per\u00edodo s\u00e3o constantes. Qual o ciclo de trabalho desse trem de pulsos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142729-20220107234022000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8389835,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%","id":8389835,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25%","id":8389836,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40%","id":8389837,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80%","id":8389838,"corpo":"<p>80%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um receptor de r\u00e1dio-frequ\u00eancia sintonizada, assinale a alternativa que represente uma caracter\u00edstica desse sistema.","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:19:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142739,"hashId":"5082813f01fecad74bb533205006bf88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um receptor de r\u00e1dio-frequ\u00eancia sintonizada, assinale a alternativa que represente uma caracter\u00edstica desse sistema.<\/p>","resposta":8389876,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza apenas um est\u00e1gio sintonizado de RF.","id":8389875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza apenas um est\u00e1gio sintonizado de RF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A seletividade varia ao longo da faixa de recep\u00e7\u00e3o.","id":8389876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seletividade varia ao longo da faixa de recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A largura de banda \u00e9 diretamente proporcional ao fator de qualidade.","id":8389877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura de banda \u00e9 diretamente proporcional ao fator de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre ganho dos amplificadores e frequ\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional.","id":8389878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre ganho dos amplificadores e frequ\u00eancia \u00e9 inversamente proporcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmissores e receptores","oab":false,"nome":"Transmissores e receptores","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399051,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissores-e-receptores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","oab":false,"nome":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","pai":399063,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399060,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-radioenlaces-hf-vhf-uhf-e-shf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banda base: transmiss\u00e3o e t\u00e9cnicas de formata\u00e7\u00e3o\/codifica\u00e7\u00e3o\/recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Banda base: transmiss\u00e3o e t\u00e9cnicas de formata\u00e7\u00e3o\/codifica\u00e7\u00e3o\/recep\u00e7\u00e3o","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399098,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-banda-base-transmissao-e-tecnicas-de-formatacao-codificacao-recepcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito a seguir representa qual tipo de Flip-Flop?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:16:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142727,"hashId":"912ff89731bdd1e2372b1fd83ac860f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito a seguir representa qual tipo de Flip-Flop?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142727-20220107233909000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8389829,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flip-Flop RS com entrada Clock","id":8389827,"corpo":"<p>Flip-Flop RS com entrada Clock<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flip-Flop RS b\u00e1sico","id":8389828,"corpo":"<p>Flip-Flop RS b\u00e1sico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flip-Flop JK","id":8389829,"corpo":"<p>Flip-Flop JK<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flip-Flop D","id":8389830,"corpo":"<p>Flip-Flop D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito transistorizado apresentado na figura abaixo \u00e9 muito utilizado na eletr\u00f4nica. Para que possa funcionar corretamente, em qual classe de opera\u00e7\u00e3o o transistor desse circuito deve operar?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:16:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142725,"hashId":"d6719679887a1efb5777be2a9a8d3b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito transistorizado apresentado na figura abaixo \u00e9 muito utilizado na eletr\u00f4nica. Para que possa funcionar corretamente, em qual classe de opera\u00e7\u00e3o o transistor desse circuito deve operar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70085\/questao\/2142725-20220107233809000000-0.png\"><\/p>","resposta":8389820,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A","id":8389819,"corpo":"<p>Classe A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe C","id":8389820,"corpo":"<p>Classe C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe D","id":8389821,"corpo":"<p>Classe D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe AB","id":8389822,"corpo":"<p>Classe AB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2142725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual circuito realiza a convers\u00e3o de frequ\u00eancia em um receptor super-heter\u00f3dino?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:17:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142734,"hashId":"71489cfc6209dbef36e47970cf413511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual circuito realiza a convers\u00e3o de frequ\u00eancia em um receptor super-heter\u00f3dino?<\/p>","resposta":8389856,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtro.","id":8389855,"corpo":"<p>Filtro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Misturador.","id":8389856,"corpo":"<p>Misturador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oscilador local.","id":8389857,"corpo":"<p>Oscilador local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amplificador de RF.","id":8389858,"corpo":"<p>Amplificador de RF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia irradiada pela antena e a pot\u00eancia fornecida pelo transmissor. Qual par\u00e2metro da antena recebe essa defini\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":70085,"cargo":{"descricao":"Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":20444,"slug":"sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"eear-2018-direns-aeronautica-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 14:20:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2142742,"hashId":"58fb011ac98f6f6da0c36ab5539ace23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia irradiada pela antena e a pot\u00eancia fornecida pelo transmissor. Qual par\u00e2metro da antena recebe essa defini\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8389889,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ganho.","id":8389888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":8389889,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diretividade.","id":8389890,"corpo":"<p>Diretividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o frente-costa.","id":8389891,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o frente-costa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros b\u00e1sicos de antenas: largura de banda, irradia\u00e7\u00e3o, ganho, diretividade, polariza\u00e7\u00e3o, \u00e1rea efetiva, etc","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros b\u00e1sicos de antenas: largura de banda, irradia\u00e7\u00e3o, ganho, diretividade, polariza\u00e7\u00e3o, \u00e1rea efetiva, etc","pai":399063,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399064,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-parametros-basicos-de-antenas-largura-de-banda-irradiacao-ganho-diretividade-polarizacao-area-efetiva-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a for\u00e7a aplicada sobre a base incluir todos os termos n\u00e3o lineares do sistema, est\u00e1 sendo empregada a estrat\u00e9gia de","provas":[{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 13:52:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2416057,"hashId":"4e297be63d93231230f11530518d17f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a for\u00e7a aplicada sobre a base incluir todos os termos n\u00e3o lineares do sistema, est\u00e1 sendo empregada a estrat\u00e9gia de<\/p>","resposta":9573493,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle PID n\u00e3o linear","id":9573492,"corpo":"<p>controle PID n\u00e3o linear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lineariza\u00e7\u00e3o por realimenta\u00e7\u00e3o","id":9573493,"corpo":"<p>lineariza\u00e7\u00e3o por realimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" lineariza\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o","id":9573494,"corpo":"<p> lineariza\u00e7\u00e3o para estabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realimenta\u00e7\u00e3o para establiza\u00e7\u00e3o","id":9573495,"corpo":"<p>realimenta\u00e7\u00e3o para establiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"observador n\u00e3o linear","id":9573496,"corpo":"<p>observador n\u00e3o linear<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 40 e 41. Considere o sistema p\u00eandulo invertido com excita\u00e7\u00e3o de base mostrado na Figura abaixo.Desprezando a dissipa\u00e7\u00e3o na junta de uni\u00e3o da barra vertical com a base m\u00f3vel (carrinho) e no movimento da base no terreno, o modelo matem\u00e1tico desse sistema \u00e9 dado por{(M+m)Y\u00a8\u2212m(hcos\u03c6)\u03c6\u00a8\u200b+m(hsen\u03c6)\u03c6\u02d9\u200b2=F(t)(J+mh2)\u03c6\u00a8\u200b\u2212mg(hsen\u03c6)\u2212m(hcos\u03c6)Y\u00a8=0\u200bSupondo a massa da base desprez\u00edvel, seu modelo de estado para pequenos \u00e2ngulos e baixas velocidades angulares \u00e9\u23a3\u23a2\u23a2\u23a2\u23a1\u200bY\u02d9\u03c6\u02d9\u200bv\u02d9\u03c9\u02d9\u200b\u23a6\u23a5\u23a5\u23a5\u23a4\u200b = \u23a3\u23a2\u23a2\u23a2\u23a1\u200b0000\u200b00Jmgh2\u200bJmgh\u200b\u200b1000\u200b0100\u200b\u23a6\u23a5\u23a5\u23a5\u23a4\u200b \u23a3\u23a2\u23a2\u23a2\u23a1\u200bY\u03c6v\u03c9\u200b\u23a6\u23a5\u23a5\u23a5\u23a4\u200b + \u23a3\u23a2\u23a2\u23a2\u23a1\u200b00mJ(J+mh2)\u200bJh\u200b\u200b\u23a6\u23a5\u23a5\u23a5\u23a4\u200b F","id":534067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 40 e 41. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o sistema p\u00eandulo invertido com excita\u00e7\u00e3o de base mostrado na Figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80816\/grupo-questao\/534067-20220601163702000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desprezando a dissipa\u00e7\u00e3o na junta de uni\u00e3o da barra vertical com a base m\u00f3vel (carrinho) e no movimento da base no terreno, o modelo matem\u00e1tico desse sistema \u00e9 dado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left \\{ \\begin{matrix} (M +m)\\ddot Y-m(hcos \\varphi)\\ddot \\varphi+m(hsen\\varphi)\\dot\\varphi^2=F(t) \\\\ (J+mh^2)\\ddot \\varphi-mg(hsen\\varphi)-m(hcos\\varphi)\\ddot Y=0 \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.56038em; vertical-align: -1.03019em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.53019em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92019em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u00a8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u00a8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.05555em;\"><span class=\"mord\">\u02d9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.32981em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u00a8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92019em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u00a8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.03019em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo a massa da base desprez\u00edvel, seu modelo de estado para pequenos \u00e2ngulos e baixas velocidades angulares \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} \\dot Y \\\\ \\dot \\varphi \\\\ \\dot v \\\\ \\dot \\omega \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.88019em; vertical-align: -2.1901em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.6901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.76991em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92019em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.13889em;\"><span class=\"mord\">\u02d9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.5699em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.05555em;\"><span class=\"mord\">\u02d9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.3699em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02d9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.1699em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c9<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.13889em;\"><span class=\"mord\">\u02d9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.1901em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 0 &amp; 0 &amp; 1 &amp; 0 \\\\ 0 &amp; 0 &amp; 0 &amp; 1 \\\\ 0 &amp; \\frac{mgh^2}{J} &amp; 0 &amp; 0 \\\\ 0 &amp; \\frac{mgh}{J} &amp; 0 &amp; 0  \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 5.12224em; vertical-align: -2.31112em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.81112em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.04115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.84115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41112em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.11891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.31112em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.81112em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.04115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.84115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41112em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.11891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.31112em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.81112em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.04115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.84115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41112em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.11891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.31112em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.81112em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.04115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.84115em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41112em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.11891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.07003em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.31112em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} Y \\\\ \\varphi \\\\ v \\\\ \\omega \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80303em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 0 \\\\ 0 \\\\ \\frac{(J+mh^2)}{mJ} \\\\ \\frac{h}{J} \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 5.10903em; vertical-align: -2.30451em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.80451em;\"><span class=\"\" style=\"top: -5.07343em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.10892em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.87343em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.10892em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.40451em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.10892em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.16441em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.10892em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.30451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> F<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que esse aceler\u00f4metro forne\u00e7a uma resposta adequada na sua faixa \u00fatil (de 100 rad\/s a 1000 rad\/s), \u00e9 necess\u00e1rio um amplificador adicional na sa\u00edda, de ganho aproximado ","provas":[{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 13:55:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2416124,"hashId":"54e19be2e95ff3fe253174a6dab04725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que esse aceler\u00f4metro forne\u00e7a uma resposta adequada na sua faixa \u00fatil (de 100 rad\/s a 1000 rad\/s), \u00e9 necess\u00e1rio um amplificador adicional na sa\u00edda, de ganho aproximado <\/p>","resposta":9573707,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2212 100 db","id":9573704,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100 db<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 0 db ","id":9573705,"corpo":"<p> 0 db <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 db","id":9573706,"corpo":"<p>50 db<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100 db","id":9573707,"corpo":"<p>100 db<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"200 db","id":9573708,"corpo":"<p>200 db<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a resposta em frequ\u00eancia de um aceler\u00f4metro, entre a tens\u00e3o de sa\u00edda e a acelera\u00e7\u00e3o de entrada, para um conjunto de par\u00e2metros t\u00edpicos, mostrada nos Diagramas de Bode da Figura. Essas informa\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s quest\u00f5es de nos 51 e 52.","id":534133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a resposta em frequ\u00eancia de um aceler\u00f4metro, entre a tens\u00e3o de sa\u00edda e a acelera\u00e7\u00e3o de entrada, para um conjunto de par\u00e2metros t\u00edpicos, mostrada nos Diagramas de Bode da Figura. Essas informa\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 51 e 52.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80816\/grupo-questao\/534133-20220601165433000000-0.png\" style=\"\" width=\"759\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, o primeiro n\u00edvel de desdobramento refere-se \u00e0s classes das contas. Aquelas identificadas pelos algarismos 3 e 6 s\u00e3o destinadas, respectivamente, aos registros pertinentes \u00e0s seguintes transa\u00e7\u00f5es efetuadas:","provas":[{"id":95660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj-2018-ceperj-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Itaocara - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 12:18:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653599,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, o primeiro n\u00edvel de desdobramento refere-se \u00e0s classes das contas. Aquelas identificadas pelos algarismos 3 e 6 s\u00e3o destinadas, respectivamente, aos registros pertinentes \u00e0s seguintes transa\u00e7\u00f5es efetuadas:<\/p>","resposta":10605592,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva e Controle da Execu\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento","id":10605592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva e Controle da Execu\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa","id":10605593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo e Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Controles de Aprova\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento","id":10605594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio L\u00edquido e Controles de Aprova\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ativo e Controles Credores","id":10605595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo e Controles Credores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva e Controles Devedores","id":10605596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva e Controles Devedores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme determinado nas normas vigentes aplicadas ao setor p\u00fablico, no final do exerc\u00edcio financeiro, os munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar e publicar as suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Aquela que informa o resultado da arrecada\u00e7\u00e3o das receitas, despesas pagas, resultado da execu\u00e7\u00e3o e a economia de gastos verificada no exerc\u00edcio \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":95660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj-2018-ceperj-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Itaocara - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-29 12:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653614,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme determinado nas normas vigentes aplicadas ao setor p\u00fablico, no final do exerc\u00edcio financeiro, os munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar e publicar as suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Aquela que informa o resultado da arrecada\u00e7\u00e3o das receitas, despesas pagas, resultado da execu\u00e7\u00e3o e a economia de gastos verificada no exerc\u00edcio \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":10605667,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa","id":10605664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","id":10605665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o da Muta\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido","id":10605666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o da Muta\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio","id":10605667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","id":10605668,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s observar as Figuras 12(a), 12(b) e 12(c), analise as assertivas abaixo:I. A classe \"B\", ao ser implementada em um programa em Java, permitir\u00e1 a viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio fundamental da orienta\u00e7\u00e3o a objeto chamado encapsulamento.II. Todo objeto da classe \"A\", ao ser criado, ter\u00e1 somente as vari\u00e1veis de inst\u00e2ncia \"r\" e \"s\".III. Al\u00e9m dos m\u00e9todos j\u00e1 existentes na classe \"A\", \u00e9 poss\u00edvel, tamb\u00e9m, criar mais o seguinte, na Figura 12(a):+ A(varR : int);Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":72399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ciga-sc-2018-fundatec-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CIGA - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619755,"hashId":"3e7996bc16d5d82e8b22067aa1d6c5a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s observar as Figuras 12(a), 12(b) e 12(c), analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A classe \"B\", ao ser implementada em um programa em Java, permitir\u00e1 a viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio fundamental da orienta\u00e7\u00e3o a objeto chamado encapsulamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo objeto da classe \"A\", ao ser criado, ter\u00e1 somente as vari\u00e1veis de inst\u00e2ncia \"r\" e \"s\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Al\u00e9m dos m\u00e9todos j\u00e1 existentes na classe \"A\", \u00e9 poss\u00edvel, tamb\u00e9m, criar mais o seguinte, na Figura 12(a):<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 159px;\"><colgroup><col width=\"159\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0mtq\"><td data-row=\"row-0mtq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mtq\" data-cell=\"cell-q4ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ A(varR : int);<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10452412,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10452408,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10452409,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10452410,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10452411,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10452412,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32, considere as Figuras 12(a) e 12(b). A Figura 12(a) mostra um diagrama de Classes, da UML, a partir do qual implementou-se os programas principal e secund\u00e1rios, na linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java. Sobre esses programas em Java, considere os seguintes aspectos: (1) todos os programas foram implementados dentro de uma package chamada \"ciga\"; (2) os programas est\u00e3o funcionando corretamente; (3) os m\u00e9todos \"get\" permitem retornar o conte\u00fado de uma vari\u00e1vel, por exemplo, \"getR\" retorna o conte\u00fado de \"r\"; e (4) a vari\u00e1vel \"x\" ainda n\u00e3o foi declarada em nenhum dos programas. A Figura 12(b) mostra, intencionalmente, apenas parte do c\u00f3digo fonte, tendo-se inserido, no local apontado pela seta n\u00ba 1, um ret\u00e2ngulo de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte existente nesse local. Nas Figuras 12(b) e 12(c) foram inseridos, intencionalmente, ret\u00e2ngulos nos locais apontado pelas setas de n\u00ba 1, 3 e 4, de modo a ocultar qualquer c\u00f3digo existente nesses locais.A- r : int- s : int+ A(varR : int, varS : int)+ mensagemErro(msg : String) : void+ formula(varR : int, varS : int) : int+ getR() : int+ getS() : int------------B+ k : double+ T : float+ B()+ getK() : doubleFigura 12(a) \u2013 Diagrama de Classespackage ciga;public class A {---private int r;---private int s;}Figura 12(b) \u2013 Programa em Javapackage ciga;import javax.swing.JOptionPane;public class Questao {--public static void main(String[] args) {---}}Figura 12(c) \u2013 Programa em Java","id":557646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32, considere as Figuras 12(a) e 12(b). A Figura 12(a) mostra um diagrama de Classes, da UML, a partir do qual implementou-se os programas principal e secund\u00e1rios, na linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java. Sobre esses programas em Java, considere os seguintes aspectos: (1) todos os programas foram implementados dentro de uma package chamada \"ciga\"; (2) os programas est\u00e3o funcionando corretamente; (3) os m\u00e9todos \"get\" permitem retornar o conte\u00fado de uma vari\u00e1vel, por exemplo, \"getR\" retorna o conte\u00fado de \"r\"; e (4) a vari\u00e1vel \"x\" ainda n\u00e3o foi declarada em nenhum dos programas. A Figura 12(b) mostra, intencionalmente, apenas parte do c\u00f3digo fonte, tendo-se inserido, no local apontado pela seta n\u00ba 1, um ret\u00e2ngulo de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte existente nesse local. Nas Figuras 12(b) e 12(c) foram inseridos, intencionalmente, ret\u00e2ngulos nos locais apontado pelas setas de n\u00ba 1, 3 e 4, de modo a ocultar qualquer c\u00f3digo existente nesses locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"250.99432373046875\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l8hk\"><td data-row=\"row-l8hk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8hk\" data-cell=\"cell-wl59\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pqim\"><td data-row=\"row-pqim\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqim\" data-cell=\"cell-prbz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- r : int<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqim\" data-cell=\"cell-prbz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">- s : int<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cae9\"><td data-row=\"row-cae9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cae9\" data-cell=\"cell-oje1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ A(varR : int, varS : int)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cae9\" data-cell=\"cell-oje1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ mensagemErro(msg : String) : void<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cae9\" data-cell=\"cell-oje1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ formula(varR : int, varS : int) : int<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cae9\" data-cell=\"cell-oje1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ getR() : int<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cae9\" data-cell=\"cell-oje1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ getS() : int<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557646-20230111194149000000-0.png\" width=\"31\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 138px;\"><colgroup><col width=\"138.9943084716797\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-j0tg\"><td data-row=\"row-j0tg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j0tg\" data-cell=\"cell-w6xv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mpei\"><td data-row=\"row-mpei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpei\" data-cell=\"cell-uiq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ k : double<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mpei\" data-cell=\"cell-uiq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ T : float<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-67cf\"><td data-row=\"row-67cf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-67cf\" data-cell=\"cell-0mf4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ B()<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-67cf\" data-cell=\"cell-0mf4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+ getK() : double<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 12(a) \u2013 Diagrama de Classes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"344\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0z6h\"><td data-row=\"row-0z6h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">package <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">ciga;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">public class<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> A {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">private int<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">r<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">private int<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">s<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557646-20230111194149000000-1.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0z6h\" data-cell=\"cell-6aum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 12(b) \u2013 Programa em Java<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 387px;\"><colgroup><col width=\"387\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-axys\"><td data-row=\"row-axys\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">package <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">ciga;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">import <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">javax.swing.JOptionPane;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">public class <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">Questao {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">public static void<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> main(String[] <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(178, 107, 0);\">args<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">) {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557646-20230111194149000000-2.png\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-axys\" data-cell=\"cell-rydi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 12(c) \u2013 Programa em Java<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s observar a Figura 4(a), pode-se afirmar que o mecanismo de armazenamento de dados da tabela \"FUNCIONARIO\" \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":72399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ciga-sc-2018-fundatec-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CIGA - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:34:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619378,"hashId":"95b2aed325156f0c864a033bf1fae706","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s observar a Figura 4(a), pode-se afirmar que o mecanismo de armazenamento de dados da tabela \"FUNCIONARIO\" \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":10450957,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o transacional e emprega o bloqueio de tabelas.","id":10450955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o transacional e emprega o bloqueio de tabelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o transacional e emprega a aloca\u00e7\u00e3o da tabela em mem\u00f3ria vol\u00e1til.","id":10450956,"corpo":"<p>N\u00e3o transacional e emprega a aloca\u00e7\u00e3o da tabela em mem\u00f3ria vol\u00e1til.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transacional e emprega o bloqueio de linha.","id":10450957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transacional e emprega o bloqueio de linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transacional e emprega o bloqueio de p\u00e1gina.","id":10450958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transacional e emprega o bloqueio de p\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transacional e emprega o bloqueio de tabelas.","id":10450959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transacional e emprega o bloqueio de tabelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 17, 18 e 19, considere as Figuras 4(a) e 4(b). A Figura 4(a) mostra a declara\u00e7\u00e3o em SQL, que possibilitou a cria\u00e7\u00e3o da tabela \"FUNCIONARIO\", no banco de dados MySQL 5. A Figura 4(b) exibe, intencionalmente, apenas parte do conte\u00fado da tabela \"FUNCIONARIO\", na qual se pode observar os seguintes detalhes: (1) cada linha dessa tabela registra os dados de um funcion\u00e1rio, tais como, o seu c\u00f3digo, nome, cargo, sal\u00e1rio e CPF e, tamb\u00e9m, quem \u00e9 o seu chefe; (2) Por exemplo, a seta n\u00ba 1 aponta para o funcion\u00e1rio de c\u00f3digo \"8786\", chamado \"LUIZ PAULO\", subordinado ao funcion\u00e1rio \"7227\", que \u00e9 o seu chefe.CREATE TABLE `ciga`.`FUNCIONARIO` (codigo INT (4) PRIMARY KEY NOT NULL,nome VARCHAR (20) NOT NULL,cargo VARCHAR (10) NOT NULL,chefe INT (4),salario decimal (7,2),CPF varchar (11))ENGINE = InnoDB;-------Figura 4(a) \u2013 Tabela \"FUNCIONARIO\"codigonomecargochefesalarioCPF7000JOSE DA SILVPRESIDENTE45000.00022345678997112PEDRO PAULOSUPERVISOR700015000.00123456789907117CARLA SILVASUPERVISOR700012000.00023456789967227ANTONIO FILHOGERENTE71128000.00123456787777228PAULO FERNANDESGERENTE71179000.00123456787777700ROBERTO PEREIRAGERENTE711213000.00023456789958782ANTONIO CARLOSVENDEDOR77003000.00123456787778784ADAO DA SILVAVENDEDOR77004000.00123456787778786LUIZ PAULO CAIXA72272800.00123456789948788LUIZA PEREIRAAUXILIAR72281400.00123456789938790ANA GOMESVENDEDOR77001900.00123456789938792ROBERTO CARLOSCAIXA72272700.00123456789918794PAULO LEITEAUXILIAR72281800.0012345678777----------------Figura 4(b) \u2013 Conte\u00fado parcial da tabela \"FUNCIONARIO\"","id":557605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 17, 18 e 19, considere as Figuras 4(a) e 4(b). A Figura 4(a) mostra a declara\u00e7\u00e3o em SQL, que possibilitou a cria\u00e7\u00e3o da tabela \"FUNCIONARIO\", no banco de dados MySQL 5. A Figura 4(b) exibe, intencionalmente, apenas parte do conte\u00fado da tabela \"FUNCIONARIO\", na qual se pode observar os seguintes detalhes: (1) cada linha dessa tabela registra os dados de um funcion\u00e1rio, tais como, o seu c\u00f3digo, nome, cargo, sal\u00e1rio e CPF e, tamb\u00e9m, quem \u00e9 o seu chefe; (2) Por exemplo, a seta n\u00ba 1 aponta para o funcion\u00e1rio de c\u00f3digo \"8786\", chamado \"LUIZ PAULO\", subordinado ao funcion\u00e1rio \"7227\", que \u00e9 o seu chefe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 398px;\"><colgroup><col width=\"398\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0t4a\"><td data-row=\"row-0t4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE `ciga`.`FUNCIONARIO` (<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">codigo INT (4) PRIMARY KEY NOT NULL,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">nome VARCHAR (20) NOT NULL,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">cargo VARCHAR (10) NOT NULL,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">chefe INT (4),<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">salario decimal (7,2),<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CPF varchar (11))<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0t4a\" data-cell=\"cell-53jh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ENGINE = InnoDB;<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\">-------<\/strong><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 4(a) \u2013 Tabela \"FUNCIONARIO\"<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 647px;\"><colgroup><col width=\"65\"><col width=\"173.9971466064453\"><col width=\"158\"><col width=\"54\"><col width=\"91\"><col width=\"106.99999237060547\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-c5t9\"><td data-row=\"row-c5t9\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c5t9\" data-cell=\"cell-n8w6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557605-20230112112052000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">codigo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">nome<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">cargo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">chefe<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">salario<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\">CPF<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7000<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">JOSE DA SILV<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">PRESIDENTE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557605-20230112112309000000-0.png\" width=\"34\" style=\"display: inline; float: left; margin: 0px 1em 1em 0px;\" align=\"left\"><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">45000.00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">02234567899<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7112<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">PEDRO PAULO<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">SUPERVISOR<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">15000.00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">12345678990<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7117<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CARLA SILVA<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">SUPERVISOR<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">12000.00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">02345678996<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7227<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">ANTONIO FILHO<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">GERENTE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7112<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">8000.00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">12345678777<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7228<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">PAULO FERNANDES<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">GERENTE<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7117<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">9000.00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">12345678777<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7700<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">ROBERTO PEREIRA<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">GERENTE<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7112<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">13000.00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">02345678995<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">8782<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">ANTONIO CARLOS<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">VENDEDOR<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7700<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">3000.00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">12345678777<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">8784<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">ADAO DA SILVA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">VENDEDOR<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7700<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">4000.00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">12345678777<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">8786<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">LUIZ PAULO <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557605-20230112112309000000-1.png\" width=\"62\" style=\"\"><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">CAIXA<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7227<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">2800.00<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">12345678994<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">8788<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">LUIZA PEREIRA<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">AUXILIAR<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7228<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">1400.00<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">12345678993<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">8790<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">ANA GOMES<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">VENDEDOR<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7700<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">1900.00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">12345678993<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">8792<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">ROBERTO CARLOS<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">CAIXA<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\">7227<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">2700.00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">12345678991<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">8794<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">PAULO LEITE<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">AUXILIAR<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">7228<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">1800.00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(5, 5, 7);\">12345678777<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px;\">----------------<\/strong><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 4(b) \u2013 Conte\u00fado parcial da tabela \"FUNCIONARIO\"<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Penal Brasileiro: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 15:04:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492187,"hashId":"2b7380a90b9f2ed87e8738f7d02deb27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Penal Brasileiro: <\/p>","resposta":9906108,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente que, voluntariamente, desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o do crime, n\u00e3o responde pelos atos j\u00e1 praticados. ","id":9906105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente que, voluntariamente, desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o do crime, n\u00e3o responde pelos atos j\u00e1 praticados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Responde por tentativa o agente, ainda que, por inefic\u00e1cia absoluta do meio ou por absoluta impropriedade do objeto, seja imposs\u00edvel consumar-se o crime. ","id":9906106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responde por tentativa o agente, ainda que, por inefic\u00e1cia absoluta do meio ou por absoluta impropriedade do objeto, seja imposs\u00edvel consumar-se o crime. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa, at\u00e9 o oferecimento da den\u00fancia ou queixa, por ato volunt\u00e1rio do agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a dois ter\u00e7os. ","id":9906107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes cometidos sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, reparado o dano ou restitu\u00edda a coisa, at\u00e9 o oferecimento da den\u00fancia ou queixa, por ato volunt\u00e1rio do agente, a pena ser\u00e1 reduzida de um a dois ter\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O erro sobre elemento constitutivo do tipo legal de crime exclui o dolo, mas permite a puni\u00e7\u00e3o por crime culposo, se previsto em lei, ","id":9906108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro sobre elemento constitutivo do tipo legal de crime exclui o dolo, mas permite a puni\u00e7\u00e3o por crime culposo, se previsto em lei, <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo resultado que agrava especialmente a pena, s\u00f3 responde o agente que o houver causado dolosamente. ","id":9906109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo resultado que agrava especialmente a pena, s\u00f3 responde o agente que o houver causado dolosamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro","oab":true,"nome":"Erro","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406266,"slug":"direito-penal-erro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de Tipo Essencial","oab":false,"nome":"Erro de Tipo Essencial","pai":418522,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413770,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo-essencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de tipo","oab":false,"nome":"Erro de tipo","pai":406266,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418522,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418649,"slug":"direito-penal-desistencia-voluntaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Posterior","oab":false,"nome":"Arrependimento Posterior","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418653,"slug":"direito-penal-arrependimento-posterior"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que fossem exibidos os detalhes da distribui\u00e7\u00e3o do Linux Ubuntu 16.04 LTS, apontados pela seta n\u00ba 3, bastou, antes, executar o seguinte comando, no local apontado pela seta n\u00ba 2:","provas":[{"id":72399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ciga-sc-2018-fundatec-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CIGA - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:40:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619877,"hashId":"0382d27633c1a12dbc7eaed30d20c8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que fossem exibidos os detalhes da distribui\u00e7\u00e3o do Linux Ubuntu 16.04 LTS, apontados pela seta n\u00ba 3, bastou, antes, executar o seguinte comando, no local apontado pela seta n\u00ba 2:<\/p>","resposta":10452964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uname -a","id":10452963,"corpo":"<p>uname -a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lsb_release -a","id":10452964,"corpo":"<p>lsb_release -a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dpkg --version","id":10452965,"corpo":"<p>dpkg --version<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sudo config -release","id":10452966,"corpo":"<p>sudo config -release<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"configure --enable -release","id":10452967,"corpo":"<p>configure --enable -release<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 40, considere a Figura 17, que mostra apenas parte da console do Sistema Operacional Linux Ubuntu 16.04 LTS. Nessa Figura, inseriu-se, intencionalmente, nos locais apontados pelas seta n\u00ba 1 e 2, ret\u00e2ngulos de modo a ocultar os comandos existentes nesses locais.Figura 17 \u2013 Linux Ubuntu 16.04 LTS","id":557675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 40, considere a Figura 17, que mostra apenas parte da console do Sistema Operacional Linux Ubuntu 16.04 LTS. Nessa Figura, inseriu-se, intencionalmente, nos locais apontados pelas seta n\u00ba 1 e 2, ret\u00e2ngulos de modo a ocultar os comandos existentes nesses locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557675-20221103154105000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 17 \u2013 Linux Ubuntu 16.04 LTS<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8148,"slug":"tecnologia-da-informacao-ubuntu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 16 mostra uma imagem que passou a ser exibida na tela do monitor de um computador, ap\u00f3s este sofrer um ataque malicioso, executado por pessoa mal-intencionada e an\u00f4nima, normalmente chamada genericamente de \"hacker\". Ap\u00f3s ser mostrada essa imagem, os arquivos, dados, programas e outros recursos armazenados nesse computador ficaram inacess\u00edveis por terem sido criptografados e o usu\u00e1rio desconhecer a senha criptogr\u00e1fica. Na imagem, o texto orienta o usu\u00e1rio que para ser restabelecido o acesso ao seu disco r\u00edgido e os recursos da m\u00e1quina, ele dever\u00e1 pagar um resgate em bitcoins. Esse tipo de ataque malicioso recebe o nome de:","provas":[{"id":72399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ciga-sc-2018-fundatec-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CIGA - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:40:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2619860,"hashId":"8f95711e2c10d1b27c952340000850f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura 16 mostra uma imagem que passou a ser exibida na tela do monitor de um computador, ap\u00f3s este sofrer um ataque malicioso, executado por pessoa mal-intencionada e an\u00f4nima, normalmente chamada genericamente de \"hacker\". Ap\u00f3s ser mostrada essa imagem, os arquivos, dados, programas e outros recursos armazenados nesse computador ficaram inacess\u00edveis por terem sido criptografados e o usu\u00e1rio desconhecer a senha criptogr\u00e1fica. Na imagem, o texto orienta o usu\u00e1rio que para ser restabelecido o acesso ao seu disco r\u00edgido e os recursos da m\u00e1quina, ele dever\u00e1 pagar um resgate em bitcoins. Esse tipo de ataque malicioso recebe o nome de:<\/p>","resposta":10452886,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rootkit.","id":10452884,"corpo":"<p>Rootkit.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Spyware.","id":10452885,"corpo":"<p>Spyware.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ransomware.","id":10452886,"corpo":"<p>Ransomware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cavalo de troia.","id":10452887,"corpo":"<p>Cavalo de troia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pharming scam.","id":10452888,"corpo":"<p>Pharming scam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 39, considere a Figura 16, que mostra uma imagem exibida na tela do monitor de um computador de um usu\u00e1rio.Figura 16 \u2013 Imagem na tela de um monitor","id":557674,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 39, considere a Figura 16, que mostra uma imagem exibida na tela do monitor de um computador de um usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72399\/grupo-questao\/557674-20221103153723000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Figura 16 \u2013 Imagem na tela de um monitor<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429516,"slug":"tecnologia-da-informacao-ransomware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA escola \u00e9 considerada como um espa\u00e7o multicultural, no qual as diferen\u00e7as, os problemas, as diversidades de conhecimento, as regras e valores fazem um emaranhado envolvendo uma gama de pessoas cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o muito diversas\u201d. (Fonte: Thiago Rodrigues Lozada, 2015). De acordo com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (2009), a pluralidade e as diferen\u00e7as s\u00e3o favor\u00e1veis ao desenvolvimento do ensino, mas tamb\u00e9m podem gerar conflitos. Em casos intensos, torna-se necess\u00e1rio uma interven\u00e7\u00e3o da escola. A conduta mais adequada para solu\u00e7\u00e3o de conflito no ambiente educacional \u00e9: ","provas":[{"id":30514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-area-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 20:16:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2513272,"hashId":"1b200e7d303625ef82f4ee6ea1e4069c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA escola \u00e9 considerada como um espa\u00e7o multicultural, no qual as diferen\u00e7as, os problemas, as diversidades de conhecimento, as regras e valores fazem um emaranhado envolvendo uma gama de pessoas cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o muito diversas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Fonte<\/strong>: Thiago Rodrigues Lozada, 2015). <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (2009), a pluralidade e as diferen\u00e7as s\u00e3o favor\u00e1veis ao desenvolvimento do ensino, mas tamb\u00e9m podem gerar conflitos. Em casos intensos, torna-se necess\u00e1rio uma interven\u00e7\u00e3o da escola. A conduta mais adequada para solu\u00e7\u00e3o de conflito no ambiente educacional \u00e9: <\/p>","resposta":9997409,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar os envolvidos, julgar e penalizar ","id":9997407,"corpo":"<p>identificar os envolvidos, julgar e penalizar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direcionar para fora do ambiente de ensino o problema, isolando-o por tempo indeterminado ","id":9997408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionar para fora do ambiente de ensino o problema, isolando-o por tempo indeterminado <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identificar as causas do problema e solicitar que mediadores capacitados promovam o di\u00e1logo e a negocia\u00e7\u00e3o junto aos envolvidos para sua supera\u00e7\u00e3o ","id":9997409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar as causas do problema e solicitar que mediadores capacitados promovam o di\u00e1logo e a negocia\u00e7\u00e3o junto aos envolvidos para sua supera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encaminhar o problema e os envolvidos para a dire\u00e7\u00e3o para que por meio do poder hier\u00e1rquico o problema seja disciplinado e assim remediado ","id":9997410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o problema e os envolvidos para a dire\u00e7\u00e3o para que por meio do poder hier\u00e1rquico o problema seja disciplinado e assim remediado <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino fundamental obrigat\u00f3rio, nos termos da Lei n\u00ba 9.394\/96, ter\u00e1 o estudo sobre os s\u00edmbolos nacionais inclu\u00eddo nos curr\u00edculos do ensino fundamental como tema: ","provas":[{"id":30514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-area-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 20:15:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2513242,"hashId":"54ba17398f8dab76ef622a911b356f3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino fundamental obrigat\u00f3rio, nos termos da Lei n\u00ba 9.394\/96, ter\u00e1 o estudo sobre os s\u00edmbolos nacionais inclu\u00eddo nos curr\u00edculos do ensino fundamental como tema: <\/p>","resposta":9997274,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principal ","id":9997271,"corpo":"<p>principal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especial ","id":9997272,"corpo":"<p>especial <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"factual ","id":9997273,"corpo":"<p>factual <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transversal ","id":9997274,"corpo":"<p>transversal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando dos direitos e garantias fundamentais, ela traz que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, e garante aos brasileiros a inviolabilidade do direito \u00e0:","provas":[{"id":81438,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":81440,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2018"},{"id":81439,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bossoroca","sigla":"","id":5807,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bossoroca-rs-2018-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Bossoroca - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:56:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2521892,"hashId":"9032ba42d3a6d65d91685f81f2c39afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando dos direitos e garantias fundamentais, ela traz que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, e garante aos brasileiros a inviolabilidade do direito \u00e0:<\/p>","resposta":10033605,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soberania.","id":10033603,"corpo":"<p>Soberania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cidadania.","id":10033604,"corpo":"<p>Cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Propriedade.","id":10033605,"corpo":"<p>Propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":10033606,"corpo":"<p>Solidariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a determina\u00e7\u00e3o estatal imprevis\u00edvel, que n\u00e3o se relaciona diretamente com o contrato administrativo, de car\u00e1ter geral, mas que onera reflexa e substancialmente sua execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":82720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:55:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2477607,"hashId":"6587ec8d1c149dd4b45b7a59426d9dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a determina\u00e7\u00e3o estatal imprevis\u00edvel, que n\u00e3o se relaciona diretamente com o contrato administrativo, de car\u00e1ter geral, mas que onera reflexa e substancialmente sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9839728,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral.","id":9839727,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00e3o unilateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fato do pr\u00edncipe.","id":9839728,"corpo":"<p>Fato do pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fato da administra\u00e7\u00e3o.","id":9839729,"corpo":"<p>Fato da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teoria da imprevis\u00e3o.","id":9839730,"corpo":"<p>Teoria da imprevis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sujei\u00e7\u00e3o imprevista.","id":9839731,"corpo":"<p>Sujei\u00e7\u00e3o imprevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404496,"slug":"direito-administrativo-teoria-da-imprevisao-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato do pr\u00edncipe","oab":true,"nome":"Fato do pr\u00edncipe","pai":404496,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408178,"slug":"direito-administrativo-fato-do-principe"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os bens p\u00fablicos, considere as afirmativas a seguir. I. Os bens de uso especial n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o e podem ser utilizados gratuitamente na forma da lei. II. S\u00e3o de uso comum do povo os bens, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal. III. Os bens dominicais e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto preservarem sua classifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar. IV. S\u00e3o dominicais os que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:54:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2477581,"hashId":"6f725b939f8b7511e2cbc56af22f1c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os bens p\u00fablicos, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os bens de uso especial n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o e podem ser utilizados gratuitamente na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o de uso comum do povo os bens, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os bens dominicais e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto preservarem sua classifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o dominicais os que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9839598,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9839597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9839598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9839599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9839600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9839601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos administrativos, considere: I. O recurso administrativo tramitar\u00e1 no m\u00e1ximo por duas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa. II. O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de 5 dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior. III. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de 10 dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida. IV. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, o recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo. Em conformidade com a Lei Federal n\u00b0 9.784\/1999, que regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":85798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-3","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:52:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2497323,"hashId":"0a99f92c18045b1f400adeb6980303eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos administrativos, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O recurso administrativo tramitar\u00e1 no m\u00e1ximo por duas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de 5 dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de 10 dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, o recurso n\u00e3o tem efeito suspensivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Federal n\u00b0 9.784\/1999, que regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":9928768,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9928765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9928766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9928767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":9928768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9928769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 54","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Administrativos","oab":true,"nome":"Recursos Administrativos","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404481,"slug":"direito-administrativo-recursos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que prev\u00ea o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor sobre oferta e publicidade, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":73536,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2018-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:08:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2227053,"hashId":"c1a7c0f9a0420c223cfb6b6d34836a7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do que prev\u00ea o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor sobre oferta e publicidade, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":8755994,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda oferta \u00e9 uma publicidade, mas nem toda publicidade ser\u00e1 uma oferta.","id":8755991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda oferta \u00e9 uma publicidade, mas nem toda publicidade ser\u00e1 uma oferta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a oferta tem natureza jur\u00eddica de pr\u00e9-contrato, o que n\u00e3o se estende \u00e0 publicidade.","id":8755992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oferta tem natureza jur\u00eddica de pr\u00e9-contrato, o que n\u00e3o se estende \u00e0 publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o fornecedor do produto ou servi\u00e7o \u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelos atos de seus prepostos ou representantes aut\u00f4nomos.","id":8755993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fornecedor do produto ou servi\u00e7o \u00e9 subsidiariamente respons\u00e1vel pelos atos de seus prepostos ou representantes aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os fabricantes e importadores dever\u00e3o assegurar a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o cessar a fabrica\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o do produto.","id":8755994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fabricantes e importadores dever\u00e3o assegurar a oferta de componentes e pe\u00e7as de reposi\u00e7\u00e3o enquanto n\u00e3o cessar a fabrica\u00e7\u00e3o ou importa\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a publicidade de bens e servi\u00e7os por telefone, mesmo sendo a chamada onerosa ao consumidor que a origina.","id":8755995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a publicidade de bens e servi\u00e7os por telefone, mesmo sendo a chamada onerosa ao consumidor que a origina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 95","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o prisma dos direitos b\u00e1sicos do consumidor, assinale a alternativa que traz uma hip\u00f3tese de ofensa clara \u00e0 liberdade de escolha.","provas":[{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2232933,"hashId":"d88c0611102aeb815124b909d0328c30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o prisma dos direitos b\u00e1sicos do consumidor, assinale a alternativa que traz uma hip\u00f3tese de ofensa clara \u00e0 liberdade de escolha.<\/p>","resposta":8781679,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consumidora que teve negado um exame de ecocardiografia fetal, mas prova que outra pessoa com o mesmo plano se submeteu ao mesmo procedimento na mesma cl\u00ednica, sendo que sem justificativa o plano de sa\u00fade recusa atendimento a ela nessa cl\u00ednica credenciada.","id":8781675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consumidora que teve negado um exame de ecocardiografia fetal, mas prova que outra pessoa com o mesmo plano se submeteu ao mesmo procedimento na mesma cl\u00ednica, sendo que sem justificativa o plano de sa\u00fade recusa atendimento a ela nessa cl\u00ednica credenciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma empresa de cosm\u00e9ticos que faz campanha de produto de beleza que induz os consumidores a acreditarem que usando um creme facial desaparecer\u00e3o imediatamente as rugas.","id":8781676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de cosm\u00e9ticos que faz campanha de produto de beleza que induz os consumidores a acreditarem que usando um creme facial desaparecer\u00e3o imediatamente as rugas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Juiz que indefere a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova mesmo diante da clara impossibilidade de o consumidor realizar a comprova\u00e7\u00e3o de fatos que s\u00e3o relevantes para o esclarecimento da causa.","id":8781677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juiz que indefere a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova mesmo diante da clara impossibilidade de o consumidor realizar a comprova\u00e7\u00e3o de fatos que s\u00e3o relevantes para o esclarecimento da causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empresa que insere uma cl\u00e1usula contratual em contrato de ades\u00e3o que a exonera de qualquer ressarcimento de preju\u00edzos que venha causar ao consumidor.","id":8781678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa que insere uma cl\u00e1usula contratual em contrato de ades\u00e3o que a exonera de qualquer ressarcimento de preju\u00edzos que venha causar ao consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um banco que s\u00f3 aceita contratar determinado financiamento, no qual est\u00e3o previstos juros mais baixos, se o consumidor se submeter a adquirir tamb\u00e9m o seguro atrav\u00e9s da seguradora de seu grupo econ\u00f4mico.","id":8781679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco que s\u00f3 aceita contratar determinado financiamento, no qual est\u00e3o previstos juros mais baixos, se o consumidor se submeter a adquirir tamb\u00e9m o seguro atrav\u00e9s da seguradora de seu grupo econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2232933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que traga exemplo de um produto dur\u00e1vel e essencial e um servi\u00e7o classificado como n\u00e3o dur\u00e1vel, respectivamente.","provas":[{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2232935,"hashId":"a681474cb6fa1d26b2603b6f90c2a909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traga exemplo de um produto dur\u00e1vel e essencial e um servi\u00e7o classificado como n\u00e3o dur\u00e1vel, respectivamente.<\/p>","resposta":8781686,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geladeira e servi\u00e7o de carpintaria.","id":8781684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geladeira e servi\u00e7o de carpintaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alimentos e servi\u00e7o de jardinagem. ","id":8781685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos e servi\u00e7o de jardinagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fog\u00e3o e servi\u00e7o de lavanderia.","id":8781686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fog\u00e3o e servi\u00e7o de lavanderia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perfume e plano de sa\u00fade.","id":8781687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfume e plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Viol\u00e3o e tratamento dent\u00e1rio.","id":8781688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00e3o e tratamento dent\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","pai":406888,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415801,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consumidor-por-equiparacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toritama","sigla":"","id":5841,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-toritama-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao munic\u00edpio organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, sendo essa responsabilidade restrita ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. II. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira determina diversas garantias favor\u00e1veis ao desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o direito ao pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, a coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino e a gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82413,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toritama","sigla":"","id":5841,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-toritama-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toritama-pe-2018-admetec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Toritama - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":82411,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toritama","sigla":"","id":5841,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-toritama-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toritama-pe-2018-admetec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Toritama - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2520232,"hashId":"9a92226de7ce016ad44ef2cf2613fc7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao munic\u00edpio organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, sendo essa responsabilidade restrita ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira determina diversas garantias favor\u00e1veis ao desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o direito ao pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, a coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino e a gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10026227,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10026225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":10026226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10026227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10026228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}