{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":834,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo extra\u00eddo da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. \u201cToda pessoa natural tem assegurada a de seus dados pessoais e garantidos os direitos fundamentais de liberdade, de intimidade e de privacidade, nos termos desta Lei.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":87681,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-administrador-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2541933,"hashId":"e21a62cc593771f9875ad7033618de07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo extra\u00eddo da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cToda pessoa natural tem assegurada a de seus dados pessoais e garantidos os direitos fundamentais de liberdade, de intimidade e de privacidade, nos termos desta Lei.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":10121307,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsidade","id":10121303,"corpo":"<p>falsidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legalidade","id":10121304,"corpo":"<p>legalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"veracidade","id":10121305,"corpo":"<p>veracidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caducidade","id":10121306,"corpo":"<p>caducidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"titularidade","id":10121307,"corpo":"<p>titularidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado aos t\u00e9cnicos industriais dar assist\u00eancia t\u00e9cnica na compra, venda e utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais especializados.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:33:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2514888,"hashId":"4ed60c7d5fe72e5b3f37a190cce84816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos t\u00e9cnicos industriais dar assist\u00eancia t\u00e9cnica na compra, venda e utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais especializados.<\/p>","resposta":10003655,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111.","id":545195,"enunciado":"<p>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>111<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoridade que representa \u00f3rg\u00e3o central de sistema poder\u00e1 editar orienta\u00e7\u00f5es normativas ou enunciados que vincular\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os setoriais e seccionais. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:33:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537578,"hashId":"4282878f163ab00c4428749d87f806d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade que representa \u00f3rg\u00e3o central de sistema poder\u00e1 editar orienta\u00e7\u00f5es normativas ou enunciados que vincular\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os setoriais e seccionais. <\/p>","resposta":10101778,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101778,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101779,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Decreto n.o 9.830\/2019, julgue os itens de 53 a 55. ","id":547561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e o Decreto n.<sup>o<\/sup> 9.830\/2019, julgue os itens de <strong>53 <\/strong>a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.830\/2019 - Regulamenta o disposto nos art. 20 ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942, que institui a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito brasileiro.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.830\/2019 - Regulamenta o disposto nos art. 20 ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942, que institui a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito brasileiro.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":429907,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-830-2019-regulamenta-o-disposto-nos-art-20-ao-art-30-do-decreto-lei-no-4-657-de-4-de-setembro-de-1942-que-institui-a-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, haver\u00e1 apreens\u00e3o da carteira profissional do m\u00e9dico infrator e expedi\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas \u00e0s autoridades interessadas no assunto. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537658,"hashId":"ea4c108936a1e1bb6fc9bc0ac98d2c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, haver\u00e1 apreens\u00e3o da carteira profissional do m\u00e9dico infrator e expedi\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es endere\u00e7adas \u00e0s autoridades interessadas no assunto. <\/p>","resposta":10101989,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101989,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101990,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do que disp\u00f5e o Decreto Federal n.o 44.045\/1958, julgue os itens de 116 a 118. ","id":547577,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do que disp\u00f5e o Decreto Federal n.<sup>o<\/sup> 44.045\/1958, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>118<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419056,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-no-44-045-1958-aprova-o-regulamento-do-conselho-federal-e-conselhos-regionais-de-medicina-a-que-se-refere-a-lei-no-3-268-de-30-de-setembro-de-1957"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar restritiva diminui a complac\u00eancia e compromete a expans\u00e3o pulmonar. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 caracterizada como doen\u00e7a restritiva?","provas":[{"id":87272,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:47:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2532279,"hashId":"e5cc11d5439cd207fdf3fa210db95cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pulmonar restritiva diminui a complac\u00eancia e compromete a expans\u00e3o pulmonar. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 caracterizada como doen\u00e7a restritiva?<\/p>","resposta":10079266,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia ferropriva","id":10079264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia ferropriva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enfisema pulmonar ","id":10079265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfisema pulmonar <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Asma","id":10079266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neuropatia perif\u00e9rica","id":10079267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neuropatia perif\u00e9rica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rinite","id":10079268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rinite<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A clareza \u00e9 um dos atributos b\u00e1sicos apresentados como imprescind\u00edveis para uma correspond\u00eancia de qualidade, assinale abaixo como esta pode ser definida como atributo de uma correspond\u00eancia oficial:","provas":[{"id":85589,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492683,"hashId":"20739d4934372e759bc31950b03f73a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza \u00e9 um dos atributos b\u00e1sicos apresentados como imprescind\u00edveis para uma correspond\u00eancia de qualidade, assinale abaixo como esta pode ser definida como atributo de uma correspond\u00eancia oficial:<\/p>","resposta":9908249,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o necess\u00e1ria para argumenta\u00e7\u00e3o.","id":9908248,"corpo":"<p>Vis\u00e3o necess\u00e1ria para argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial.","id":9908249,"corpo":"<p>Qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ir diretamente ao assunto que se deseja apresentar.","id":9908250,"corpo":"<p>Ir diretamente ao assunto que se deseja apresentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento m\u00ednimo da boa escrita.","id":9908251,"corpo":"<p>Desenvolvimento m\u00ednimo da boa escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os dados constantes da tabela a seguir:ContasR$ Caixa1.500,00 Capital Social9.000,00 Clientes2.000,00 Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios5.500,00 Estoques3.500,00 Fornecedores4.000,00 Investimentos1.500,00 Realiz\u00e1vel a Longo Prazo2.500,00 Reserva de Lucros1.000,00 De acordo com os conceitos de origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos, qual \u00e9 o montante de capitais pr\u00f3prios?","provas":[{"id":86408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2513382,"hashId":"194fb8fb4ef0277b729a1ba4ff4cd4b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os dados constantes da tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 309px;\"><colgroup><col width=\"170\"><col width=\"139\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rj0q\"><td data-row=\"row-rj0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj0q\" data-cell=\"cell-z320\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-rj0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj0q\" data-cell=\"cell-ewgb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>R$ <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xug0\"><td data-row=\"row-xug0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xug0\" data-cell=\"cell-g9s1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xug0\" data-cell=\"cell-g9s1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xug0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xug0\" data-cell=\"cell-okbh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.500,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xug0\" data-cell=\"cell-okbh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mdf1\"><td data-row=\"row-mdf1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdf1\" data-cell=\"cell-di9e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdf1\" data-cell=\"cell-di9e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-mdf1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdf1\" data-cell=\"cell-nlvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.000,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdf1\" data-cell=\"cell-nlvp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2x1e\"><td data-row=\"row-2x1e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2x1e\" data-cell=\"cell-i6vu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-2x1e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2x1e\" data-cell=\"cell-wtp8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.000,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bt6w\"><td data-row=\"row-bt6w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bt6w\" data-cell=\"cell-bu9e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos <\/p><\/td><td data-row=\"row-bt6w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bt6w\" data-cell=\"cell-ahlr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o14f\"><td data-row=\"row-o14f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o14f\" data-cell=\"cell-mqux\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Banc\u00e1rios<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o14f\" data-cell=\"cell-mqux\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-o14f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o14f\" data-cell=\"cell-05wh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.500,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o14f\" data-cell=\"cell-05wh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kpc4\"><td data-row=\"row-kpc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpc4\" data-cell=\"cell-a99p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpc4\" data-cell=\"cell-a99p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kpc4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpc4\" data-cell=\"cell-7dva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.500,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpc4\" data-cell=\"cell-7dva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rcw2\"><td data-row=\"row-rcw2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rcw2\" data-cell=\"cell-lgng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rcw2\" data-cell=\"cell-lgng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-rcw2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rcw2\" data-cell=\"cell-k0vw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rcw2\" data-cell=\"cell-k0vw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j5sp\"><td data-row=\"row-j5sp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j5sp\" data-cell=\"cell-zv4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-j5sp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j5sp\" data-cell=\"cell-j9x6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.500,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-91dv\"><td data-row=\"row-91dv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-91dv\" data-cell=\"cell-5u7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Realiz\u00e1vel a Longo <\/p><\/td><td data-row=\"row-91dv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-91dv\" data-cell=\"cell-kk31\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jku9\"><td data-row=\"row-jku9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jku9\" data-cell=\"cell-qarh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Prazo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jku9\" data-cell=\"cell-qarh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jku9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jku9\" data-cell=\"cell-otj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.500,00 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jku9\" data-cell=\"cell-otj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v894\"><td data-row=\"row-v894\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v894\" data-cell=\"cell-m51v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"row-v894\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v894\" data-cell=\"cell-el7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000,00 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os conceitos de origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos, qual \u00e9 o montante de capitais pr\u00f3prios?<\/p>","resposta":9997935,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.500,00.","id":9997933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 9.000,00.","id":9997934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00.","id":9997935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00.","id":9997936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 21.000,00.","id":9997937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 21.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","oab":false,"nome":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416866,"slug":"contabilidade-geral-origens-aplicacoes-capital-circulante-liquido"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 9.677\/1998, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Aquele que corromper, adulterar, falsificar ou alterar subst\u00e2ncia ou produto aliment\u00edcio destinado a consumo, tornando-o nocivo \u00e0 sa\u00fade ou reduzindo-lhe o valor nutritivo, ter\u00e1 pena de reclus\u00e3o, de ____________________.","provas":[{"id":87781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:39:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546133,"hashId":"95b20579165111e1c1e607e0deaae5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 9.677\/1998, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Aquele que corromper, adulterar, falsificar ou alterar subst\u00e2ncia ou produto aliment\u00edcio destinado a consumo, tornando-o nocivo \u00e0 sa\u00fade ou reduzindo-lhe o valor nutritivo, ter\u00e1 pena de reclus\u00e3o, de ____________________.<\/em><\/p>","resposta":10139512,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oito a dez anos, e multa","id":10139509,"corpo":"<p>oito a dez anos, e multa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois a quatro anos","id":10139510,"corpo":"<p>dois a quatro anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sete a quinze anos","id":10139511,"corpo":"<p>sete a quinze anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro a oito anos, e multa","id":10139512,"corpo":"<p>quatro a oito anos, e multa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um a dois anos, e multa","id":10139513,"corpo":"<p>um a dois anos, e multa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.677\/1998 - Altera dispositivos do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo VIII do C\u00f3digo Penal, incluindo na classifica\u00e7\u00e3o dos delitos considerados hediondos crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.677\/1998 - Altera dispositivos do Cap\u00edtulo III do T\u00edtulo VIII do C\u00f3digo Penal, incluindo na classifica\u00e7\u00e3o dos delitos considerados hediondos crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399984,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-677-1998-altera-dispositivos-do-capitulo-iii-do-titulo-viii-do-codigo-penal-incluindo-na-classificacao-dos-delitos-considerados-hediondos-crimes-contra-a-saude-publica-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 70.235\/1972, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo fiscal, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:39:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546098,"hashId":"ddef48e70c7c6a0152d1f404cc4e5104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 70.235\/1972, que disp\u00f5e sobre o processo administrativo fiscal, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10139346,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade local far\u00e1 realizar, no prazo de 90 dias, os atos processuais que devam ser praticados em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, por solicita\u00e7\u00e3o de outra autoridade preparadora ou julgadora.","id":10139342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade local far\u00e1 realizar, no prazo de 90 dias, os atos processuais que devam ser praticados em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, por solicita\u00e7\u00e3o de outra autoridade preparadora ou julgadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor executar\u00e1 os atos processuais sempre no prazo de 10 dias.","id":10139343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor executar\u00e1 os atos processuais sempre no prazo de 10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os prazos ser\u00e3o cont\u00ednuos, incluindo-se, na sua contagem, o dia do in\u00edcio e excluindo-se o do vencimento.","id":10139344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos ser\u00e3o cont\u00ednuos, incluindo-se, na sua contagem, o dia do in\u00edcio e excluindo-se o do vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O procedimento fiscal nunca se inicia na apreens\u00e3o de mercadorias, documentos ou livros.","id":10139345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento fiscal nunca se inicia na apreens\u00e3o de mercadorias, documentos ou livros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A impugna\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia instaura a fase litigiosa do procedimento.","id":10139346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A impugna\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia instaura a fase litigiosa do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.140\/2015 - Disp\u00f5e sobre a media\u00e7\u00e3o entre particulares como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias e sobre a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; altera a Lei no 9.469, de 10 de julho de 1997, e o Decreto no 70.235, de 6 de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.140\/2015 - Disp\u00f5e sobre a media\u00e7\u00e3o entre particulares como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias e sobre a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; altera a Lei no 9.469, de 10 de julho de 1997, e o Decreto no 70.235, de 6 de","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401016,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-140-2015-dispoe-sobre-a-mediacao-entre-particulares-como-meio-de-solucao-de-controversias-e-sobre-a-autocomposicao-de-conflitos-no-ambito-da-administracao-publica-altera-a-lei-no-9-469-de-10-de-julho-de-1997-e-o-decreto-no-70-235-de-6-de"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete","id":5907,"slug":"professor-area-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 10.436, de 24 de abril de 2002, a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras):","provas":[{"id":87702,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete","id":5907,"slug":"professor-area-interprete"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2541976,"hashId":"11cec11194b2616606c0bdc99d494e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 10.436, de 24 de abril de 2002, a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras):<\/p>","resposta":10121503,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da L\u00edngua Portuguesa.","id":10121501,"corpo":"<p>poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 de inclus\u00e3o obrigat\u00f3ria nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior.","id":10121502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 de inclus\u00e3o obrigat\u00f3ria nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o e outros recursos de express\u00e3o a ela associados.","id":10121503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 reconhecida como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o e outros recursos de express\u00e3o a ela associados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 entendida como forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, com sistema lingu\u00edstico de natureza visual-auditiva.","id":10121504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 entendida como forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, com sistema lingu\u00edstico de natureza visual-auditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possui uma estrutura gramatical pr\u00f3pria, mas n\u00e3o constitui um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil.","id":10121505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui uma estrutura gramatical pr\u00f3pria, mas n\u00e3o constitui um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.436\/2002 - Disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430231,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-436-2002-dispoe-sobre-a-lingua-brasileira-de-sinais-libras-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficineiro","id":25911,"slug":"oficineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.288\/2010 - Estatuto da Igualdade Racial, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra, em condi\u00e7\u00e3o de igualdade de oportunidade, na vida econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica e cultural do Pa\u00eds, ser\u00e1 promovida, entre outros, por meio de: I. Ado\u00e7\u00e3o de medidas, programas e pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o negativa. II. Promo\u00e7\u00e3o de ajustes normativos para aperfei\u00e7oar o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e \u00e0s desigualdades \u00e9tnicas em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es individuais, institucionais e estruturais. III. Elimina\u00e7\u00e3o dos obst\u00e1culos hist\u00f3ricos, socioculturais e institucionais que impedem a representa\u00e7\u00e3o da diversidade \u00e9tnica nas esferas p\u00fablica e privada. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87792,"cargo":{"descricao":"Oficineiro","id":25911,"slug":"oficineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-oficineiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Oficineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:38:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545631,"hashId":"7fec1549b6486d7f5495d770531009d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 12.288\/2010 - Estatuto da Igualdade Racial, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o negra, em condi\u00e7\u00e3o de igualdade de oportunidade, na vida econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica e cultural do Pa\u00eds, ser\u00e1 promovida, entre outros, por meio de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ado\u00e7\u00e3o de medidas, programas e pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o negativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promo\u00e7\u00e3o de ajustes normativos para aperfei\u00e7oar o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e \u00e0s desigualdades \u00e9tnicas em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es individuais, institucionais e estruturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Elimina\u00e7\u00e3o dos obst\u00e1culos hist\u00f3ricos, socioculturais e institucionais que impedem a representa\u00e7\u00e3o da diversidade \u00e9tnica nas esferas p\u00fablica e privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10137453,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10137450,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10137451,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10137452,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10137453,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10137454,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: I. A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar. II. A pessoa com defici\u00eancia ser\u00e1 protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante. III. A defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, exceto para casar-se e constituir uni\u00e3o est\u00e1vel. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:38:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545398,"hashId":"99601c96a8bdce83ad809b2dfc24eddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pessoa com defici\u00eancia ser\u00e1 protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, exceto para casar-se e constituir uni\u00e3o est\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10136817,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Somente o item I.","id":10136815,"corpo":"<p> Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10136816,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10136817,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10136818,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10136819,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa natural ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado, a quem competem as decis\u00f5es referentes ao tratamento de dados pessoais \u00e9 denominada:","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:36:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546684,"hashId":"04fa6b2f071cd3cd06cdf19a5cce957e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural ou jur\u00eddica, de direito p\u00fablico ou privado, a quem competem as decis\u00f5es referentes ao tratamento de dados pessoais \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":10142036,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"titular","id":10142034,"corpo":"<p>titular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"operador","id":10142035,"corpo":"<p>operador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controlador","id":10142036,"corpo":"<p>controlador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encarregado","id":10142037,"corpo":"<p>encarregado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 LGPD (lei federal n\u00ba 13.709\/2018), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 25 a 27.","id":548570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados \u2013 LGPD (lei federal n\u00ba 13.709\/2018), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>25 <\/strong>a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio XX apresentou, em sua respetiva \u00e1rea de compet\u00eancia, proposta de ato normativo a ser editado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Como a proposta tamb\u00e9m tangenciava a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio YY, este \u00faltimo tamb\u00e9m foi instado a se manifestar, tendo divergido de alguns pontos da proposi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos quais o Minist\u00e9rio XX permanecia irredut\u00edvel. Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida no Decreto n\u00ba 9.191\/2017, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:37:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618214,"hashId":"6e8c29d8c10031ee23dc6013e6a07eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio XX apresentou, em sua respetiva \u00e1rea de compet\u00eancia, proposta de ato normativo a ser editado pelo Presidente da Rep\u00fablica. Como a proposta tamb\u00e9m tangenciava a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio YY, este \u00faltimo tamb\u00e9m foi instado a se manifestar, tendo divergido de alguns pontos da proposi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos quais o Minist\u00e9rio XX permanecia irredut\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida no Decreto n\u00ba 9.191\/2017, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10445659,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proposta deve ser arquivada, sem preju\u00edzo de posterior desarquivamento caso o impasse seja superado.","id":10445655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposta deve ser arquivada, sem preju\u00edzo de posterior desarquivamento caso o impasse seja superado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica somente editar\u00e1 o ato normativo ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado que divirja dos seus termos.","id":10445656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Presidente da Rep\u00fablica somente editar\u00e1 o ato normativo ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado que divirja dos seus termos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica deve buscar superar o impasse entre os Minist\u00e9rios e, caso se mostre insuper\u00e1vel, atribuir ao ato normativo os contornos que lhe pare\u00e7am mais adequados.","id":10445657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Presidente da Rep\u00fablica deve buscar superar o impasse entre os Minist\u00e9rios e, caso se mostre insuper\u00e1vel, atribuir ao ato normativo os contornos que lhe pare\u00e7am mais adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o deve mediar a composi\u00e7\u00e3o entre os Minist\u00e9rios XX e YY, inclusive apresentando propostas alternativas para a an\u00e1lise dos envolvidos.","id":10445658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o deve mediar a composi\u00e7\u00e3o entre os Minist\u00e9rios XX e YY, inclusive apresentando propostas alternativas para a an\u00e1lise dos envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, caso o impasse n\u00e3o seja superado, poder\u00e1 formular e propor ao Presidente da Rep\u00fablica alternativa de ato normativo.","id":10445659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, caso o impasse n\u00e3o seja superado, poder\u00e1 formular e propor ao Presidente da Rep\u00fablica alternativa de ato normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da elabora\u00e7\u00e3o normativa","oab":false,"nome":"Fundamentos da elabora\u00e7\u00e3o normativa","pai":419635,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419636,"slug":"redacao-oficial-fundamentos-da-elaboracao-normativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Os atos normativos","oab":false,"nome":"Os atos normativos","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419635,"slug":"redacao-oficial-os-atos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O decreto federal n\u00ba 10.278, de 18 de mar\u00e7o de 2020, estabelece a t\u00e9cnica e os requisitos para a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos ou privados, a fim de que os documentos digitalizados produzam os mesmos efeitos legais dos documentos originais. Sobre a elimina\u00e7\u00e3o dos documentos f\u00edsicos, \u00e9 correto afirmar que ap\u00f3s a digitaliza\u00e7\u00e3o, estes:","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546712,"hashId":"222c37e09c2910e09602a062eccab8aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O decreto federal n\u00ba 10.278, de 18 de mar\u00e7o de 2020, estabelece a t\u00e9cnica e os requisitos para a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos ou privados, a fim de que os documentos digitalizados produzam os mesmos efeitos legais dos documentos originais. Sobre a elimina\u00e7\u00e3o dos documentos f\u00edsicos, \u00e9 correto afirmar que ap\u00f3s a digitaliza\u00e7\u00e3o, estes:<\/p>","resposta":10142157,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser eliminados, ainda que apresentem conte\u00fado de valor hist\u00f3rico ","id":10142156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser eliminados, ainda que apresentem conte\u00fado de valor hist\u00f3rico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser eliminados, ressalvados aqueles que apresentem conte\u00fado de valor hist\u00f3rico","id":10142157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser eliminados, ressalvados aqueles que apresentem conte\u00fado de valor hist\u00f3rico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o eliminados, ressalvados aqueles que sucedem \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o de conjuntos documentais","id":10142158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o eliminados, ressalvados aqueles que sucedem \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o de conjuntos documentais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o obrigatoriamente eliminados, de acordo com os prazos estabelecidos na tabela de temporalidade","id":10142159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o obrigatoriamente eliminados, de acordo com os prazos estabelecidos na tabela de temporalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 46","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atual guerra no Leste europeu come\u00e7ou com a invas\u00e3o da R\u00fassia pela Ucr\u00e2nia.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:37:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680294,"hashId":null,"enunciado":"<p>A atual guerra no Leste europeu come\u00e7ou com a invas\u00e3o da R\u00fassia pela Ucr\u00e2nia.<\/p>","resposta":10724688,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724687,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724688,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da geopol\u00edtica e de conflitos do mundo atual, julgue os itens de 66 a 70.","id":564580,"enunciado":"<p>A respeito da geopol\u00edtica e de conflitos do mundo atual, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pena disciplinar de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional prescinde de aprecia\u00e7\u00e3o pelo Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria.","provas":[{"id":86908,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524266,"hashId":"57730099c0f00598f9f941b2f66413f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena disciplinar de cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional prescinde de aprecia\u00e7\u00e3o pelo Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria.<\/p>","resposta":10042978,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10042977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10042978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n.\u00ba 5.517\/1968 e da Lei Federal n.\u00ba 5.550\/1968, julgue os itens de 101 a 105.","id":546154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n.\u00ba 5.517\/1968 e da Lei Federal n.\u00ba 5.550\/1968, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria ser\u00e3o constitu\u00eddos, \u00e0 semelhan\u00e7a do Conselho Federal Medicina Veterin\u00e1ria, de seis membros, no m\u00ednimo, e de dezesseis, no m\u00e1ximo.","provas":[{"id":86908,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524264,"hashId":"09961b4672fbf62640ff194cc863156c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria ser\u00e3o constitu\u00eddos, \u00e0 semelhan\u00e7a do Conselho Federal Medicina Veterin\u00e1ria, de seis membros, no m\u00ednimo, e de dezesseis, no m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":10042970,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10042970,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10042971,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n.\u00ba 5.517\/1968 e da Lei Federal n.\u00ba 5.550\/1968, julgue os itens de 101 a 105.","id":546154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n.\u00ba 5.517\/1968 e da Lei Federal n.\u00ba 5.550\/1968, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de 11 anos \u00e9 encaminhado ao fisioterapeuta com sinais de hipertonicidade relacionados \u00e0 paralisia cerebral. O menino apresenta um encurtamento significativo do m\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ideo esquerdo, resultando em um torcicolo severo \u00e0 direita. Isso levou \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma \u00falcera de press\u00e3o em sua orelha direita devido ao contato com o apoio de cabe\u00e7a da cadeira de rodas. A conduta mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":88284,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2552989,"hashId":"eb6e1ccc15dad1302e3eab114846c13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um menino de 11 anos \u00e9 encaminhado ao fisioterapeuta com sinais de hipertonicidade relacionados \u00e0 paralisia cerebral. O menino apresenta um encurtamento significativo do m\u00fasculo esternocleidomast\u00f3ideo esquerdo, resultando em um torcicolo severo \u00e0 direita. Isso levou \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma \u00falcera de press\u00e3o em sua orelha direita devido ao contato com o apoio de cabe\u00e7a da cadeira de rodas. A conduta mais adequada \u00e9:<\/p>","resposta":10170626,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar um programa de exerc\u00edcios de amplitude de movimento ativo-assistido, concentrando-se nas extremidades superiores e criando um programa em casa para melhorar a amplitude de movimento ativa do ombro.","id":10170624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar um programa de exerc\u00edcios de amplitude de movimento ativo-assistido, concentrando-se nas extremidades superiores e criando um programa em casa para melhorar a amplitude de movimento ativa do ombro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informar \u00e0 fam\u00edlia do paciente que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ficar em cadeira de rodas para evitar a forma\u00e7\u00e3o de mais \u00falceras por press\u00e3o e diminuir a dor associada ao torcicolo.","id":10170625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar \u00e0 fam\u00edlia do paciente que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ficar em cadeira de rodas para evitar a forma\u00e7\u00e3o de mais \u00falceras por press\u00e3o e diminuir a dor associada ao torcicolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar com exerc\u00edcios de alongamentos passivos, com foco no pesco\u00e7o, e instruir a fam\u00edlia do paciente sobre o posicionamento adequado e os ajustes da cadeira de rodas para diminuir a probabilidade de futuras \u00falceras.","id":10170626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar com exerc\u00edcios de alongamentos passivos, com foco no pesco\u00e7o, e instruir a fam\u00edlia do paciente sobre o posicionamento adequado e os ajustes da cadeira de rodas para diminuir a probabilidade de futuras \u00falceras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recomendar o uso de \u00f3rtese cervical, como colar cervical.","id":10170627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendar o uso de \u00f3rtese cervical, como colar cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizar eletroestimula\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo esternocleidomatoideo contralateral. ","id":10170628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar eletroestimula\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo esternocleidomatoideo contralateral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas de tratamento em reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86035,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":11643,"slug":"analista-area-gestao-administrativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2022-imais-analista-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"IMAIS - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:03:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2503910,"hashId":"f10ae04c12070cfe49fb256435e06e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formas de tratamento em reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9956420,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego dos pronomes de tratamento adota a terceira pessoa do plural.","id":9956418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego dos pronomes de tratamento adota a terceira pessoa do plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se utilizados na segunda pessoa, os pronomes de tratamento devem estar na forma direta.","id":9956419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se utilizados na segunda pessoa, os pronomes de tratamento devem estar na forma direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronome de tratamento no vocativo e no in\u00edcio do documento \u00e9 utilizado para o autor dirigir-se ao destinat\u00e1rio.","id":9956420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome de tratamento no vocativo e no in\u00edcio do documento \u00e9 utilizado para o autor dirigir-se ao destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronomes de tratamento n\u00e3o devem ser utilizados no endere\u00e7amento.","id":9956421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronomes de tratamento n\u00e3o devem ser utilizados no endere\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No corpo do texto n\u00e3o s\u00e3o admitidos pronomes de tratamento em sua forma abreviada.","id":9956422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No corpo do texto n\u00e3o s\u00e3o admitidos pronomes de tratamento em sua forma abreviada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto do documento","oab":false,"nome":"Texto do documento","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411164,"slug":"redacao-oficial-texto-do-documento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas de comunica\u00e7\u00e3o mais b\u00e1sicas \u00e9 a escrita que deve apresentar concord\u00e2ncia e seguir as regras ortogr\u00e1ficas da l\u00edngua portuguesa. Na escrita das correspond\u00eancias oficiais alguns atributos devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, marque abaixo a resposta que apresenta um destes atributos:","provas":[{"id":85589,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492672,"hashId":"73506ca1c6ba106e8b68f0eb83470501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de comunica\u00e7\u00e3o mais b\u00e1sicas \u00e9 a escrita que deve apresentar concord\u00e2ncia e seguir as regras ortogr\u00e1ficas da l\u00edngua portuguesa. Na escrita das correspond\u00eancias oficiais alguns atributos devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, marque abaixo a resposta que apresenta um destes atributos:<\/p>","resposta":9908203,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":9908203,"corpo":"<p>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento.","id":9908204,"corpo":"<p>Desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":9908205,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metodologia.","id":9908206,"corpo":"<p>Metodologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concis\u00e3o","oab":false,"nome":"Concis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411127,"slug":"redacao-oficial-concisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo III, da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), n.\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, no que diz respeito ao Direito \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, diz em seu artigo:I - 20: as operadoras de planos e seguros privados de sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a garantir \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, no m\u00ednimo, todos os servi\u00e7os e produtos ofertados aos demais clientes.II - 21: quando esgotados os meios de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia no local de resid\u00eancia, ser\u00e1 prestado atendimento fora de domic\u00edlio, para fins de diagn\u00f3stico e de tratamento, garantidos o transporte e a acomoda\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e de seu acompanhante.III - 24: \u00e9 assegurado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, tanto p\u00fablicos como privados, e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es prestadas e recebidas, por meio de recursos de tecnologia assistiva e de todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o.IV - 25: somente os espa\u00e7os p\u00fablicos devem assegurar o acesso da pessoa com defici\u00eancia, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mediante a remo\u00e7\u00e3o de barreiras, por meio de projetos arquitet\u00f4nico, de ambienta\u00e7\u00e3o de interior e de comunica\u00e7\u00e3o que atendam \u00e0s especificidades das pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, sensorial, intelectual e mental.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":87196,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:52:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2531020,"hashId":"83bfeb1802a40b420f4b638b0d4ba390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cap\u00edtulo III, da Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), n.\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, no que diz respeito ao Direito \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia, diz em seu artigo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - 20: as operadoras de planos e seguros privados de sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o obrigadas a garantir \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, no m\u00ednimo, todos os servi\u00e7os e produtos ofertados aos demais clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - 21: quando esgotados os meios de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia no local de resid\u00eancia, ser\u00e1 prestado atendimento fora de domic\u00edlio, para fins de diagn\u00f3stico e de tratamento, garantidos o transporte e a acomoda\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e de seu acompanhante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - 24: \u00e9 assegurado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, tanto p\u00fablicos como privados, e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es prestadas e recebidas, por meio de recursos de tecnologia assistiva e de todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - 25: somente os espa\u00e7os p\u00fablicos devem assegurar o acesso da pessoa com defici\u00eancia, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, mediante a remo\u00e7\u00e3o de barreiras, por meio de projetos arquitet\u00f4nico, de ambienta\u00e7\u00e3o de interior e de comunica\u00e7\u00e3o que atendam \u00e0s especificidades das pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, sensorial, intelectual e mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10073654,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10073651,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10073652,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":10073653,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10073654,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10073655,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Mercado Comum do Sul (Mercosul) congrega pa\u00edses do Cone Sul da Am\u00e9rica com vistas \u00e0 maior coopera\u00e7\u00e3o entre seus membros.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:52:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680301,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mercado Comum do Sul (Mercosul) congrega pa\u00edses do Cone Sul da Am\u00e9rica com vistas \u00e0 maior coopera\u00e7\u00e3o entre seus membros.<\/p>","resposta":10724707,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da geopol\u00edtica e de conflitos do mundo atual, julgue os itens de 66 a 70.","id":564580,"enunciado":"<p>A respeito da geopol\u00edtica e de conflitos do mundo atual, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se ato de aliena\u00e7\u00e3o parental a interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este. S\u00e3o formas de aliena\u00e7\u00e3o parental, praticados diretamente ou com aux\u00edlio de terceiros:I - Realizar campanha de desqualifica\u00e7\u00e3o da conduta do genitor no exerc\u00edcio da paternidade ou maternidade.II - Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental.III - Dificultar contato de crian\u00e7a ou adolescente com genitor.IV - Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar.V - Comunicar informa\u00e7\u00f5es pessoais relevantes sobre a crian\u00e7a ou adolescente, inclusive escolares, m\u00e9dicas e altera\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":87196,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2531088,"hashId":"fe2acc16858952c1ac715f24f1c6db59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se ato de aliena\u00e7\u00e3o parental a interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este. S\u00e3o formas de aliena\u00e7\u00e3o parental, praticados diretamente ou com aux\u00edlio de terceiros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Realizar campanha de desqualifica\u00e7\u00e3o da conduta do genitor no exerc\u00edcio da paternidade ou maternidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Dificultar contato de crian\u00e7a ou adolescente com genitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Comunicar informa\u00e7\u00f5es pessoais relevantes sobre a crian\u00e7a ou adolescente, inclusive escolares, m\u00e9dicas e altera\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10073995,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas","id":10073991,"corpo":"<p>I e V, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, apenas.","id":10073992,"corpo":"<p>V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":10073993,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10073994,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":10073995,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico industrial s\u00f3 poder\u00e1 ser acrescida \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica composta exclusivamente de profissionais possuidores de tal t\u00edtulo. ","provas":[{"id":86442,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86443,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86502,"cargo":{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2514844,"hashId":"a68e89da8b02284070beab44be1128e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico industrial s\u00f3 poder\u00e1 ser acrescida \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica composta exclusivamente de profissionais possuidores de tal t\u00edtulo. <\/p>","resposta":10003562,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003562,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003563,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111. ","id":545189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>111<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente os portadores de diploma de habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, expedido por institui\u00e7\u00e3o de ensino nacional, podem exercer a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial.","provas":[{"id":86442,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86443,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86502,"cargo":{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2514837,"hashId":"0a5fad9ca1c0e3341adf96d8ae42085b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os portadores de diploma de habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, expedido por institui\u00e7\u00e3o de ensino nacional, podem exercer a profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial.<\/p>","resposta":10003547,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003546,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003547,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111. ","id":545189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>111<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado aos t\u00e9cnicos industriais orientar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":86442,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86443,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86502,"cargo":{"descricao":"Assistente de Compras","id":7060,"slug":"assistente-de-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2514841,"hashId":"e73ef6677c8ab9c7ce9d13701b2616dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos t\u00e9cnicos industriais orientar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":10003557,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003556,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003557,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111. ","id":545189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>111<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico industrial s\u00f3 poder\u00e1 ser acrescida \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica composta exclusivamente de profissionais possuidores de tal t\u00edtulo. ","provas":[{"id":86440,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:21:00","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2514662,"hashId":"4fecbed80bb8bfc025cfc95d609c8903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico industrial s\u00f3 poder\u00e1 ser acrescida \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica composta exclusivamente de profissionais possuidores de tal t\u00edtulo. <\/p>","resposta":10003180,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003180,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003181,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111. ","id":545155,"enunciado":"<p>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00b0 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>111. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma visita do fisioterapeuta no ambiente de trabalho de um escrit\u00f3rio, identificou-se alto \u00edndice de queixas relacionadas a dor lombar (lombalgia). O profissional respons\u00e1vel prescreveu adequadamente as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es simples e gerais para melhorar o ambiente e reduzir as queixas:","provas":[{"id":92084,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610898,"hashId":"c2f54ce1314e63d23902c0e9994b7eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma visita do fisioterapeuta no ambiente de trabalho de um escrit\u00f3rio, identificou-se alto \u00edndice de queixas relacionadas a dor lombar (lombalgia). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O profissional respons\u00e1vel prescreveu adequadamente as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es simples e gerais para melhorar o ambiente e reduzir as queixas:<\/p>","resposta":10414352,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajustar os assentos para apoio sobre as tuberosidades isqui\u00e1ticas (mantendo a curvatura lombar fisiol\u00f3gica) e levantar-se a cada 50 minutos;","id":10414352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar os assentos para apoio sobre as tuberosidades isqui\u00e1ticas (mantendo a curvatura lombar fisiol\u00f3gica) e levantar-se a cada 50 minutos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ajustar os assentos para apoio sacrococc\u00edgeo (retificando a lombar) e levantar-se a cada 20 minutos;","id":10414353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar os assentos para apoio sacrococc\u00edgeo (retificando a lombar) e levantar-se a cada 20 minutos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ajustar os assentos o mais alto poss\u00edvel para manter livres e pendulares os membros inferiores e alongar-se a cada 30 minutos;","id":10414354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar os assentos o mais alto poss\u00edvel para manter livres e pendulares os membros inferiores e alongar-se a cada 30 minutos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ajustar os assentos o mais baixo poss\u00edvel apoiando bem os p\u00e9s no assoalho e cruzar os membros inferiores de forma alternada a cada 30 minutos;","id":10414355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar os assentos o mais baixo poss\u00edvel apoiando bem os p\u00e9s no assoalho e cruzar os membros inferiores de forma alternada a cada 30 minutos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajustar os assentos a 50 cm do assoalho, independentemente da altura do funcion\u00e1rio, e fazer movimentos rotacionais em bloco com a cadeira, sem desassociar com o tronco.","id":10414356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar os assentos a 50 cm do assoalho, independentemente da altura do funcion\u00e1rio, e fazer movimentos rotacionais em bloco com a cadeira, sem desassociar com o tronco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adulto jovem, corredor de curtas dist\u00e2ncias em provas de finais de semana, apresentou dor lombar com irradia\u00e7\u00e3o para membro inferior esquerdo. A avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica conduzia para hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de lombociatalgia e foi realizado o teste de eleva\u00e7\u00e3o do membro inferior sintom\u00e1tico estendido em busca do sinal de Las\u00e8gue, mas com pouca reprodu\u00e7\u00e3o dos sintomas. Sendo assim, o fisioterapeuta realizou a dorsiflex\u00e3o passiva do p\u00e9, consolidando um outro teste denominado:","provas":[{"id":92084,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610893,"hashId":"e1286f962e6d878ea78402c34006d85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adulto jovem, corredor de curtas dist\u00e2ncias em provas de finais de semana, apresentou dor lombar com irradia\u00e7\u00e3o para membro inferior esquerdo. A avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica conduzia para hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de lombociatalgia e foi realizado o teste de eleva\u00e7\u00e3o do membro inferior sintom\u00e1tico estendido em busca do sinal de Las\u00e8gue, mas com pouca reprodu\u00e7\u00e3o dos sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, o fisioterapeuta realizou a dorsiflex\u00e3o passiva do p\u00e9, consolidando um outro teste denominado:<\/p>","resposta":10414330,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duchenne;","id":10414327,"corpo":"<p>Duchenne;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kernig;","id":10414328,"corpo":"<p>Kernig;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brudzinski;","id":10414329,"corpo":"<p>Brudzinski;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bragard;","id":10414330,"corpo":"<p>Bragard;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bonnet.","id":10414331,"corpo":"<p>Bonnet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de t\u00e9cnico industrial ser\u00e1 exercida pelos respectivos conselhos profissionais.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:32:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2514894,"hashId":"c9d1e7b0b0fcbd4c64ee96ac94368000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de t\u00e9cnico industrial ser\u00e1 exercida pelos respectivos conselhos profissionais.<\/p>","resposta":10003666,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003666,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003667,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 90.922\/1985, julgue os itens de 106 a 111.","id":545195,"enunciado":"<p>Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 90.922\/1985, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>111<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 90.922\/1985 - Regulamenta a Lei n\u00ba 5.524, de 05 de novembro de 1968, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de t\u00e9cnico industrial e t\u00e9cnico agr\u00edcola de n\u00edvel m\u00e9dio ou de 2\u00ba grau.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419102,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-90-922-1985-regulamenta-a-lei-no-5-524-de-05-de-novembro-de-1968-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-e-tecnico-agricola-de-nivel-medio-ou-de-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idosa, caucasiana, procurou atendimento fisioterap\u00eautico portando exame de densitometria \u00f3ssea com laudo confirmando quadro de osteoporose. Relatou dor leve e difusa principalmente nos membros inferiores, com piora progressiva no \u00faltimo ano. Considerando o caso, \u00e9 adequado ao fisioterapeuta:","provas":[{"id":92084,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 09:48:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610860,"hashId":"a91b81b3241541d55ccf2510c319cbff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosa, caucasiana, procurou atendimento fisioterap\u00eautico portando exame de densitometria \u00f3ssea com laudo confirmando quadro de osteoporose. Relatou dor leve e difusa principalmente nos membros inferiores, com piora progressiva no \u00faltimo ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso, \u00e9 adequado ao fisioterapeuta:<\/p>","resposta":10414163,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever dieta rica em c\u00e1lcio, al\u00e9m de recomendar exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria ao sol, realizar exerc\u00edcios aer\u00f3bicos por no m\u00ednimo 150 minutos por semana e evitar exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos;","id":10414162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever dieta rica em c\u00e1lcio, al\u00e9m de recomendar exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria ao sol, realizar exerc\u00edcios aer\u00f3bicos por no m\u00ednimo 150 minutos por semana e evitar exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fazer uma anamnese e um exame f\u00edsico e, na aus\u00eancia de contraindica\u00e7\u00f5es, prescrever cinesioterapia supervisionada, com exerc\u00edcios seguros para melhorar a ossifica\u00e7\u00e3o e o acompanhamento nutricional especializado;","id":10414163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uma anamnese e um exame f\u00edsico e, na aus\u00eancia de contraindica\u00e7\u00f5es, prescrever cinesioterapia supervisionada, com exerc\u00edcios seguros para melhorar a ossifica\u00e7\u00e3o e o acompanhamento nutricional especializado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colher a hist\u00f3ria cl\u00ednica e evitar, durante o exame f\u00edsico, a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer teste f\u00edsico pelo risco iminente de fratura \u00f3ssea;","id":10414164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colher a hist\u00f3ria cl\u00ednica e evitar, durante o exame f\u00edsico, a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer teste f\u00edsico pelo risco iminente de fratura \u00f3ssea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encaminhar a paciente diretamente para um servi\u00e7o m\u00e9dico especializado, em raz\u00e3o da gravidade do caso;","id":10414165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar a paciente diretamente para um servi\u00e7o m\u00e9dico especializado, em raz\u00e3o da gravidade do caso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fazer uma avalia\u00e7\u00e3o funcional, avaliar o risco de queda e prescrever exerc\u00edcios domiciliares n\u00e3o supervisionados e uma dieta rica em c\u00e1lcio.","id":10414166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uma avalia\u00e7\u00e3o funcional, avaliar o risco de queda e prescrever exerc\u00edcios domiciliares n\u00e3o supervisionados e uma dieta rica em c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino do expediente em seu consult\u00f3rio, um profissional fisioterapeuta foi interpelado pelo ex-c\u00f4njuge de uma de suas pacientes, que solicitou a ele o direito de obter uma c\u00f3pia do prontu\u00e1rio dela.Nessa circunst\u00e2ncia, a conduta acertada do profissional \u00e9:","provas":[{"id":92084,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26375,"slug":"analista-tecnico-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 09:48:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610857,"hashId":"df2e7d934882130df4e1219a19935c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9rmino do expediente em seu consult\u00f3rio, um profissional fisioterapeuta foi interpelado pelo ex-c\u00f4njuge de uma de suas pacientes, que solicitou a ele o direito de obter uma c\u00f3pia do prontu\u00e1rio dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa circunst\u00e2ncia, a conduta acertada do profissional \u00e9:<\/p>","resposta":10414149,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negar acesso, mas informar que pode responder verbalmente a qualquer questionamento e sanar qualquer d\u00favida do solicitante sobre o caso;","id":10414147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar acesso, mas informar que pode responder verbalmente a qualquer questionamento e sanar qualquer d\u00favida do solicitante sobre o caso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orientar que o acesso \u00e9 permitido por solicita\u00e7\u00e3o formal e, ent\u00e3o, poder\u00e1 entregar c\u00f3pia em tr\u00eas dias \u00fateis;","id":10414148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar que o acesso \u00e9 permitido por solicita\u00e7\u00e3o formal e, ent\u00e3o, poder\u00e1 entregar c\u00f3pia em tr\u00eas dias \u00fateis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"negar o acesso a qualquer informa\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio da paciente;","id":10414149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar o acesso a qualquer informa\u00e7\u00e3o do prontu\u00e1rio da paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permitir que o ex-c\u00f4njuge examine o prontu\u00e1rio, mas sem fazer c\u00f3pia ou tirar fotografia do documento;","id":10414150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir que o ex-c\u00f4njuge examine o prontu\u00e1rio, mas sem fazer c\u00f3pia ou tirar fotografia do documento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permitir livre acesso ao prontu\u00e1rio, autorizando a sua retirada para c\u00f3pia e devolu\u00e7\u00e3o posterior.","id":10414151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir livre acesso ao prontu\u00e1rio, autorizando a sua retirada para c\u00f3pia e devolu\u00e7\u00e3o posterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de comunica\u00e7\u00e3o entre dois agentes p\u00fablicos federais pertencentes a n\u00edveis hier\u00e1rquicos distintos, a linguagem empregada deve, via de regra, refletir essa assimetria, n\u00e3o se admitindo o uso do mesmo pronome de tratamento em refer\u00eancia a ambos os agentes.","provas":[{"id":86445,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 09:46:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2514995,"hashId":"73ebe2fec527f82aabb0b4afce9a332c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de comunica\u00e7\u00e3o entre dois agentes p\u00fablicos federais pertencentes a n\u00edveis hier\u00e1rquicos distintos, a linguagem empregada deve, via de regra, refletir essa assimetria, n\u00e3o se admitindo o uso do mesmo pronome de tratamento em refer\u00eancia a ambos os agentes.<\/p>","resposta":10003885,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 reda\u00e7\u00e3o oficial, especificamente quanto a abrevia\u00e7\u00f5es e formas de tratamento, julgue os itens de 111 a 120.","id":545209,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reda\u00e7\u00e3o oficial, especificamente quanto a abrevia\u00e7\u00f5es e formas de tratamento, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de compress\u00e3o \u00e9 causada por compress\u00e3o prolongada de estruturas da articula\u00e7\u00e3o do ombro, gerando inflama\u00e7\u00e3o ou degenera\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. Nesse caso, verifica-se que ","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 09:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683498,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de compress\u00e3o \u00e9 causada por compress\u00e3o prolongada de estruturas da articula\u00e7\u00e3o do ombro, gerando inflama\u00e7\u00e3o ou degenera\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o. Nesse caso, verifica-se que <\/p>","resposta":10738908,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objetivo terap\u00eautico principal \u00e9 reduzir a compress\u00e3o e atrito entre manguito rotador e espa\u00e7o acromioclavicular.","id":10738905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo terap\u00eautico principal \u00e9 reduzir a compress\u00e3o e atrito entre manguito rotador e espa\u00e7o acromioclavicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 importante alongar a c\u00e1psula articular a fim de normalizar o grau de rota\u00e7\u00e3o medial, evitando assim o impacto subacromial da c\u00e1psula. ","id":10738906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante alongar a c\u00e1psula articular a fim de normalizar o grau de rota\u00e7\u00e3o medial, evitando assim o impacto subacromial da c\u00e1psula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome de compress\u00e3o n\u00e3o sofre influ\u00eancia do ritmo escapulo tor\u00e1cico, sendo, portanto, restrita \u00e0 altera\u00e7\u00e3o estrutural da articula\u00e7\u00e3o gleno umeral.","id":10738907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00edndrome de compress\u00e3o n\u00e3o sofre influ\u00eancia do ritmo escapulo tor\u00e1cico, sendo, portanto, restrita \u00e0 altera\u00e7\u00e3o estrutural da articula\u00e7\u00e3o gleno umeral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a adequada superf\u00edcie inferior da articula\u00e7\u00e3o acromioclavicular e a fun\u00e7\u00e3o normal dos estabilizadores da cabe\u00e7a do \u00famero s\u00e3o fatores relevantes para redu\u00e7\u00e3o da compress\u00e3o.","id":10738908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adequada superf\u00edcie inferior da articula\u00e7\u00e3o acromioclavicular e a fun\u00e7\u00e3o normal dos estabilizadores da cabe\u00e7a do \u00famero s\u00e3o fatores relevantes para redu\u00e7\u00e3o da compress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a complica\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da s\u00edndrome compressiva \u00e9 a lacera\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos deltoide e peitoral.","id":10738909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a complica\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da s\u00edndrome compressiva \u00e9 a lacera\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos deltoide e peitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 474, de 20 de dezembro de 2016, normatizou a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia na aten\u00e7\u00e3o domiciliar. Sobre essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o profissional, verifica-se que o\/a fisioterapeuta:","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 09:46:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683462,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 474, de 20 de dezembro de 2016, normatizou a atua\u00e7\u00e3o da fisioterapia na aten\u00e7\u00e3o domiciliar. Sobre essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o profissional, verifica-se que o\/a fisioterapeuta:<\/p>","resposta":10738726,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 presta atendimento domiciliar para pacientes acamados e\/ou impossibilitados de se dirigirem ao servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":10738725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 presta atendimento domiciliar para pacientes acamados e\/ou impossibilitados de se dirigirem ao servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode compor a equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar juntamente com enfermeiro, m\u00e9dico e nutricionista, atendendo pacientes que estejam em interna\u00e7\u00e3o domiciliar. ","id":10738726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode compor a equipe de aten\u00e7\u00e3o domiciliar juntamente com enfermeiro, m\u00e9dico e nutricionista, atendendo pacientes que estejam em interna\u00e7\u00e3o domiciliar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que atua na aten\u00e7\u00e3o domiciliar n\u00e3o necessita de autoriza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nem de registro no conselho profissional, por n\u00e3o atender em cl\u00ednicas ou consult\u00f3rios.","id":10738727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que atua na aten\u00e7\u00e3o domiciliar n\u00e3o necessita de autoriza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nem de registro no conselho profissional, por n\u00e3o atender em cl\u00ednicas ou consult\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na aten\u00e7\u00e3o domiciliar atende apenas nos n\u00edveis prim\u00e1rios e secund\u00e1rios de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, uma vez que o n\u00edvel terci\u00e1rio deve ser realizado em ambientes melhor estruturados. ","id":10738728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aten\u00e7\u00e3o domiciliar atende apenas nos n\u00edveis prim\u00e1rios e secund\u00e1rios de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, uma vez que o n\u00edvel terci\u00e1rio deve ser realizado em ambientes melhor estruturados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na aten\u00e7\u00e3o domiciliar trabalha apenas no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":10738729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aten\u00e7\u00e3o domiciliar trabalha apenas no n\u00edvel prim\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A publicidade, a impessoalidade e a efici\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais de toda a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e, portanto, devem nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:15:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680132,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade, a impessoalidade e a efici\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais de toda a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e, portanto, devem nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","resposta":10724156,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens de 18 a 20.","id":564545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Panorama da comunica\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Panorama da comunica\u00e7\u00e3o oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419623,"slug":"redacao-oficial-panorama-da-comunicacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um efeito altamente positivo da economia globalizada, segundo consenso entre especialistas, \u00e9 a significativa redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em escala global.","provas":[{"id":94782,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2680460,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um efeito altamente positivo da economia globalizada, segundo consenso entre especialistas, \u00e9 a significativa redu\u00e7\u00e3o das desigualdades em escala global.<\/p>","resposta":10725143,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10725142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10725143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais, \u00e0 geopol\u00edtica e \u00e0s estruturas pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas do mundo atual, julgue os itens de 66 a 70.","id":564578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais, \u00e0 geopol\u00edtica e \u00e0s estruturas pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas do mundo atual, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu um ativo imobilizado e o reconheceu imediatamente em seu patrim\u00f4nio ao Valor de Custo de R$ 40.000,00. No momento do reconhecimento inicial, o ativo estava plenamente dispon\u00edvel para uso e a sociedade empres\u00e1ria estimou que a vida \u00fatil do ativo seria limitada em cinco anos. Ao final dessa vida \u00fatil \u2013 ap\u00f3s deduzir as despesas estimadas de venda, a sociedade empres\u00e1ria espera obter o valor de R$ 16.000,00 com a venda do ativo, considerado muito significativo e material para a sociedade. Sabe-se que a sociedade empres\u00e1ria utiliza o m\u00e9todo das quotas constantes, para depreciar e apropriar mensalmente as despesas de deprecia\u00e7\u00e3o ao ativo em quest\u00e3o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o disposto na NBC TG 27 (R4) \u2013 Ativo Imobilizado, assinale o valor cont\u00e1bil esperado para esse ativo, imediatamente ap\u00f3s o encerramento do trig\u00e9simo terceiro m\u00eas de seu uso.","provas":[{"id":86190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2022-consulplan-contador-1-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Consulplan - CFC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:34:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2509379,"hashId":"af6b37358e80eebda978386ae737077e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu um ativo imobilizado e o reconheceu imediatamente em seu patrim\u00f4nio ao Valor de Custo de R$ 40.000,00. No momento do reconhecimento inicial, o ativo estava plenamente dispon\u00edvel para uso e a sociedade empres\u00e1ria estimou que a vida \u00fatil do ativo seria limitada em cinco anos. Ao final dessa vida \u00fatil \u2013 ap\u00f3s deduzir as despesas estimadas de venda, a sociedade empres\u00e1ria espera obter o valor de R$ 16.000,00 com a venda do ativo, considerado muito significativo e material para a sociedade. Sabe-se que a sociedade empres\u00e1ria utiliza o m\u00e9todo das quotas constantes, para depreciar e apropriar mensalmente as despesas de deprecia\u00e7\u00e3o ao ativo em quest\u00e3o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o disposto na NBC TG 27 (R4) \u2013 Ativo Imobilizado, assinale o valor cont\u00e1bil esperado para esse ativo, imediatamente ap\u00f3s o encerramento do trig\u00e9simo terceiro m\u00eas de seu uso.<\/p>","resposta":9979752,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.800,00","id":9979749,"corpo":"<p>R$ 10.800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 13.200,00","id":9979750,"corpo":"<p>R$ 13.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 24.000,00","id":9979751,"corpo":"<p>R$ 24.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 26.800,00","id":9979752,"corpo":"<p>R$ 26.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Oriente M\u00e9dio continua sendo uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para a economia mundial, em larga medida devido a suas reservas de petr\u00f3leo.","provas":[{"id":94781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:34:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680275,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Oriente M\u00e9dio continua sendo uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para a economia mundial, em larga medida devido a suas reservas de petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":10724619,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724619,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724620,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a atualidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":564577,"enunciado":"<p>Considerando a atualidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407357,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407358,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o fim da Guerra Fria, a partir do colapso da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, desapareceram os blocos militares, como o Pacto de Vars\u00f3via e a Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (OTAN).","provas":[{"id":94782,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AP","id":6110,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"cress-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cress-ap-ap-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AP - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 10:33:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2680461,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o fim da Guerra Fria, a partir do colapso da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, desapareceram os blocos militares, como o Pacto de Vars\u00f3via e a Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (OTAN).<\/p>","resposta":10725145,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10725144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10725145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais, \u00e0 geopol\u00edtica e \u00e0s estruturas pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas do mundo atual, julgue os itens de 66 a 70.","id":564578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es internacionais, \u00e0 geopol\u00edtica e \u00e0s estruturas pol\u00edticas, sociais e econ\u00f4micas do mundo atual, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/01\/X0, uma empresa adquiriu um ar-condicionado para utilizar em seu escrit\u00f3rio por R$ 4.000,00 \u00e0 vista. A empresa pagou o frete de R$ 200,00 e a instala\u00e7\u00e3o de R$ 1.600,00. Na data, a empresa esperava utilizar o ar-condicionado durante oito anos e vend\u00ea-lo por R$ 1.000,00. Considerando as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, a despesa anual de deprecia\u00e7\u00e3o do ar-condicionado ser\u00e1 de:","provas":[{"id":86190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2022-consulplan-contador-1-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Consulplan - CFC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2509405,"hashId":"519a958d5f2836670490fd2ca24b9674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/01\/X0, uma empresa adquiriu um ar-condicionado para utilizar em seu escrit\u00f3rio por R$ 4.000,00 \u00e0 vista. A empresa pagou o frete de R$ 200,00 e a instala\u00e7\u00e3o de R$ 1.600,00. Na data, a empresa esperava utilizar o ar-condicionado durante oito anos e vend\u00ea-lo por R$ 1.000,00. Considerando as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, a despesa anual de deprecia\u00e7\u00e3o do ar-condicionado ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":9979871,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 375,00","id":9979868,"corpo":"<p>R$ 375,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 400,00","id":9979869,"corpo":"<p>R$ 400,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 575,00","id":9979870,"corpo":"<p>R$ 575,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 600,00","id":9979871,"corpo":"<p>R$ 600,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jogador de futebol do sexo masculino apresenta entorse lateral de tornozelo grau II. Quais as caracter\u00edsticas de uma entorse de tornozelo grau II:","provas":[{"id":88284,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2552984,"hashId":"a8f817dae38f108113773bd035d34d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogador de futebol do sexo masculino apresenta entorse lateral de tornozelo grau II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais as caracter\u00edsticas de uma entorse de tornozelo grau II:<\/p>","resposta":10170603,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ruptura parcial do complexo ligamentar lateral com instabilidade articular leve, edema e sensibilidade intracapsular moderadas e aleve perda de amplitude de movimento e fun\u00e7\u00e3o articular. ","id":10170603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura parcial do complexo ligamentar lateral com instabilidade articular leve, edema e sensibilidade intracapsular moderadas e aleve perda de amplitude de movimento e fun\u00e7\u00e3o articular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ruptura completa do ligamento talofibular anterior, ligamento calcaneofibular e capsula com instabilidade, edema intra\/extracapsular, equimose, sensibilidade e incapacidade de suportar peso.","id":10170604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura completa do ligamento talofibular anterior, ligamento calcaneofibular e capsula com instabilidade, edema intra\/extracapsular, equimose, sensibilidade e incapacidade de suportar peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estiramento do complexo ligamentar lateral sem ruprura macrosc\u00f3pica ou instabilidade articular, pouco edema ou sensibilidade. ","id":10170605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estiramento do complexo ligamentar lateral sem ruprura macrosc\u00f3pica ou instabilidade articular, pouco edema ou sensibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ruptura parcial da sindesmose, com edema generalizado e sensibilidade em todo o complexo articular do tornozelo, incapacidade de suportar peso, equimose grave e instabilidade. ","id":10170606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura parcial da sindesmose, com edema generalizado e sensibilidade em todo o complexo articular do tornozelo, incapacidade de suportar peso, equimose grave e instabilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ruptura completa do ligamento deltoide, equimose, edema generalizado, dor e instabilidade.","id":10170607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura completa do ligamento deltoide, equimose, edema generalizado, dor e instabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As consequ\u00eancias do imobilismo atingem diversos \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I - Perman\u00eancia no leito implica em aumento do volume total de sangue circulante, e pode levar a altera\u00e7\u00f5es nos fatores de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e ao edema. II - A redu\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo acarreta redu\u00e7\u00e3o do retorno venoso, e para que n\u00e3o haja grande redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco, ocorre aumento da atividade do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico, e assim da frequ\u00eancia card\u00edaca. III - Aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca reduz o tempo de enchimento durante a di\u00e1stole, com consequente redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico, o que pode reduzir a press\u00e3o arterial e a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":88284,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:47:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2552979,"hashId":"13d3389d0fb453d34661130c54b68d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias do imobilismo atingem diversos \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Perman\u00eancia no leito implica em aumento do volume total de sangue circulante, e pode levar a altera\u00e7\u00f5es nos fatores de coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e ao edema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A redu\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo acarreta redu\u00e7\u00e3o do retorno venoso, e para que n\u00e3o haja grande redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco, ocorre aumento da atividade do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico, e assim da frequ\u00eancia card\u00edaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca reduz o tempo de enchimento durante a di\u00e1stole, com consequente redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico, o que pode reduzir a press\u00e3o arterial e a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10170583,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10170581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10170582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10170583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":10170584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta. ","id":10170585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As consequ\u00eancias do imobilismo atingem diversos \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I - S\u00e3o consequ\u00eancias do imobilismo no sistema musculoesquel\u00e9tico a contratura muscular, hipotrofia, sarcopenia e fraqueza muscular generalizada. II - As taxas de glicose podem ser alteradas, assim como ocorre redu\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es de glicog\u00eanio e ATP, na libera\u00e7\u00e3o de lactato e redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina.III - A redu\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o articular, altera\u00e7\u00e3o das propriedades bioqu\u00edmicas do l\u00edquido sinovial e absor\u00e7\u00e3o do tecido fibroso, resultam em ader\u00eancia na regi\u00e3o intra-articular e redu\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento. IV - A reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e redu\u00e7\u00e3o da deposi\u00e7\u00e3o de minerais ocorre com a aus\u00eancia de descarga de peso. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":88284,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 11:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2552974,"hashId":"1c5f89df7c4b8c7d7ad606bb3d7a23e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As consequ\u00eancias do imobilismo atingem diversos \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - S\u00e3o consequ\u00eancias do imobilismo no sistema musculoesquel\u00e9tico a contratura muscular, hipotrofia, sarcopenia e fraqueza muscular generalizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As taxas de glicose podem ser alteradas, assim como ocorre redu\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es de glicog\u00eanio e ATP, na libera\u00e7\u00e3o de lactato e redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A redu\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o articular, altera\u00e7\u00e3o das propriedades bioqu\u00edmicas do l\u00edquido sinovial e absor\u00e7\u00e3o do tecido fibroso, resultam em ader\u00eancia na regi\u00e3o intra-articular e redu\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e redu\u00e7\u00e3o da deposi\u00e7\u00e3o de minerais ocorre com a aus\u00eancia de descarga de peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10170561,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10170560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10170561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10170562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a IV.","id":10170563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":10170564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos reflexos \u00e9 parte essencial da semiologia neurol\u00f3gica, possibilitando discernir a topografia do sistema nervoso afetado, bem como os est\u00e1gios agudo ou cr\u00f4nico do evento patol\u00f3gico. Os reflexos profundos exacerbados e os sinais de Hoffmann e de Babinski s\u00e3o indicativos de s\u00edndrome neurol\u00f3gica:","provas":[{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2546783,"hashId":"de0a2bab9a38f06a8f5f4b9b51d2eece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o dos reflexos \u00e9 parte essencial da semiologia neurol\u00f3gica, possibilitando discernir a topografia do sistema nervoso afetado, bem como os est\u00e1gios agudo ou cr\u00f4nico do evento patol\u00f3gico. Os reflexos profundos exacerbados e os sinais de Hoffmann e de Babinski s\u00e3o indicativos de s\u00edndrome neurol\u00f3gica:<\/p>","resposta":10142448,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensitiva","id":10142445,"corpo":"<p>sensitiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perif\u00e9rica","id":10142446,"corpo":"<p>perif\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do neur\u00f4nio motor inferior","id":10142447,"corpo":"<p>do neur\u00f4nio motor inferior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do neur\u00f4nio motor superior","id":10142448,"corpo":"<p>do neur\u00f4nio motor superior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 18 anos, em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-participa\u00e7\u00e3o em atividades f\u00edsicas, referiu palpita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 ansiedade. Ao exame f\u00edsico, foram encontradas altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas, sendo indicado teste ergom\u00e9trico, que pode evidenciar indicadores de maior risco para eventos cardiovasculares, como taquicardia ventricular sustentada e morte s\u00fabita. Outros achados importantes para avaliar altera\u00e7\u00f5es do ritmo e da estratifica\u00e7\u00e3o de risco nesse paciente s\u00e3o: ","provas":[{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2546797,"hashId":"3a1b658714a31e30e1666faadffa0610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 18 anos, em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-participa\u00e7\u00e3o em atividades f\u00edsicas, referiu palpita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 ansiedade. Ao exame f\u00edsico, foram encontradas altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas, sendo indicado teste ergom\u00e9trico, que pode evidenciar indicadores de maior risco para eventos cardiovasculares, como taquicardia ventricular sustentada e morte s\u00fabita. Outros achados importantes para avaliar altera\u00e7\u00f5es do ritmo e da estratifica\u00e7\u00e3o de risco nesse paciente s\u00e3o: <\/p>","resposta":10142501,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resposta deprimida ou queda esfor\u00e7o-induzida da frequ\u00eancia card\u00edaca e\/ou da press\u00e3o arterial ","id":10142501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resposta deprimida ou queda esfor\u00e7o-induzida da frequ\u00eancia card\u00edaca e\/ou da press\u00e3o arterial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de extra-s\u00edstoles em carga alta e em n\u00edveis de frequ\u00eancia card\u00edaca subm\u00e1xima","id":10142502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia de extra-s\u00edstoles em carga alta e em n\u00edveis de frequ\u00eancia card\u00edaca subm\u00e1xima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es do segmento ST em apenas uma deriva\u00e7\u00e3o, na aus\u00eancia de angina pectoris","id":10142503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es do segmento ST em apenas uma deriva\u00e7\u00e3o, na aus\u00eancia de angina <em>pectoris<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial e taquicardia esfor\u00e7o-induzida","id":10142504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial e taquicardia esfor\u00e7o-induzida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 44 anos, com RASS = -5, \u00e9 intubado e ventilado mecanicamente (modo PCV, press\u00e3o inspirat\u00f3ria = 40cmH2O; tempo inspirat\u00f3rio = 1,2s; FR = 20irpm; volume corrente (VC) = 200mL aproximadamente; PEEP = 5cmH2O; e FiO2 = 100%). Com esses ajustes ventilat\u00f3rios, a gasometria revelou: pH = 7,15; PaCO2 = 85mmHg; PaO2 = 300mmHg; HCO3 = 32mmol\/L; BE = -2mmol\/L; e SaO2 = 99%. A ausculta pulmonar verificou murm\u00fario vesicular universalmente reduzido, com sibilos expirat\u00f3rios difusos. O racioc\u00ednio e o ajuste ventilat\u00f3rio mais adequados diante desse quadro, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2546804,"hashId":"76281c1c8905f6b450a90da98d61344e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 44 anos, com RASS = -5, \u00e9 intubado e ventilado mecanicamente (modo PCV, press\u00e3o inspirat\u00f3ria = 40cmH<sub>2<\/sub>O; tempo inspirat\u00f3rio = 1,2s; FR = 20irpm; volume corrente (VC) = 200mL aproximadamente; PEEP = 5cmH<sub>2<\/sub>O; e FiO<sub>2<\/sub> = 100%). Com esses ajustes ventilat\u00f3rios, a gasometria revelou: pH = 7,15; PaCO<sub>2<\/sub> = 85mmHg; PaO<sub>2<\/sub> = 300mmHg; HCO<sub>3<\/sub> = 32mmol\/L; BE = -2mmol\/L; e SaO<sub>2<\/sub> = 99%. A ausculta pulmonar verificou murm\u00fario vesicular universalmente reduzido, com sibilos expirat\u00f3rios difusos. O racioc\u00ednio e o ajuste ventilat\u00f3rio mais adequados diante desse quadro, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":10142531,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o \/ aumento do tempo inspirat\u00f3rio de 1,2 para 1,8s","id":10142529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o da difus\u00e3o \/ aumento do tempo inspirat\u00f3rio de 1,2 para 1,8s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar \/ aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 30irpm","id":10142530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar \/ aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 30irpm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo \/ redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 12irpm","id":10142531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo \/ redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 12irpm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo \/ aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 30irpm","id":10142532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo \/ aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 para 30irpm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as 4 letras da sigla TJTO. O n\u00famero de maneiras de escrever essas 4 letras em sequ\u00eancia, de modo que as 2 letras T n\u00e3o fiquem juntas, \u00e9:","provas":[{"id":84258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-to-to-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2453783,"hashId":"e1a3c923a965f851139097954c5e0134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as 4 letras da sigla TJTO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de maneiras de escrever essas 4 letras em sequ\u00eancia, de modo que as 2 letras T n\u00e3o fiquem juntas, \u00e9:<\/p>","resposta":9735653,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24;","id":9735650,"corpo":"<p>24;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12;","id":9735651,"corpo":"<p>12;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8;","id":9735652,"corpo":"<p>8;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6;","id":9735653,"corpo":"<p>6;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":9735654,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2453783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos fez a lista de todos os m\u00faltiplos positivos de 3 que s\u00e3o menores que 500. Em seguida, retirou dessa lista todos os n\u00fameros que eram m\u00faltiplos de 4. Depois disso, o n\u00famero de elementos da lista de Carlos era:","provas":[{"id":84258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-to-to-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:18:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2453799,"hashId":"b04d4bf73964aae15ee7836f8385d21d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos fez a lista de todos os m\u00faltiplos positivos de 3 que s\u00e3o menores que 500. Em seguida, retirou dessa lista todos os n\u00fameros que eram m\u00faltiplos de 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois disso, o n\u00famero de elementos da lista de Carlos era:<\/p>","resposta":9735731,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121;","id":9735727,"corpo":"<p>121;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"122;","id":9735728,"corpo":"<p>122;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"123;","id":9735729,"corpo":"<p>123;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"124;","id":9735730,"corpo":"<p>124;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"125.","id":9735731,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2453799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num script PHP, a fun\u00e7\u00e3o que permite verificar se um cookie est\u00e1 definido \u00e9:","provas":[{"id":84258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-to-to-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:18:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2453854,"hashId":"da7cecb46afb623bf5763219b3217cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num script PHP, a fun\u00e7\u00e3o que permite verificar se um cookie est\u00e1 definido \u00e9:<\/p>","resposta":9735995,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"active()","id":9735992,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">active()<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cookie_value()","id":9735993,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">cookie_value()<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exists()","id":9735994,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">exists()<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"isset()","id":9735995,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">isset()<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"status()","id":9735996,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">status()<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2453854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em inform\u00e1tica Jos\u00e9 est\u00e1 desenvolvendo o software TJTOPlugin com o apoio da ferramenta de versionamento Git. Jos\u00e9 criou o branch local pluginConnector e efetuou alguns commits neste branch, mas n\u00e3o replicou os commits em um reposit\u00f3rio remoto. A fim de replicar os commits e criar o branch pluginConnector no reposit\u00f3rio remoto origin, utilizando um \u00fanico comando no terminal de comandos do sistema operacional, Jos\u00e9 deve executar o comando git com os argumentos:","provas":[{"id":84258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469,"slug":"tecnico-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-to-to-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:18:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2453901,"hashId":"691629ed9be688e1057f79dc989b4e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico em inform\u00e1tica Jos\u00e9 est\u00e1 desenvolvendo o software TJTOPlugin com o apoio da ferramenta de versionamento <em>Git<\/em>. Jos\u00e9 criou o <em>branch <\/em>local<span class=\"ql-font-monospace\"> pluginConnector<\/span> e efetuou alguns <em>commits<\/em> neste <em>branch,<\/em> mas n\u00e3o replicou os<em> commits<\/em> em um reposit\u00f3rio remoto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fim de replicar os <em>commits<\/em> e criar o <em>branch<\/em> <span class=\"ql-font-monospace\">pluginConnector <\/span>no reposit\u00f3rio remoto <span class=\"ql-font-monospace\">origin<\/span>, utilizando um \u00fanico comando no terminal de comandos do sistema operacional, Jos\u00e9 deve executar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">git <\/span>com os argumentos:<\/p>","resposta":9736230,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mv pluginConnector origin;","id":9736227,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>mv pluginConnector origin;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diff pluginConnector origin;","id":9736228,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">diff pluginConnector origin;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"merge origin\/pluginConnector;","id":9736229,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">merge origin\/pluginConnector;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"push origin pluginConnector;","id":9736230,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">push origin pluginConnector;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"remote add origin pluginConnector.","id":9736231,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">remote add origin pluginConnector.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428753,"slug":"tecnologia-da-informacao-versionamento-de-codigo-fonte-controle-de-versao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GIT","oab":false,"nome":"GIT","pai":428753,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428756,"slug":"tecnologia-da-informacao-git"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2453901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tal conduta do superior hier\u00e1rquico configurar\u00e1 ato de improbidade administrativa apenas se tiver sido praticada de forma dolosa.","provas":[{"id":71985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental","id":21742,"slug":"analista-area-licenciamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-area-licenciamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista - \u00c1rea: Licenciamento Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:18:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2213369,"hashId":"9f4362fad2a6ebb4e6a3764b35c743ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal conduta do superior hier\u00e1rquico configurar\u00e1 ato de improbidade administrativa apenas se tiver sido praticada de forma dolosa.<\/p>","resposta":8695634,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8695634,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8695635,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que, no seu exerc\u00edcio profissional, determinado servidor p\u00fablico tenha utilizado, para fins de interesse particular, os servi\u00e7os de servidor subordinado a ele, julgue os itens seguintes.","id":511747,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que, no seu exerc\u00edcio profissional, determinado servidor p\u00fablico tenha utilizado, para fins de interesse particular, os servi\u00e7os de servidor subordinado a ele, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2213369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 5.000,00 foi aplicado no sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, \u00e0 taxa de 10% ao ano. Decorridos 5 anos, o valor dos juros, oriundo dessa aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":82799,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-eletricista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:14:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2457296,"hashId":"8188502bf37a812966156a752f2e8dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 5.000,00 foi aplicado no sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, \u00e0 taxa de 10% ao ano. Decorridos 5 anos, o valor dos juros, oriundo dessa aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9750406,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.500,00","id":9750406,"corpo":"<p>R$ 2.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00","id":9750407,"corpo":"<p>R$ 3.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00","id":9750408,"corpo":"<p>R$ 5.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 7.500,00","id":9750409,"corpo":"<p>R$ 7.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2457296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversos ex-ministros do atual governo pretendem ser candidatos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, raz\u00e3o pela qual tiveram de deixar seus cargos em mar\u00e7o \u00faltimo. ","provas":[{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80544,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Fiscal - 2022"},{"id":80541,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2390202,"hashId":"345f82a144cd84b857d493ab9f98eb40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos ex-ministros do atual governo pretendem ser candidatos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, raz\u00e3o pela qual tiveram de deixar seus cargos em mar\u00e7o \u00faltimo. <\/p>","resposta":9461913,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461913,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461914,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de 66 a 70","id":531208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aspectos ligados a quest\u00f5es sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Brasil de hoje, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2390202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se como servi\u00e7os administrativos aqueles que o Estado executa para mais bem compor sua organiza\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o que implanta centro de pesquisa ou edita a imprensa oficial para a divulga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos. ","provas":[{"id":80540,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:13:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2390225,"hashId":"fc21774a788c9e3548a80ad6a64ded68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se como servi\u00e7os administrativos aqueles que o Estado executa para mais bem compor sua organiza\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, o que implanta centro de pesquisa ou edita a imprensa oficial para a divulga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos. <\/p>","resposta":9461964,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9461964,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9461965,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 71 a 80. ","id":531209,"enunciado":"<p>No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2390225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viabilidade da subdelega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e9 expressamente prevista na lei.","provas":[{"id":89497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:15:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2568403,"hashId":"cdde7586d79e33c36df824b7e9e8bc18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viabilidade da subdelega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e9 expressamente prevista na lei.<\/p>","resposta":10235993,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10235992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10235993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.846\/2013), julgue os itens a seguir.","id":551247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.846\/2013), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":423202,"slug":"etica-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"etica\/2568403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Gestor da Informa\u00e7\u00e3o","id":16657,"slug":"gestor-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":59299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-desportos-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - T\u00e9cnico em Desportos - 2022"},{"id":84332,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2022"},{"id":84343,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":84356,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":84352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-reumatologista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"},{"id":84337,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":84355,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Pedagogo - 2022"},{"id":84354,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":84342,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":84351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"},{"id":84344,"cargo":{"descricao":"Gestor da Informa\u00e7\u00e3o","id":16657,"slug":"gestor-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-gestor-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Gestor da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84340,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2022"},{"id":84350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":84339,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Enfermeiro - 2022"},{"id":84348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-20h-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h - 2022"},{"id":84336,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Assistente Social - 2022"},{"id":84353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":84349,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-gestor-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"},{"id":84341,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2457637,"hashId":"06da3a7d11468a89304356bb0f18ec63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":9751976,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haviam \u2013 h\u00e1 \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0. ","id":9751974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haviam \u2013 h\u00e1 \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"haviam \u2013 a \u2013 havia \u2013 \u00e0s \u2013 a.","id":9751975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haviam \u2013 a \u2013 havia \u2013 \u00e0s \u2013 a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"havia \u2013 a \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.","id":9751976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia \u2013 a \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 a \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.","id":9751977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 \u2013 a \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"havia \u2013 h\u00e1 \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.","id":9751978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia \u2013 h\u00e1 \u2013 havia \u2013 as \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 06 a 08..(...) Passava a esponja na parede com movimentos amplos, espalhava de prop\u00f3sito a mancha vermelha, e compreendi que naquela casa eu n\u00e3o teria mais ambiente. Meus pertences couberam numa mala de m\u00e3o, ______ estrelas no c\u00e9u, andei em dire\u00e7\u00e3o ao centro da cidade. Mas bem antes do centro encontrei um hotel de apar\u00eancia modesta, o nome Zakari\u00e1s em letras de ferro sobre a porta. Toquei a sineta no balc\u00e3o, e uma tabela de pre\u00e7os indicava ______ di\u00e1ria de quatro mil forintes por um quarto de solteiro. Calculei que poderia me alojar ali por mais de um m\u00eas, pois Kocsis Ferenc ______ insistido em remunerar meu servi\u00e7o, um cala-boca de duzentos mil forintes. J\u00e1 ia tocar a sineta de novo quando apareceu um velhinho ajeitando os suspens\u00f3rios. Pedi ______ chaves ______ mo\u00e7a da recep\u00e7\u00e3o que vasculhou uma gaveta, falou yes e disse que eu era aguardado desde a quarta-feira (...).(Adaptado. BUARQUE, Chico. Budapeste. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003.)","id":538902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 06 a 08.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Passava a esponja na parede com movimentos amplos, espalhava de prop\u00f3sito a mancha vermelha, e compreendi que naquela casa eu n\u00e3o teria mais ambiente. Meus pertences couberam numa mala de m\u00e3o, ______ estrelas no c\u00e9u, andei em dire\u00e7\u00e3o ao centro da cidade. Mas bem antes do centro encontrei um hotel de apar\u00eancia modesta, o nome Zakari\u00e1s em letras de ferro sobre a porta. Toquei a sineta no balc\u00e3o, e uma tabela de pre\u00e7os indicava ______ di\u00e1ria de quatro mil forintes por um quarto de solteiro. Calculei que poderia me alojar ali por mais de um m\u00eas, pois Kocsis Ferenc ______ insistido em remunerar meu servi\u00e7o, um cala-boca de duzentos mil forintes. J\u00e1 ia tocar a sineta de novo quando apareceu um velhinho ajeitando os suspens\u00f3rios. Pedi ______ chaves ______ mo\u00e7a da recep\u00e7\u00e3o que vasculhou uma gaveta, falou yes e disse que eu era aguardado desde a quarta-feira (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado. BUARQUE, Chico. <em>Budapeste<\/em>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2003.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2457637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa incorreta. Entre as categorias de tecnologia assistiva est\u00e3o relacionadas:","provas":[{"id":77397,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2331501,"hashId":"2f54273dd2b6e278edeaa130ebea4892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. Entre as categorias de tecnologia assistiva est\u00e3o relacionadas:<\/p>","resposta":9211606,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlio para a vida di\u00e1ria","id":9211602,"corpo":"<p>aux\u00edlio para a vida di\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recursos de acessibilidade ao computador","id":9211603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recursos de acessibilidade ao computador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00f3rteses e pr\u00f3teses","id":9211604,"corpo":"<p> \u00f3rteses e pr\u00f3teses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aux\u00edlio de mobilidade","id":9211605,"corpo":"<p>aux\u00edlio de mobilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o escolar","id":9211606,"corpo":"<p>inclus\u00e3o escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2331501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e assinale a alternativa incorreta. Os pap\u00e9is s\u00f3cio-ocupacionais capacitam o indiv\u00edduo a estruturar sua participa\u00e7\u00e3o ocupacional, e auxiliam na (o):","provas":[{"id":77397,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2331573,"hashId":"e3696ab6e1fdbccef1a510970794344a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. Os pap\u00e9is s\u00f3cio-ocupacionais capacitam o indiv\u00edduo a estruturar sua participa\u00e7\u00e3o ocupacional, e auxiliam na (o):<\/p>","resposta":9211867,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desadapta\u00e7\u00e3o de expectativas sociais","id":9211867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desadapta\u00e7\u00e3o de expectativas sociais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de comportamentos produtivos","id":9211868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o de comportamentos produtivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fornecimento de identidade pessoal","id":9211869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecimento de identidade pessoal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o na estrutura social","id":9211870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o na estrutura social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o do uso do tempo","id":9211871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o do uso do tempo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/2331573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Procuratorial","id":25064,"slug":"analista-procuratorial"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade do Estado \u00e9 custeada, em maior parte, por recursos provenientes da sociedade arrecadados por tributos. Em um Estado Federal, como o brasileiro, o produto da arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido entre os diversos entes da Federa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, pertence aos Estados-Membros, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":78520,"cargo":{"descricao":"Analista Procuratorial","id":25064,"slug":"analista-procuratorial"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-analista-procuratorial","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Analista Procuratorial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2353608,"hashId":"36f9c75e30b44a1232d2c0e26f9f316f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade do Estado \u00e9 custeada, em maior parte, por recursos provenientes da sociedade arrecadados por tributos. Em um Estado Federal, como o brasileiro, o produto da arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido entre os diversos entes da Federa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, pertence aos Estados-Membros, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":9307130,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre exporta\u00e7\u00f5es provenientes de seus territ\u00f3rios.","id":9307128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre exporta\u00e7\u00f5es provenientes de seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios.","id":9307129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto de renda retido na fonte dos rendimentos pagos por eles aos servidores p\u00fablicos estaduais, inclusive de autarquias.","id":9307130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto de renda retido na fonte dos rendimentos pagos por eles aos servidores p\u00fablicos estaduais, inclusive de autarquias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de seus munic\u00edpios.","id":9307131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de seus munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos industrializados provenientes de seus territ\u00f3rios.","id":9307132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos industrializados provenientes de seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","oab":false,"nome":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","pai":407192,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415974,"slug":"direito-tributario-casos-de-reparticao-na-cf-88"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2353608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSAS - SUPERINTEND\u00caNCIA DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE SAS \u2013 Seconci, em parceria com a Secretaria Municipal de Sa\u00fade de SP, oferece oportunidade para m\u00e9dicos atuarem em: UBS TRADICIONAL, UBS ESF, REDE HORA CERTA, AMA ESPECIALIDADE, CAPS NA REGI\u00c3O DA PENHA E ERMILINO MATARAZZO. M\u00c9DICOS (AS) \u2022 M\u00e9dico da Fam\u00edlia ESF \u2022 Cl\u00ednica M\u00e9dica, Ginecologista, Pediatria e Psiquiatria, temos carga hor\u00e1ria semanal de 20 e 40 horas para Cl\u00ednica B\u00e1sica (Cl\u00ednica Geral, GO, Pediatra, Psiquiatra e M\u00e9dico Generalista). OFERECEMOS CONTRATA\u00c7\u00c3O CLT, SAL\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIOS E ADICIONAL DE INSALUBRIDADE. Inscreva-se no nosso Trabalhe Conosco: (11)2289-0390 (11) 92057-9784 www.sas-seconci.org.br Ou encaminhe seu curr\u00edculo para: curr\u00edculo.medicos@sasseconci.org.br\u201d. (Classificados, Folha de S\u00e3o Paulo) Quanto ao tipo de texto e g\u00eanero textual, o texto acima \u00e9 corretamente classificado como:","provas":[{"id":81703,"cargo":{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Recursos Humanos - 2022"},{"id":81700,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Advogado - 2022"},{"id":81699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Administrador - 2022"},{"id":81702,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-pedagogo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Pedagogo - 2022"},{"id":81701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:17:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2410293,"hashId":"e990a7ee4dbd90a8b970d477e50aeb94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSAS - SUPERINTEND\u00caNCIA DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE SAS \u2013 Seconci, em parceria com a Secretaria Municipal de Sa\u00fade de SP, oferece oportunidade para m\u00e9dicos atuarem em: UBS TRADICIONAL, UBS ESF, REDE HORA CERTA, AMA ESPECIALIDADE, CAPS NA REGI\u00c3O DA PENHA E ERMILINO MATARAZZO. M\u00c9DICOS (AS) \u2022 M\u00e9dico da Fam\u00edlia ESF \u2022 Cl\u00ednica M\u00e9dica, Ginecologista, Pediatria e Psiquiatria, temos carga hor\u00e1ria semanal de 20 e 40 horas para Cl\u00ednica B\u00e1sica (Cl\u00ednica Geral, GO, Pediatra, Psiquiatra e M\u00e9dico Generalista). OFERECEMOS CONTRATA\u00c7\u00c3O CLT, SAL\u00c1RIO, BENEF\u00cdCIOS E ADICIONAL DE INSALUBRIDADE. Inscreva-se no nosso Trabalhe Conosco: (11)2289-0390 (11) 92057-9784 www.sas-seconci.org.br Ou encaminhe seu curr\u00edculo para: curr\u00edculo.medicos@sasseconci.org.br\u201d. (<em>Classificados<\/em>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tipo de texto e g\u00eanero textual, o texto acima \u00e9 corretamente classificado como:<\/p>","resposta":9546981,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo Expositivo e G\u00eanero Empregat\u00edcio.","id":9546979,"corpo":"<p>Tipo Expositivo e G\u00eanero Empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tipo Injuntivo e G\u00eanero An\u00fancio de Classificados.","id":9546980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo Injuntivo e G\u00eanero An\u00fancio de Classificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tipo Descritivo e G\u00eanero An\u00fancio.","id":9546981,"corpo":"<p>Tipo Descritivo e G\u00eanero An\u00fancio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tipo Prescritivo e G\u00eanero Argumentativo.","id":9546982,"corpo":"<p>Tipo Prescritivo e G\u00eanero Argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tipo Injuntivo e G\u00eanero Noticia.","id":9546983,"corpo":"<p>Tipo Injuntivo e G\u00eanero Noticia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00fancio","oab":false,"nome":"An\u00fancio","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419201,"slug":"lingua-portuguesa-anuncio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2410293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro prev\u00ea que a velocidade m\u00e1xima permitida para a via ser\u00e1 indicada por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o, obedecidas suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e as condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito. Contudo Marta est\u00e1 conduzindo sua motocicleta em uma rodovia de pista simples de uma via rural onde n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, qual a velocidade m\u00e1xima permitida da via para que Marta trafegue de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro?","provas":[{"id":89133,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2563835,"hashId":"8f943c9983bec360f08fc8f669fea429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro prev\u00ea que a velocidade m\u00e1xima permitida para a via ser\u00e1 indicada por meio de sinaliza\u00e7\u00e3o, obedecidas suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e as condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contudo Marta est\u00e1 conduzindo sua motocicleta em uma rodovia de pista simples de uma via rural onde n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, qual a velocidade m\u00e1xima permitida da via para que Marta trafegue de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro?<\/p>","resposta":10215887,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 km\/h","id":10215883,"corpo":"<p>40 km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 km\/h","id":10215884,"corpo":"<p>60 km\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80 km\/h","id":10215885,"corpo":"<p>80 km\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90 km\/h","id":10215886,"corpo":"<p>90 km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100 km\/h","id":10215887,"corpo":"<p>100 km\/h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2563835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Gestor da Informa\u00e7\u00e3o","id":16657,"slug":"gestor-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-desportos-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - T\u00e9cnico em Desportos - 2022"},{"id":84350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":84351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"},{"id":84339,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Enfermeiro - 2022"},{"id":84340,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2022"},{"id":84353,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":84344,"cargo":{"descricao":"Gestor da Informa\u00e7\u00e3o","id":16657,"slug":"gestor-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-gestor-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Gestor da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84348,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-clinico-geral-20h-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h - 2022"},{"id":84341,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":84336,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Assistente Social - 2022"},{"id":84354,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":84356,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":84332,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Advogado - 2022"},{"id":84337,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":84349,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-gestor-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-reumatologista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"},{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"},{"id":84355,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Pedagogo - 2022"},{"id":84342,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":84343,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:15:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2457622,"hashId":"5f470942539724758433cb8bc28e9688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9751906,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor demonstra reprova\u00e7\u00e3o diante do cen\u00e1rio tr\u00e1gico do sistema de tratamento de \u00e1gua e esgoto na capital do Acre, acrescentando aos dados argumentos dirigidos \u00e0 ades\u00e3o do leitor.","id":9751905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor demonstra reprova\u00e7\u00e3o diante do cen\u00e1rio tr\u00e1gico do sistema de tratamento de \u00e1gua e esgoto na capital do Acre, acrescentando aos dados argumentos dirigidos \u00e0 ades\u00e3o do leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma apresenta\u00e7\u00e3o de dados, reportando estudo do Instituto Trata Brasil, a partir das informa\u00e7\u00f5es do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS). ","id":9751906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma apresenta\u00e7\u00e3o de dados, reportando estudo do Instituto Trata Brasil, a partir das informa\u00e7\u00f5es do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um texto de opini\u00e3o, em que o autor concorda com as opini\u00f5es emitidas pelo Instituto Trata Brasil, expressando explicitamente sua ades\u00e3o \u00e0s den\u00fancias realizadas.","id":9751907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um texto de opini\u00e3o, em que o autor concorda com as opini\u00f5es emitidas pelo Instituto Trata Brasil, expressando explicitamente sua ades\u00e3o \u00e0s den\u00fancias realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O autor discorda dos dados apresentados pelo Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), apresentando um contraponto com os estudos do Instituto Trata Brasil.","id":9751908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor discorda dos dados apresentados pelo Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), apresentando um contraponto com os estudos do Instituto Trata Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar de concordar com o Instituto Trata Brasil, o autor apresenta mais dados de modo a criar uma contradi\u00e7\u00e3o no texto, expressa no pen\u00faltimo par\u00e1grafo. ","id":9751909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de concordar com o Instituto Trata Brasil, o autor apresenta mais dados de modo a criar uma contradi\u00e7\u00e3o no texto, expressa no pen\u00faltimo par\u00e1grafo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 e 02. Mais de 325 mil moradores n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 coleta de esgoto em Rio Branco. Al\u00e9m disso, 193,6 mil n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada. Ao mesmo tempo, apenas 36,39% do esgoto \u00e9 tratado na capital acreana \u2013 o que significa que mais da metade do esgoto produzido na cidade \u00e9 despejado na natureza sem tratamento.Estes s\u00e3o apenas alguns dos destaques do atual cen\u00e1rio do saneamento b\u00e1sico de Rio Branco, segundo um estudo do Instituto Trata Brasil divulgado nesta ter\u00e7a-feira (22), Dia Mundial da \u00c1gua.A capital acreana ficou entre as 10 cidades do pa\u00eds com pior saneamento b\u00e1sico, aparecendo em 97.\u00ba lugar no ranking. O estudo considera os dados mais recentes do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), referentes ao ano de 2020. O levantamento mostra que Rio Branco caiu cinco posi\u00e7\u00f5es no ranking em um ano, j\u00e1 que em 2019 ficou em 92.\u00ba lugar.(Por Iry\u00e1 Rodrigues, g1 AC \u2013 Rio Branco. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/03\/22\/com-mais-de-325-mil-pessoas-sem-coleta-de-esgoto-rio-branco-fica-entre-as-10-cidades-do-pais-com-pior-saneamento-basico.ghtml.)","id":538898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 e 02. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de 325 mil moradores n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 coleta de esgoto em Rio Branco. Al\u00e9m disso, 193,6 mil n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua tratada. Ao mesmo tempo, apenas 36,39% do esgoto \u00e9 tratado na capital acreana \u2013 o que significa que mais da metade do esgoto produzido na cidade \u00e9 despejado na natureza sem tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estes s\u00e3o apenas alguns dos destaques do atual cen\u00e1rio do saneamento b\u00e1sico de Rio Branco, segundo um estudo do Instituto Trata Brasil divulgado nesta ter\u00e7a-feira (22), Dia Mundial da \u00c1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A capital acreana ficou entre as 10 cidades do pa\u00eds com pior saneamento b\u00e1sico, aparecendo em 97.\u00ba lugar no ranking. O estudo considera os dados mais recentes do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), referentes ao ano de 2020. O levantamento mostra que Rio Branco caiu cinco posi\u00e7\u00f5es no ranking em um ano, j\u00e1 que em 2019 ficou em 92.\u00ba lugar.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Por Iry\u00e1 Rodrigues, g1 AC \u2013 Rio Branco. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/ac\/acre\/noticia\/2022\/03\/22\/com-mais-de-325-mil-pessoas-sem-coleta-de-esgoto-rio-branco-fica-entre-as-10-cidades-do-pais-com-pior-saneamento-basico.ghtml.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2457622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do enunciado Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o (linha 9), \u00e9 poss\u00edvel inferir que a aula foi","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460494,"hashId":"75d10de9aeb74c73f65b8fa17f7fc8ea","enunciado":"<p>Do enunciado <em>Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o<\/em> (linha 9), \u00e9 poss\u00edvel inferir que a aula foi<\/p>","resposta":9763318,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorrida.","id":9763317,"corpo":"<p>concorrida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esclarecedora.","id":9763318,"corpo":"<p>esclarecedora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dif\u00edcil.","id":9763319,"corpo":"<p>dif\u00edcil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cansativa.","id":9763320,"corpo":"<p>cansativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indefin\u00edvel.","id":9763321,"corpo":"<p>indefin\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201dFrodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201dTransformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201dPara Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201dA Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201dPara Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201dFrodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela PrandiDispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/Acessado em 6\/12\/2021Texto adaptado","id":539243,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Prandi<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em h<u>ttp:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao<\/u>\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 6\/12\/2021<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2460494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o de Frodon, a internet","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460498,"hashId":"2ed7523fd6eb2e1c125baa1d8990d2d6","enunciado":"<p>Na opini\u00e3o de Frodon, a internet<\/p>","resposta":9763341,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"popularizou a cr\u00edtica de cinema.","id":9763337,"corpo":"<p>popularizou a cr\u00edtica de cinema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"libertou a cr\u00edtica de cinema.","id":9763338,"corpo":"<p>libertou a cr\u00edtica de cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reconheceu a cr\u00edtica de cinema.","id":9763339,"corpo":"<p>reconheceu a cr\u00edtica de cinema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"viabilizou a cr\u00edtica de cinema.","id":9763340,"corpo":"<p>viabilizou a cr\u00edtica de cinema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"democratizou a cr\u00edtica de cinema.","id":9763341,"corpo":"<p>democratizou a cr\u00edtica de cinema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201dFrodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201dTransformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201dPara Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201dA Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201dPara Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201dFrodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela PrandiDispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/Acessado em 6\/12\/2021Texto adaptado","id":539243,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo <\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Daniela Prandi<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em h<u>ttp:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao<\/u>\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 6\/12\/2021<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2460498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u201ccaixinha\u201d de uma firma empresta a juros simples. Paulo emprestou R$ 2.000,00, tendo que devolver, ap\u00f3s o per\u00edodo de um ano, o montante de R$ 3.920,00. Maria tomou R$ 1.500,00 de empr\u00e9stimo na mesma \u201ccaixinha\u201d, com a mesma taxa de juros mensais, pelo per\u00edodo de um ano e meio, tendo que devolver ao final desse prazo o montante de ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460521,"hashId":"205c5449471893eaa8d5242401c438e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma \u201ccaixinha\u201d de uma firma empresta a juros simples. Paulo emprestou R$ 2.000,00, tendo que devolver, ap\u00f3s o per\u00edodo de um ano, o montante de R$ 3.920,00. Maria tomou R$ 1.500,00 de empr\u00e9stimo na mesma \u201ccaixinha\u201d, com a mesma taxa de juros mensais, pelo per\u00edodo de um ano e meio, tendo que devolver ao final desse prazo o montante de <\/p>","resposta":9763456,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.940,00.","id":9763452,"corpo":"<p>R$ 2.940,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.150,00","id":9763453,"corpo":"<p>R$ 3.150,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.340,00","id":9763454,"corpo":"<p>R$ 3.340,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.570,00","id":9763455,"corpo":"<p>R$ 3.570,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3.660,00.","id":9763456,"corpo":"<p>R$ 3.660,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/2460521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Controle Interno","id":25786,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chamado \"or\u00e7amento de desempenho\" \u00e9 caracterizado por","provas":[{"id":84654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Controle Interno","id":25786,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:17:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2460660,"hashId":"1fe513fa01e75047f941cee30abf357e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chamado \"or\u00e7amento de desempenho\" \u00e9 caracterizado por<\/p>","resposta":9764135,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os programas serem justificados a cada novo ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":9764131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os programas serem justificados a cada novo ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser elaborado a partir de ajustes marginais nas rubricas de receita e despesa.","id":9764132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser elaborado a partir de ajustes marginais nas rubricas de receita e despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"partir de um quantitativo financeiro fixo, obtido mediante aplica\u00e7\u00e3o de percentual linear.","id":9764133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partir de um quantitativo financeiro fixo, obtido mediante aplica\u00e7\u00e3o de percentual linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser mais rapidamente elaborado que nas demais t\u00e9cnicas.","id":9764134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser mais rapidamente elaborado que nas demais t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se orientar mais pelo resultado do gasto do que pela natureza do que \u00e9 autorizado.","id":9764135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se orientar mais pelo resultado do gasto do que pela natureza do que \u00e9 autorizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 45","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411846,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-desempenho-ou-funcional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2460660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escoliose em indiv\u00edduos adultos pode progredir (casos de escoliose idiop\u00e1tica pr\u00e9via) ou surgir (caracter\u00edsticas degenerativas da coluna). Tais altera\u00e7\u00f5es estruturais acabam gerando cargas assim\u00e9tricas. Nesses pacientes, \u00e9 CORRETO afirmar: I - Em casos graves, podem ocorrer radiculopatias, mielopatias e altera\u00e7\u00f5es degenerativas discais e facet\u00e1rias. II - Procedimentos cir\u00fargicos, visando corrigir as deformidades, s\u00e3o contraindicados. III - O uso de \u00f3rteses e exerc\u00edcios posturais s\u00e3o recursos \u00fateis em tais indiv\u00edduos.","provas":[{"id":86288,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2509839,"hashId":"e12794380deb427b1a1273beeccf3c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escoliose em indiv\u00edduos adultos pode progredir (casos de escoliose idiop\u00e1tica pr\u00e9via) ou surgir (caracter\u00edsticas degenerativas da coluna). Tais altera\u00e7\u00f5es estruturais acabam gerando cargas assim\u00e9tricas. Nesses pacientes, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Em casos graves, podem ocorrer radiculopatias, mielopatias e altera\u00e7\u00f5es degenerativas discais e facet\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Procedimentos cir\u00fargicos, visando corrigir as deformidades, s\u00e3o contraindicados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O uso de \u00f3rteses e exerc\u00edcios posturais s\u00e3o recursos \u00fateis em tais indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":9981605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9981604,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9981605,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":9981606,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9981607,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/2509839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta, est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00e3o os atos de improbidade praticados contra o patrim\u00f4nio de entidade privada para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra no seu patrim\u00f4nio ou na sua receita atual, sendo o ressarcimento de preju\u00edzos limitado, nesse caso, a duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":84971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2472210,"hashId":"3d001e5d1a888015b10efc80baf11061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta, est\u00e3o sujeitos \u00e0 san\u00e7\u00e3o os atos de improbidade praticados contra o patrim\u00f4nio de entidade privada para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra no seu patrim\u00f4nio ou na sua receita atual, sendo o ressarcimento de preju\u00edzos limitado, nesse caso, a duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","resposta":9815457,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":540578,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2472210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa, s\u00e3o considerados como agentes p\u00fablicos o agente pol\u00edtico, o servidor p\u00fablico e todo aquele que exerce cargo p\u00fablico, desde que sua remunera\u00e7\u00e3o seja custeada pelo er\u00e1rio.","provas":[{"id":84971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Rond\u00f4nia","sigla":"CREMERO","id":5729,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cremero-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremero-ro-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2472211,"hashId":"834c72b677fcdf63bfe26964306d3892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa, s\u00e3o considerados como agentes p\u00fablicos o agente pol\u00edtico, o servidor p\u00fablico e todo aquele que exerce cargo p\u00fablico, desde que sua remunera\u00e7\u00e3o seja custeada pelo er\u00e1rio.<\/p>","resposta":9815459,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9815458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9815459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 50.","id":540578,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2472211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura abaixo, que ilustra as principais for\u00e7as atuantes em um muro de conten\u00e7\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o de estabilidade desse muro contra tombamento em rela\u00e7\u00e3o ao ponto \u201cO\u201d \u00e9 representada pela express\u00e3o:","provas":[{"id":82968,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":6390,"slug":"analista-de-obras-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-analista-de-obras-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista de Obras - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2430400,"hashId":"3dd50a861019a21fac4f3e3e61d91a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura abaixo, que ilustra as principais for\u00e7as atuantes em um muro de conten\u00e7\u00e3o, a condi\u00e7\u00e3o de estabilidade desse muro contra tombamento em rela\u00e7\u00e3o ao ponto \u201cO\u201d \u00e9 representada pela express\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82968\/questao\/2430400-20220613222352000000-0.png\"><\/p>","resposta":9636222,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FP \u00d7 CD &gt; FE \u00d7 AB ","id":9636221,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> F<\/em><sub><em>E <\/em><\/sub><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/em><sub><em> <\/em><\/sub><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FP \u00d7 AB &gt; FE \u00d7 CD ","id":9636222,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>P <\/em><\/sub><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> F<\/em><sub><em>E<\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FE \u00d7 CD &gt; FP \u00d7 AB ","id":9636223,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>E<\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> F<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FE \u00d7 AB &gt; FP \u00d7 CD ","id":9636224,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>E <\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\">\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> F<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub><em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\times\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00d7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Escava\u00e7\u00f5es e Conten\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416440,"slug":"engenharia-civil-escavacoes-e-contencoes"}],"slug":"engenharia-civil\/2430400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se da menor unidade significativa lingu\u00edstica, ou seja, uma fun\u00e7\u00e3o que une um significante e um significado:","provas":[{"id":87257,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2533813,"hashId":"65122f8df1270c17869fb861c7501f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da menor unidade significativa lingu\u00edstica, ou seja, uma fun\u00e7\u00e3o que une um significante e um significado:<\/p>","resposta":10086340,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonema.","id":10086339,"corpo":"<p>fonema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"morfema. ","id":10086340,"corpo":"<p>morfema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vogal. ","id":10086341,"corpo":"<p>vogal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"palavra. ","id":10086342,"corpo":"<p>palavra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"signo.","id":10086343,"corpo":"<p>signo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009 estabelece as diretrizes operacionais para o Atendimento Educacional Especializado, na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o Especial. E seu Artigo 4 constitui o p\u00fablico-alvo do Atendimento Educacional Especializado, que s\u00e3o:","provas":[{"id":87257,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2533821,"hashId":"6ee69c0d09de306e6d08d9ba92e0bb23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009 estabelece as diretrizes operacionais para o Atendimento Educacional Especializado, na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o Especial. E seu Artigo 4 constitui o p\u00fablico-alvo do Atendimento Educacional Especializado, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":10086383,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial.","id":10086379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial e alunos com transtornos globais do desenvolvimento.","id":10086380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial e alunos com transtornos globais do desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger, S\u00edndrome de Rett, Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES) e Transtornos Invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. ","id":10086381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger, S\u00edndrome de Rett, Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES) e Transtornos Invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger e Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES).","id":10086382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger e Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial, alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger, Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES) e Transtornos Invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o; alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: Intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade.","id":10086383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial, alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com Autismo cl\u00e1ssico, S\u00edndrome de Asperger, Transtorno Desintegrativo da Inf\u00e2ncia (PSICOSES) e Transtornos Invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o; alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: Intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os estudos de aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais, h\u00e1 uma incid\u00eancia significativa de crian\u00e7as surdas que tem pais ouvintes e que n\u00e3o adquirem a L\u00edngua de Sinais no per\u00edodo comum de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. Lennenberg (1967) prop\u00f4s a exist\u00eancia de um per\u00edodo cr\u00edtico para a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. De acordo com o autor, defina o que \u00e9 este per\u00edodo cr\u00edtico:","provas":[{"id":87257,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2533852,"hashId":"5d62c3e5ab06311b0ec934d460b280fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os estudos de aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais, h\u00e1 uma incid\u00eancia significativa de crian\u00e7as surdas que tem pais ouvintes e que n\u00e3o adquirem a L\u00edngua de Sinais no per\u00edodo comum de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. Lennenberg (1967) prop\u00f4s a exist\u00eancia de um per\u00edodo cr\u00edtico para a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. De acordo com o autor, defina o que \u00e9 este per\u00edodo cr\u00edtico:<\/p>","resposta":10086505,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refere-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tardia da aquisi\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais. ","id":10086504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o tardia da aquisi\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o per\u00edodo mais sens\u00edvel, o pico do processo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.","id":10086505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o per\u00edodo mais sens\u00edvel, o pico do processo de aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem neste per\u00edodo.","id":10086506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem neste per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais ap\u00f3s os 12 anos.","id":10086507,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais ap\u00f3s os 12 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o per\u00edodo mais dif\u00edcil para a realiza\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.","id":10086508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o per\u00edodo mais dif\u00edcil para a realiza\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O representa fundamenta\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica sobre o complexo estrutural envolvendo a sociedade a\u00e7ucareira no Brasil.","provas":[{"id":82625,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:09:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2448093,"hashId":"d11c2ca502b44803f07f824929216c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O representa fundamenta\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica sobre o complexo estrutural envolvendo a sociedade a\u00e7ucareira no Brasil.<\/p>","resposta":9709454,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os senhores de engenho possu\u00edam status an\u00e1logo aos das nobrezas de Portugal.","id":9709451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os senhores de engenho possu\u00edam status an\u00e1logo aos das nobrezas de Portugal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os filhos dos senhores de engenho detinham importantes cargos p\u00fablicos.","id":9709452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filhos dos senhores de engenho detinham importantes cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabia ao homem, ao senhor de engenho dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, recebendo em troca lealdade e defer\u00eancia.","id":9709453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabia ao homem, ao senhor de engenho dar prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, recebendo em troca lealdade e defer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sociedade a\u00e7ucareira n\u00e3o era desprez\u00e1vel, pois submetia o poder, a m\u00e3o de obra e a autoridade ao grupo familiar, decentralizando e flexibilizando as rela\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e pol\u00edticas.","id":9709454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade a\u00e7ucareira n\u00e3o era desprez\u00e1vel, pois submetia o poder, a m\u00e3o de obra e a autoridade ao grupo familiar, decentralizando e flexibilizando as rela\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sociedade a\u00e7ucareira era patriarcal, centralizado na figura do senhor de engenho. Portanto, cuidar da educa\u00e7\u00e3o, costurar e supervisionar os escravos dom\u00e9sticos eram uma das fun\u00e7\u00f5es da mulher.","id":9709455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade a\u00e7ucareira era patriarcal, centralizado na figura do senhor de engenho. Portanto, cuidar da educa\u00e7\u00e3o, costurar e supervisionar os escravos dom\u00e9sticos eram uma das fun\u00e7\u00f5es da mulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2448093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir foi elaborada no ambiente Google, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. N\u00e3o foi digitado nenhum caractere em branco.-ABC112123A23B4\"teste\"4465-O valor exibido na c\u00e9lula C5, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula CONT.VALORES(A1:C4) \u00e9:","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2625537,"hashId":"9e91dfe46e000e2357723bddfc26caf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha a seguir foi elaborada no ambiente Google, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. N\u00e3o foi digitado nenhum caractere em branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 578px;\"><colgroup><col width=\"120\"><col width=\"211\"><col width=\"127\"><col width=\"120\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">C<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">1<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\"teste\"<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">6<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 1);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor exibido na c\u00e9lula C5, ap\u00f3s esta ser preenchida com a f\u00f3rmula CONT.VALORES(A1:C4) \u00e9:<\/p>","resposta":10477821,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":10477818,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9","id":10477819,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10","id":10477820,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11","id":10477821,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12","id":10477822,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Planilhas (Sheets)","oab":false,"nome":"Google Planilhas (Sheets)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420601,"slug":"informatica-google-planilhas-sheets"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","oab":false,"nome":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420599,"slug":"informatica-google-workspace-antigo-google-g-suite"}],"slug":"informatica\/2625537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, lendo um texto em uma p\u00e1gina do site da Vunesp, aberta por meio do Google Chrome, vers\u00e3o 104, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, decide salvar o conte\u00fado da p\u00e1gina para registro. Assim, o usu\u00e1rio clica com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse no texto puro da p\u00e1gina e, no menu de contexto que se abre, deve escolher a op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":93221,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-escrivao-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2625544,"hashId":"b1e5de6d6bf3a51c6370f431e63e28db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, lendo um texto em uma p\u00e1gina do site da Vunesp, aberta por meio do Google Chrome, vers\u00e3o 104, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, decide salvar o conte\u00fado da p\u00e1gina para registro. Assim, o usu\u00e1rio clica com o bot\u00e3o secund\u00e1rio do mouse no texto puro da p\u00e1gina e, no menu de contexto que se abre, deve escolher a op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10477857,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer download...","id":10477853,"corpo":"<p>Fazer download...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salvar offline...","id":10477854,"corpo":"<p>Salvar offline...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Navegar offline...","id":10477855,"corpo":"<p>Navegar offline...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transferir conte\u00fado...","id":10477856,"corpo":"<p>Transferir conte\u00fado...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvar como...","id":10477857,"corpo":"<p>Salvar como...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2625544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tr\u00eas dias de trabalho um pedreiro consegue assentar 75 m\u00b2 de piso, nessa propor\u00e7\u00e3o, se ele contratar um ajudante para fazer o mesmo trabalho em 250 m\u00b2 de piso, em quantos dias o servi\u00e7o ser\u00e1 feito?","provas":[{"id":82801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jabor\u00e1","sigla":"","id":5866,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jabora-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jabora-sc-2022-amauc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Jabor\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:42:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2457104,"hashId":"59aa30e30692b8d7b853284b5cfdd8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tr\u00eas dias de trabalho um pedreiro consegue assentar 75 m\u00b2 de piso, nessa propor\u00e7\u00e3o, se ele contratar um ajudante para fazer o mesmo trabalho em 250 m\u00b2 de piso, em quantos dias o servi\u00e7o ser\u00e1 feito?<\/p>","resposta":9749501,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 4 dias.","id":9749497,"corpo":"<p>O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 4 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 10 dias.","id":9749498,"corpo":"<p>O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 7 dias.","id":9749499,"corpo":"<p>O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 15 dias.","id":9749500,"corpo":"<p>O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 5 dias.","id":9749501,"corpo":"<p>O servi\u00e7o ser\u00e1 feito em 5 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2457104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata: ","provas":[{"id":70756,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:42:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2158451,"hashId":"2fd8df01dde18f67b891a6c45c43c478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata: <\/p>","resposta":8456468,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":8456465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Leishmaniose Visceral.","id":8456466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leishmaniose Visceral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.","id":8456467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1ria na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hantavirose.","id":8456468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hantavirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2158451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Pol\u00edtica de senhas: define o conjunto de regras do uso de senhas em uma rede, bem como recursos computacionais que fazem parte na mesma. Entre as informa\u00e7\u00f5es contidas na pol\u00edtica est\u00e3o a periodicidade da troca de senha, o tamanho m\u00ednimo e m\u00e1ximo e a composi\u00e7\u00e3o. II. Pol\u00edtica de backup: define regras espec\u00edficas da realiza\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias de seguran\u00e7a, como os tipos de m\u00eddia a serem utilizado no backup, a frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o (di\u00e1ria, semanal, mensal) e o per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias. III. Pol\u00edtica de privacidade online: s\u00e3o regras sociais que n\u00e3o contemplam como as informa\u00e7\u00f5es pessoais ser\u00e3o tratadas, sejam elas de usu\u00e1rios, clientes, funcion\u00e1rios e fornecedores. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":82958,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2022-fgv-agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ BA - Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2426526,"hashId":"7ffc3b554cebeff5e5383f9511f2b94c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pol\u00edtica de senhas: define o conjunto de regras do uso de senhas em uma rede, bem como recursos computacionais que fazem parte na mesma. Entre as informa\u00e7\u00f5es contidas na pol\u00edtica est\u00e3o a periodicidade da troca de senha, o tamanho m\u00ednimo e m\u00e1ximo e a composi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pol\u00edtica de <em>backup<\/em>: define regras espec\u00edficas da realiza\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias de seguran\u00e7a, como os tipos de <em>m\u00eddia <\/em>a serem utilizado no <em>backup<\/em>, a frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o (di\u00e1ria, semanal, mensal) e o per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pol\u00edtica de privacidade online: s\u00e3o regras sociais que n\u00e3o contemplam como as informa\u00e7\u00f5es pessoais ser\u00e3o tratadas, sejam elas de usu\u00e1rios, clientes, funcion\u00e1rios e fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9618811,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":9618810,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, somente. ","id":9618811,"corpo":"<p>I e II, somente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":9618812,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":9618813,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9618814,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2426526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os notebooks possuem diversos tipos de mem\u00f3ria que possuem diferentes finalidades, capacidades de armazenamento e velocidades de funcionamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hierarquia da mem\u00f3ria, em termos de crescimento de velocidades de acesso.","provas":[{"id":82958,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":25121,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2022-fgv-agente-de-tributos-estaduais-area-administracao-e-financas","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ BA - Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2426535,"hashId":"2019fa6f01b20116423e59b4c9839778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>notebooks<\/em> possuem diversos tipos de mem\u00f3ria que possuem diferentes finalidades, capacidades de armazenamento e velocidades de funcionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a hierarquia da mem\u00f3ria, em termos de crescimento de velocidades de acesso.<\/p>","resposta":9618855,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria cache e registradores.","id":9618855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria cache e registradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria cache e registradores.","id":9618856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria cache e registradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria e registradores.","id":9618857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria principal \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria e registradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria principal e registradores.","id":9618858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria secund\u00e1ria \u2013 mem\u00f3ria principal e registradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Registradores \u2013 mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":9618859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registradores \u2013 mem\u00f3ria cache \u2013 mem\u00f3ria principal e mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2426535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25122,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo CMMI possui 5 n\u00edveis de maturidade.-O n\u00edvel em que os processos s\u00e3o bem definidos, documentados, compreendidos e integrados em processos-padr\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado","provas":[{"id":82949,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25122,"slug":"agente-de-tributos-estaduais-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2022-fgv-agente-de-tributos-estaduais-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ BA - Agente de Tributos Estaduais - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2426641,"hashId":"86ac1149ae3d2697b31249ce3f1f666a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo CMMI possui 5 n\u00edveis de maturidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel em que os processos s\u00e3o bem definidos, documentados, compreendidos e integrados em processos-padr\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9619342,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicial.","id":9619341,"corpo":"<p>inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"definido.","id":9619342,"corpo":"<p>definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gerenciado.","id":9619343,"corpo":"<p>gerenciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em otimiza\u00e7\u00e3o.","id":9619344,"corpo":"<p>em otimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quantitativamente gerenciado.","id":9619345,"corpo":"<p>quantitativamente gerenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2426641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Sa\u00fade","id":24977,"slug":"tecnico-em-gestao-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jorge comprou uma geladeira. O valor pago por Jorge, com o desconto de 14%, foi de R$ 1.376,00. Assim, \u00e9 poss\u00edvel dizer que a geladeira, sem o desconto, custava:","provas":[{"id":71478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Sa\u00fade","id":24977,"slug":"tecnico-em-gestao-de-saude"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-tecnico-em-gestao-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2179852,"hashId":"2146aafca05bfab77301f623147dcaf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge comprou uma geladeira. O valor pago por Jorge, com o desconto de 14%, foi de R$ 1.376,00. Assim, \u00e9 poss\u00edvel dizer que a geladeira, sem o desconto, custava:<\/p>","resposta":8552244,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.780,00.","id":8552242,"corpo":"<p>R$ 1.780,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.668,64.","id":8552243,"corpo":"<p>R$ 1.668,64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1.600,00.","id":8552244,"corpo":"<p>R$ 1.600,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.568,64.","id":8552245,"corpo":"<p>R$ 1.568,64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00.","id":8552246,"corpo":"<p>R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/2179852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida pela ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque no per\u00edodo: \u201cRepleta de casas coloniais e monumentos hist\u00f3ricos, ali parece que a cidade parou no tempo e manteve o charme que \u00e9 t\u00e3o apreciado na arquitetura tradicional latino-americana, com tra\u00e7os da coloniza\u00e7\u00e3o espanhola\u201d.","provas":[{"id":87090,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":87083,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":87086,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":87084,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Enfermeiro - 2022"},{"id":87085,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":87087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:44:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2529625,"hashId":"209144509fc2825b50076304170c0189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica exercida pela ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque no per\u00edodo: \u201cRepleta de casas coloniais e monumentos hist\u00f3ricos, ali parece <u>que a cidade parou no tempo<\/u> e manteve o charme que \u00e9 t\u00e3o apreciado na arquitetura tradicional latino-americana, com tra\u00e7os da coloniza\u00e7\u00e3o espanhola\u201d.<\/p>","resposta":10067204,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":10067201,"corpo":"<p>Objeto Direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":10067202,"corpo":"<p>Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":10067203,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":10067204,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Objeto Indireto.","id":10067205,"corpo":"<p>Objeto Indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Porta de entrada da Col\u00f4mbia, Bogot\u00e1 surpreende com sua cultura, culin\u00e1ria e hist\u00f3ria\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 ouviu falar que a Col\u00f4mbia tem praias paradis\u00edacas, um dos caf\u00e9s mais prestigiados do mundo e um sucesso de revitaliza\u00e7\u00e3o que transformou as favelas de Medell\u00edn em um polo cultural e tur\u00edstico; entretanto, muitos turistas cometem um erro grave ao visitar a Col\u00f4mbia: passar batido pela capital Bogot\u00e1.\tA cidade concentra alguns dos museus mais importantes do mundo, tem diversidade cultural, alta gastronomia e une modernidade e tradi\u00e7\u00e3o nesta que \u00e9 uma das capitais mais descoladas da Am\u00e9rica Latina.\tA maior cidade da Col\u00f4mbia tem mais de 6 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 a terceira capital mais alta do mundo \u2013 fica a 2.640 metros do n\u00edvel do mar \u2013 e com isso preserva um clima friozinho, e por vezes, chuvoso.\tO per\u00edodo mais seco vai de dezembro a fevereiro e de junho a setembro. Por\u00e9m, a CNN visitou a cidade em maio e o sol contemplou os passeios todos os dias. Bogot\u00e1 surpreende pela limpeza, seguran\u00e7a e a modernidade. As ruas s\u00e3o bem policiadas, o povo \u00e9 hospitaleiro e a infraestrutura para o turismo \u00e9 convidativa.\tA Candel\u00e1ria \u00e9 sem d\u00favidas o cora\u00e7\u00e3o da cidade, o bairro re\u00fane as principais atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas e preserva a tradi\u00e7\u00e3o colombiana. Repleta de casas coloniais e monumentos hist\u00f3ricos, ali parece que a cidade parou no tempo e manteve o charme que \u00e9 t\u00e3o apreciado na arquitetura tradicional latino-americana, com tra\u00e7os da coloniza\u00e7\u00e3o espanhola.\tOs principais pr\u00e9dios p\u00fablicos tamb\u00e9m ficam aqui; na Pra\u00e7a Bol\u00edvar est\u00e1 o Congresso Nacional, o Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a e a Catedral Primada, a primeira da cidade, datada de 1539. No centro da pra\u00e7a, que \u00e9 palco para as principais manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da cidade, h\u00e1 uma est\u00e1tua em bronze de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, l\u00edder de movimentos da independ\u00eancia em cincos pa\u00edses: Col\u00f4mbia, Venezuela, Equador, Peru e Bol\u00edvia.\tTamb\u00e9m na Candel\u00e1ria, \u00e9 poss\u00edvel visitar a \u201cQuinta de Bol\u00edvar\u201d, uma casa hist\u00f3rica que pertenceu ao libertador por 10 anos, desde 1821. Uma visita cheia de hist\u00f3ria que vale a pena, principalmente aos curiosos pela hist\u00f3ria de coloniza\u00e7\u00e3o, guerras e conquistas na Am\u00e9rica Latina.\tOutro ponto que deve ser visitado \u00e9 o \u201cChorro de Quevedo\u201d, que os historiadores dizem ter sido constru\u00edda em 1538 e seria a primeira pra\u00e7a da cidade. O local re\u00fane diversos universit\u00e1rios e artistas de rua, \u00e9 sem d\u00favida um dos pontos mais descolados para se visitar. Nos casar\u00f5es coloniais em seu entorno, \u00e9 poss\u00edvel experimentar a chicha, bebida fermentada \u00e0 base de milho e outros cereais, produzida pelos povos ind\u00edgenas da Cordilheira dos Andes desde a \u00e9poca do Imp\u00e9rio Inca.\tO Museu de Ouro \u00e9 considerado um dos maiores e mais importantes museus do ouro do mundo, o acervo inclui 54.000 objetos e o local \u00e9 considerado Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Arqueol\u00f3gico Colombiano. Segundo informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo museu, entre os objetos arqueol\u00f3gicos preservados \u00e9 poss\u00edvel encontrar trabalhos em ouro e prata, cer\u00e2micas, l\u00edticos, conchas, madeiras, tecidos e outros materiais trabalhados pelos ind\u00edgenas pr\u00e9-hisp\u00e2nicos ou dos tempos da Conquista e Col\u00f4nia Espanhola. As pe\u00e7as s\u00e3o uma amostra representativa da vida e obra das culturas que trabalharam nos metais no territ\u00f3rio colombiano, por 2.500 anos.\tFonte: https:\/\/viagemegastronomia.cnnbrasil.com.br\/noticias\/porta-de-entrada-da-colombia-bogota-surpreende-com-sua-cultura-culinaria-e-historia\/","id":546807,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Porta de entrada da Col\u00f4mbia, Bogot\u00e1 surpreende com sua cultura, culin\u00e1ria e hist\u00f3ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tVoc\u00ea provavelmente j\u00e1 ouviu falar que a Col\u00f4mbia tem praias paradis\u00edacas, um dos caf\u00e9s mais prestigiados do mundo e um sucesso de revitaliza\u00e7\u00e3o que transformou as favelas de Medell\u00edn em um polo cultural e tur\u00edstico; entretanto, muitos turistas cometem um erro grave ao visitar a Col\u00f4mbia: passar batido pela capital Bogot\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA cidade concentra alguns dos museus mais importantes do mundo, tem diversidade cultural, alta gastronomia e une modernidade e tradi\u00e7\u00e3o nesta que \u00e9 uma das capitais mais descoladas da Am\u00e9rica Latina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA maior cidade da Col\u00f4mbia tem mais de 6 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 a terceira capital mais alta do mundo \u2013 fica a 2.640 metros do n\u00edvel do mar \u2013 e com isso preserva um clima friozinho, e por vezes, chuvoso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO per\u00edodo mais seco vai de dezembro a fevereiro e de junho a setembro. Por\u00e9m, a CNN visitou a cidade em maio e o sol contemplou os passeios todos os dias. Bogot\u00e1 surpreende pela limpeza, seguran\u00e7a e a modernidade. As ruas s\u00e3o bem policiadas, o povo \u00e9 hospitaleiro e a infraestrutura para o turismo \u00e9 convidativa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Candel\u00e1ria \u00e9 sem d\u00favidas o cora\u00e7\u00e3o da cidade, o bairro re\u00fane as principais atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas e preserva a tradi\u00e7\u00e3o colombiana. Repleta de casas coloniais e monumentos hist\u00f3ricos, ali parece que a cidade parou no tempo e manteve o charme que \u00e9 t\u00e3o apreciado na arquitetura tradicional latino-americana, com tra\u00e7os da coloniza\u00e7\u00e3o espanhola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs principais pr\u00e9dios p\u00fablicos tamb\u00e9m ficam aqui; na Pra\u00e7a Bol\u00edvar est\u00e1 o Congresso Nacional, o Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a e a Catedral Primada, a primeira da cidade, datada de 1539. No centro da pra\u00e7a, que \u00e9 palco para as principais manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da cidade, h\u00e1 uma est\u00e1tua em bronze de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, l\u00edder de movimentos da independ\u00eancia em cincos pa\u00edses: Col\u00f4mbia, Venezuela, Equador, Peru e Bol\u00edvia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTamb\u00e9m na Candel\u00e1ria, \u00e9 poss\u00edvel visitar a \u201cQuinta de Bol\u00edvar\u201d, uma casa hist\u00f3rica que pertenceu ao libertador por 10 anos, desde 1821. Uma visita cheia de hist\u00f3ria que vale a pena, principalmente aos curiosos pela hist\u00f3ria de coloniza\u00e7\u00e3o, guerras e conquistas na Am\u00e9rica Latina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOutro ponto que deve ser visitado \u00e9 o \u201cChorro de Quevedo\u201d, que os historiadores dizem ter sido constru\u00edda em 1538 e seria a primeira pra\u00e7a da cidade. O local re\u00fane diversos universit\u00e1rios e artistas de rua, \u00e9 sem d\u00favida um dos pontos mais descolados para se visitar. Nos casar\u00f5es coloniais em seu entorno, \u00e9 poss\u00edvel experimentar a chicha, bebida fermentada \u00e0 base de milho e outros cereais, produzida pelos povos ind\u00edgenas da Cordilheira dos Andes desde a \u00e9poca do Imp\u00e9rio Inca.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Museu de Ouro \u00e9 considerado um dos maiores e mais importantes museus do ouro do mundo, o acervo inclui 54.000 objetos e o local \u00e9 considerado Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Arqueol\u00f3gico Colombiano. Segundo informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo museu, entre os objetos arqueol\u00f3gicos preservados \u00e9 poss\u00edvel encontrar trabalhos em ouro e prata, cer\u00e2micas, l\u00edticos, conchas, madeiras, tecidos e outros materiais trabalhados pelos ind\u00edgenas pr\u00e9-hisp\u00e2nicos ou dos tempos da Conquista e Col\u00f4nia Espanhola. As pe\u00e7as s\u00e3o uma amostra representativa da vida e obra das culturas que trabalharam nos metais no territ\u00f3rio colombiano, por 2.500 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte<\/strong>: <u>https:\/\/viagemegastronomia.cnnbrasil.com.br\/noticias\/porta-de-entrada-da-colombia-bogota-surpreende-com-sua-cultura-culinaria-e-historia\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193,"slug":"analista-de-controle"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":5412,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...esses tokens n\u00e3o podem ser duplicados ou falsificados, portanto, nossa compra pode ser garantida no que diz respeito ao original\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um per\u00edodo formado por ora\u00e7\u00f5es que s\u00e3o interligadas por conectivo que desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o do \u201cportanto\u201d.","provas":[{"id":81012,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193,"slug":"analista-de-controle"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":5412,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe-2022-idib-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes - Analista de Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:50:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2427557,"hashId":"ac44c6bbe2c43029a84b00b64a55525e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c...esses tokens n\u00e3o podem ser duplicados ou falsificados, portanto, nossa compra pode ser garantida no que diz respeito ao original\u201d.<\/em> Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um per\u00edodo formado por ora\u00e7\u00f5es que s\u00e3o interligadas por conectivo que desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o do \u201cportanto\u201d.<\/p>","resposta":9623316,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na guerra nenhum pa\u00eds vence, pois todos perdem parte da sua humanidade interior.","id":9623315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guerra nenhum pa\u00eds vence, pois todos perdem parte da sua humanidade interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cada momento da vida \u00e9 importante, sendo assim, n\u00e3o podemos desperdi\u00e7ar nenhum minuto sequer.","id":9623316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada momento da vida \u00e9 importante, sendo assim, n\u00e3o podemos desperdi\u00e7ar nenhum minuto sequer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esse quadro possui um significado \u00fanico, ou seja, tem algo especial que o torna diferente dos demais.","id":9623317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse quadro possui um significado \u00fanico, ou seja, tem algo especial que o torna diferente dos demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A solidariedade precisa fazer parte do nosso cotidiano, a fim de que o respeito humano sempre prevale\u00e7a.","id":9623318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solidariedade precisa fazer parte do nosso cotidiano, a fim de que o respeito humano sempre prevale\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I NFTs em luxo e arte digital: at\u00e9 onde podem ir? O mercado de arte vive um dos seus momentos mais at\u00edpicos, mas tamb\u00e9m um dos mais esperados e evidentes, onde todo o seu potencial especulativo atendeu plenamente \u00e0s possibilidades do ecossistema digital. Estamos diante de um ponto de virada ou \u00e9 apenas mais um grito desesperado do capitalismo? Um dos principais pilares sobre os quais uma obra de arte ainda repousa e \u00e9 cobi\u00e7ada \u00e9, al\u00e9m de seu valor e import\u00e2ncia dentro de seu contexto e discurso, o significado \u00fanico que ela possui, ou seja, tudo o que pode fazer uma pe\u00e7a diferente das demais. No entanto, ao longo dos anos, esse elemento foi sendo ampliado, reconfigurado e tamb\u00e9m desfigurado para especular nos mercados sobre o poss\u00edvel valor, ou aus\u00eancia de, em uma pe\u00e7a, instala\u00e7\u00e3o, arte-objeto e, recentemente, arte digital. No ritmo voraz do mercado e das \u00faltimas tend\u00eancias digitais, e mesmo que boa parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhe\u00e7a bem termos como tokens n\u00e3o fung\u00edveis ou cadeias de blockchain, a tend\u00eancia NFT se acelerou de forma impens\u00e1vel durante os \u00faltimos dois anos, atingindo a arte e os seus mercados. Entre os problemas e especula\u00e7\u00f5es cada vez mais frequentes sobre pagamentos justos, royalties e detalhes contratuais, o blockchain \u00e9 projetado como uma ferramenta poderosa e potencial para desenvolver e eliminar intermedi\u00e1rios complicados em diferentes ind\u00fastrias, incluindo luxo, come\u00e7ando pela resolu\u00e7\u00e3o de conflitos associados a pagamentos e at\u00e9 mesmo para alcan\u00e7ar um maior envolvimento por parte de criadores, produtores e artistas com seus p\u00fablicos ou consumidores finais. E, embora nem todas as vozes envolvidas sejam a favor dos NFTs, esse instrumento digital demonstrou um poder al\u00e9m de mais uma moda caprichosa dos grandes emp\u00f3rios do mercado. Os chamados non-fungible-tokens ou NFTs nada mais s\u00e3o do que tokens criados em um Blockchain espec\u00edfico que possuem conte\u00fado \u00fanico e irrepet\u00edvel (vamos imaginar uma fotografia digital que n\u00e3o pode ser compartilhada, replicada, capturada em tela ou algo do tipo). Essa possibilidade pode ser uma obra de arte, um item ou pe\u00e7a colecion\u00e1vel, poderes em um jogo, a escritura de uma casa real ou praticamente qualquer outra coisa que possamos imaginar. Estando hospedados em Blockchains, como as criptomoedas Binance Smart Chain, Bitcoin ou Ethereum, esses tokens n\u00e3o podem ser duplicados ou falsificados, portanto, nossa compra pode ser garantida no que diz respeito ao original. E enquanto o experimento era promissor, curioso e fascinante h\u00e1 dois anos, em julho de 2021 alarmou os analistas financeiros, quando durante um leil\u00e3o na famosa casa de leil\u00f5es Christie's, remotamente, sem a j\u00e1 ic\u00f4nica cena de uma sala lotada e o golpe final do martelo, um lote de colagens de imagens digitais intitulado Every Day: The First 5,000 Days, arrecadou US$ 69 milh\u00f5es, pago em equivalente Etherum. Foi o mesmo autor da pe\u00e7a, Beeple, que descreveu os NFTs como uma potencial bolha especulativa, pois, assim que trocou seus Ethers por d\u00f3lares, se surpreendeu com a volatilidade: \u201cN\u00e3o sou nem remotamente um purista de criptomoedas\u201d, assegurou o artista digital. (...) Recentemente, a casa de moda italiana Dolce &amp; Gabbana lan\u00e7ou uma venda NFT muito lucrativa, Collezione Genesi, que arrecadou mais de seis milh\u00f5es de d\u00f3lares em um modelo h\u00edbrido f\u00edsico\/NFT, composto por nove pe\u00e7as, unindo o aspecto f\u00edsico da moda e os aspectos metaf\u00edsicos da NFTs. O que as partes interessadas \u201crealmente\u201d compram? O item f\u00edsico e o NFT juntos. (...) Uma das vozes cr\u00edticas no \u00e2mbito e poss\u00edveis cen\u00e1rios em torno da arte e dos NFTs tem sido o m\u00fasico, produtor e criador de m\u00fasica ambiente brit\u00e2nico, Brian Eno , que vislumbra \u201cum mundo inundado de especuladores e dinheiro f\u00e1cil, porque os governos mundiais, relutantes em fazer verdadeiras mudan\u00e7as estruturais que colocam em risco o status quo, decidiram que a solu\u00e7\u00e3o para qualquer problema \u00e9 imprimir mais dinheiro. Essa \u00e9 provavelmente a raz\u00e3o pela qual o mercado de a\u00e7\u00f5es dispara quando ocorre uma emerg\u00eancia como a covid, porque os especuladores sabem que uma nova emerg\u00eancia significa mais dinheiro e que muito disso acabar\u00e1 em suas m\u00e3os. Do primeiro tweet da hist\u00f3ria, ao meme do gato voador, passando pelas capas ic\u00f4nicas da Time, ou o primeiro \u00e1lbum do NFT, alguns analistas veem a chegada desse instrumento intang\u00edvel como o prel\u00fadio da reimagina\u00e7\u00e3o do dinheiro, onde os campos sem\u00e2nticos ainda incipientes ao redor o metaverso e as criptomoedas definir\u00e3o o curso das coisas. (...) Ricardo Pineda Dispon\u00edvel em https:\/\/elpais.com\/america\/sociedad\/reinterpretar-el-lujo\/2022-03-18\/nfts-en-el-lujo-y-el-arte-digital-hasta-donde-pueden-llegar.html.","id":535321,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>NFTs em luxo e arte digital: at\u00e9 onde podem ir? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">O mercado de arte vive um dos seus momentos mais at\u00edpicos, mas tamb\u00e9m um dos mais esperados e evidentes, onde todo o seu potencial especulativo atendeu plenamente \u00e0s possibilidades do ecossistema digital. Estamos diante de um ponto de virada ou \u00e9 apenas mais um grito desesperado do capitalismo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dos principais pilares sobre os quais uma obra de arte ainda repousa e \u00e9 cobi\u00e7ada \u00e9, al\u00e9m de seu valor e import\u00e2ncia dentro de seu contexto e discurso, o significado \u00fanico que ela possui, ou seja, tudo o que pode fazer uma pe\u00e7a diferente das demais. No entanto, ao longo dos anos, esse elemento foi sendo ampliado, reconfigurado e tamb\u00e9m desfigurado para especular nos mercados sobre o poss\u00edvel valor, ou aus\u00eancia de, em uma pe\u00e7a, instala\u00e7\u00e3o, arte-objeto e, recentemente, arte digital. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No ritmo voraz do mercado e das \u00faltimas tend\u00eancias digitais, e mesmo que boa parte da popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhe\u00e7a bem termos como tokens n\u00e3o fung\u00edveis ou cadeias de blockchain, a tend\u00eancia NFT se acelerou de forma impens\u00e1vel durante os \u00faltimos dois anos, atingindo a arte e os seus mercados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entre os problemas e especula\u00e7\u00f5es cada vez mais frequentes sobre pagamentos justos, royalties e detalhes contratuais, o blockchain \u00e9 projetado como uma ferramenta poderosa e potencial para desenvolver e eliminar intermedi\u00e1rios complicados em diferentes ind\u00fastrias, incluindo luxo, come\u00e7ando pela resolu\u00e7\u00e3o de conflitos associados a pagamentos e at\u00e9 mesmo para alcan\u00e7ar um maior envolvimento por parte de criadores, produtores e artistas com seus p\u00fablicos ou consumidores finais. E, embora nem todas as vozes envolvidas sejam a favor dos NFTs, esse instrumento digital demonstrou um poder al\u00e9m de mais uma moda caprichosa dos grandes emp\u00f3rios do mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os chamados non-fungible-tokens ou NFTs nada mais s\u00e3o do que tokens criados em um Blockchain espec\u00edfico que possuem conte\u00fado \u00fanico e irrepet\u00edvel (vamos imaginar uma fotografia digital que n\u00e3o pode ser compartilhada, replicada, capturada em tela ou algo do tipo). Essa possibilidade pode ser uma obra de arte, um item ou pe\u00e7a colecion\u00e1vel, poderes em um jogo, a escritura de uma casa real ou praticamente qualquer outra coisa que possamos imaginar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Estando hospedados em Blockchains, como as criptomoedas Binance Smart Chain, Bitcoin ou Ethereum, esses tokens n\u00e3o podem ser duplicados ou falsificados, portanto, nossa compra pode ser garantida no que diz respeito ao original. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E enquanto o experimento era promissor, curioso e fascinante h\u00e1 dois anos, em julho de 2021 alarmou os analistas financeiros, quando durante um leil\u00e3o na famosa casa de leil\u00f5es Christie's, remotamente, sem a j\u00e1 ic\u00f4nica cena de uma sala lotada e o golpe final do martelo, um lote de colagens de imagens digitais intitulado Every Day: The First 5,000 Days, arrecadou US$ 69 milh\u00f5es, pago em equivalente Etherum. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi o mesmo autor da pe\u00e7a, Beeple, que descreveu os NFTs como uma potencial bolha especulativa, pois, assim que trocou seus Ethers por d\u00f3lares, se surpreendeu com a volatilidade: \u201cN\u00e3o sou nem remotamente um purista de criptomoedas\u201d, assegurou o artista digital. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Recentemente, a casa de moda italiana Dolce &amp; Gabbana lan\u00e7ou uma venda NFT muito lucrativa, Collezione Genesi, que arrecadou mais de seis milh\u00f5es de d\u00f3lares em um modelo h\u00edbrido f\u00edsico\/NFT, composto por nove pe\u00e7as, unindo o aspecto f\u00edsico da moda e os aspectos metaf\u00edsicos da NFTs. O que as partes interessadas \u201crealmente\u201d compram? O item f\u00edsico e o NFT juntos. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma das vozes cr\u00edticas no \u00e2mbito e poss\u00edveis cen\u00e1rios em torno da arte e dos NFTs tem sido o m\u00fasico, produtor e criador de m\u00fasica ambiente brit\u00e2nico, <u>Brian Eno<\/u> , que vislumbra \u201cum mundo inundado de especuladores e dinheiro f\u00e1cil, porque os governos mundiais, relutantes em fazer verdadeiras mudan\u00e7as estruturais que colocam em risco o status quo, decidiram que a solu\u00e7\u00e3o para qualquer problema \u00e9 imprimir mais dinheiro. Essa \u00e9 provavelmente a raz\u00e3o pela qual o mercado de a\u00e7\u00f5es dispara quando ocorre uma emerg\u00eancia como a covid, porque os especuladores sabem que uma nova emerg\u00eancia significa mais dinheiro e que muito disso acabar\u00e1 em suas m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Do primeiro tweet da hist\u00f3ria, ao meme do gato voador, passando pelas capas ic\u00f4nicas da Time, ou o primeiro \u00e1lbum do NFT, alguns analistas veem a chegada desse instrumento intang\u00edvel como o prel\u00fadio da reimagina\u00e7\u00e3o do dinheiro, onde os campos sem\u00e2nticos ainda incipientes ao redor o metaverso e as criptomoedas definir\u00e3o o curso das coisas. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ricardo Pineda<\/strong> Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/elpais.com\/america\/sociedad\/reinterpretar-el-lujo\/2022-03-18\/nfts-en-el-lujo-y-el-arte-digital-hasta-donde-pueden-llegar.html<\/u>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2427557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193,"slug":"analista-de-controle"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":5412,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos, preencha corretamente a lacuna a seguir: \u201cO _____________________ pode ser alienado no estado em que se encontra, observadas as exig\u00eancias da lei\u201d.","provas":[{"id":81012,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193,"slug":"analista-de-controle"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":5412,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboatao-dos-guararapes-pe-2022-idib-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Jaboat\u00e3o dos Guararapes - Analista de Controle - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:50:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2427668,"hashId":"d503dbda717733dab73dc70e3cbc7384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no regime jur\u00eddico dos bens p\u00fablicos, preencha corretamente a lacuna a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO _____________________ pode ser alienado no estado em que se encontra, observadas as exig\u00eancias da lei\u201d.<\/p>","resposta":9623833,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem p\u00fablico de uso comum do povo.","id":9623831,"corpo":"<p>bem p\u00fablico de uso comum do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bem p\u00fablico de uso especial.","id":9623832,"corpo":"<p>bem p\u00fablico de uso especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bem p\u00fablico dominical.","id":9623833,"corpo":"<p>bem p\u00fablico dominical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bem p\u00fablico.","id":9623834,"corpo":"<p>bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404422,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-de-bens-publicos-regime-juridico-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inalienabilidade Relativa","oab":true,"nome":"Inalienabilidade Relativa","pai":404422,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408474,"slug":"direito-administrativo-inalienabilidade-relativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2427668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os princ\u00edpios de gest\u00e3o e gerenciamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, sobre suas diretrizes, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) Buscam atender aos objetivos do conceito de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.(_) Procuram evitar ou reduzir a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e poluentes, prejudiciais ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.(_) Prescindem da redu\u00e7\u00e3o das fontes, do reaproveitamento, do tratamento e da disposi\u00e7\u00e3o final.","provas":[{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:41:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2500489,"hashId":"8b63291ec6287b6b20ee794d19f5234f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os princ\u00edpios de gest\u00e3o e gerenciamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos, sobre suas diretrizes, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Buscam atender aos objetivos do conceito de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Procuram evitar ou reduzir a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e poluentes, prejudiciais ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Prescindem da redu\u00e7\u00e3o das fontes, do reaproveitamento, do tratamento e da disposi\u00e7\u00e3o final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9941980,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9941980,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9941981,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9941982,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9941983,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":"meio-ambiente\/2500489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aproximadamente 30 milh\u00f5es de esp\u00e9cies habitam a Terra. Muitas esp\u00e9cies que viveram no passado hoje est\u00e3o extintas. Se volt\u00e1ssemos 4 bilh\u00f5es de anos no tempo, para o in\u00edcio da origem da vida, acreditar\u00edamos que todos os organismos teriam surgido de um ancestral comum. O conceito de ancestral comum \u00e9 crucial aos m\u00e9todos modernos de classifica\u00e7\u00e3o de organismos. Os organismos s\u00e3o agrupados na tentativa de definir suas rela\u00e7\u00f5es evolucion\u00e1rias ou qu\u00e3o recentemente os diferentes membros de um grupo compartilham um ancestral comum. PURVES, W. K.; SADAVA, D.; ORIANS, G. H.; HELLER, H. C. Vida: a ci\u00eancia da Biologia: v. I, II e III. Porto Alegre: Artmed, 2007, p. 9. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":85279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:16:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2483971,"hashId":"634c3d9707a20558fd1613c5e6ebf08a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 30 milh\u00f5es de esp\u00e9cies habitam a Terra. Muitas esp\u00e9cies que viveram no passado hoje est\u00e3o extintas. Se volt\u00e1ssemos 4 bilh\u00f5es de anos no tempo, para o in\u00edcio da origem da vida, acreditar\u00edamos que todos os organismos teriam surgido de um ancestral comum. O conceito de ancestral comum \u00e9 crucial aos m\u00e9todos modernos de classifica\u00e7\u00e3o de organismos. Os organismos s\u00e3o agrupados na tentativa de definir suas rela\u00e7\u00f5es evolucion\u00e1rias ou qu\u00e3o recentemente os diferentes membros de um grupo compartilham um ancestral comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">PURVES, W. K.; SADAVA, D.; ORIANS, G. H.; HELLER, H. C. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Vida<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">: a ci\u00eancia da Biologia: v. I, II e III. Porto Alegre: Artmed, 2007, p. 9. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9868321,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divis\u00e3o dos seres vivos em dom\u00ednios se baseia em evid\u00eancias moleculares e os organiza em tr\u00eas t\u00e1xons: Archaea, Bacteria e Eucarya.","id":9868319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o dos seres vivos em dom\u00ednios se baseia em evid\u00eancias moleculares e os organiza em tr\u00eas t\u00e1xons: <em>Archaea, Bacteria e Eucarya.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio Eucarya re\u00fane seres eucariotas organizados em quatro grupos: protistas, fungos, plantas e animais. ","id":9868320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio <em>Eucarya <\/em>re\u00fane seres eucariotas organizados em quatro grupos: protistas, fungos, plantas e animais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os dom\u00ednios Archaea e Bacteria re\u00fanem seres microsc\u00f3picos procariotas e possuem um ancestral comum n\u00e3o compartilhado com Eucarya.","id":9868321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dom\u00ednios <em>Archaea <\/em>e<em> Bacteria<\/em> re\u00fanem seres microsc\u00f3picos procariotas e possuem um ancestral comum n\u00e3o compartilhado com <em>Eucarya<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os seres vivos reunidos no grupo dos animais s\u00e3o heterotr\u00f3ficos que digerem o alimento e absorvem os produtos da digest\u00e3o.","id":9868322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres vivos reunidos no grupo dos animais s\u00e3o heterotr\u00f3ficos que digerem o alimento e absorvem os produtos da digest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/2483971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cComo resposta a todo esse cen\u00e1rio preocupante...\u201d,Sobre o emprego do pronome demonstrativo \u201cesse\u201d como elemento coesivo, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85368,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Assistente Social - 2022"},{"id":85371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85378,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":85379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"},{"id":85380,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":85374,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":85372,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":85376,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2486914,"hashId":"d63a4c4dae53f0767419852d31a97d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: <em>\u201cComo resposta a todo <u>esse<\/u> cen\u00e1rio preocupante...\u201d,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o emprego do pronome demonstrativo \u201c<em>esse<\/em>\u201d como elemento coesivo, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9881946,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um anaf\u00f3rico, ou seja, retoma informa\u00e7\u00f5es anteriores, apontando para tr\u00e1s.","id":9881946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um anaf\u00f3rico, ou seja, retoma informa\u00e7\u00f5es anteriores, apontando para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um cataf\u00f3rico, ou seja, aponta para a frente; antecipa a que ainda vai ser apresentado.","id":9881947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um cataf\u00f3rico, ou seja, aponta para a frente; antecipa a que ainda vai ser apresentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 usado como indicativo de um tempo futuro para os interlocutores.","id":9881948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usado como indicativo de um tempo futuro para os interlocutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faz refer\u00eancia \u00e0 primeira pessoa do discurso.","id":9881949,"corpo":"<p>Faz refer\u00eancia \u00e0 primeira pessoa do discurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Faz refer\u00eancia \u00e0 terceira pessoa do discurso.","id":9881950,"corpo":"<p>Faz refer\u00eancia \u00e0 terceira pessoa do discurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.H\u00e1 mais de dois anos enfrentando uma crise sanit\u00e1ria, o mundo precisa estar atento ao risco de enfrentar outra zoonose com potencial para se tornar uma nova amea\u00e7a global, alertam especialistas e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). \"Os fatores de emerg\u00eancia e amplifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as aumentaram (...) A interface entre homem e animal \u00e9 bastante inst\u00e1vel agora\", disse, recentemente, Mike Ryan, chefe de situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia da ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas.A estimativa da OMS \u00e9 de que cerca de 60% das doen\u00e7as emergentes s\u00e3o de origem zoon\u00f3tica. Trata-se de enfermidades transmitidas de animais para os homens, como o ebola, a pr\u00f3pria covid-19 e a var\u00edola do macaco, cujo surto atual d\u00e1 sinais \"reais\", na avalia\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia, de que essa doen\u00e7a pode se estabelecer fora da \u00c1frica, \u00fanica regi\u00e3o onde, por enquanto, \u00e9 end\u00eamica.As zoonoses existem desde que o homem intensificou suas intera\u00e7\u00f5es com os animais, incluindo os processos de domestica\u00e7\u00e3o e a ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes. Os casos, por\u00e9m, se intensificaram nos \u00faltimos 20 ou 30 anos, em um ritmo que parece estar acelerando. No come\u00e7o deste m\u00eas, por exemplo, cientistas da Universidade de Uppsala, na Su\u00e9cia, anunciaram a descoberta de um novo coronav\u00edrus, apelidado de Grims\u00f6, circulando entre uma esp\u00e9cie de ratazana comum nas cidades do pa\u00eds.Marc Eliot, chefe do laborat\u00f3rio de descoberta de pat\u00f3genos do Instituto Pasteur, avalia que a facilidade de locomo\u00e7\u00e3o e o aumento da ocupa\u00e7\u00e3o humana em \u00e1reas verdes potencializam a dissemina\u00e7\u00e3o de novas e velhas amea\u00e7as invis\u00edveis. \"A intensifica\u00e7\u00e3o das viagens permite que as doen\u00e7as se espalhem mais rapidamente e de maneira mais descontrolada\", diz, em entrevista \u00e0 ag\u00eancia France-Presse de not\u00edcias (AFP).Bi\u00f3logo do Instituto Nacional Franc\u00eas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (IRD), Benjamin Roche lembra que a intensifica\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria industrial tamb\u00e9m interfere no risco de dissemina\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos entre os animais. Al\u00e9m disso, o com\u00e9rcio de animais selvagens aumenta a exposi\u00e7\u00e3o humana a pat\u00f3genos que podem estar no organismo desses bichos.Roche alerta, ainda, que o desmatamento aumenta o risco de contato entre vida selvagem, animais dom\u00e9sticos e popula\u00e7\u00f5es humanas. \"Quando h\u00e1 desmatamento, a biodiversidade diminui, perdemos animais que regulam naturalmente os v\u00edrus, o que permite que eles se espalhem mais facilmente\", explica o especialista, tamb\u00e9m \u00e0 AFP.Um estudo divulgado, no fim de abril, na revista Nature indica que o aquecimento global for\u00e7a alguns animais a fugirem de seus ecossistemas para regi\u00f5es com temperaturas mais brandas. A troca de habitat acaba favorecendo \"uma mistura\" entre as esp\u00e9cies, a transmiss\u00e3o de v\u00edrus entre elas e um consequente aumento no potencial de surgimento de doen\u00e7as com risco de serem transmiss\u00edveis ao homem.Como resposta a todo esse cen\u00e1rio preocupante, avalia Eliot, h\u00e1 meios de investiga\u00e7\u00e3o f\u00e1ceis e r\u00e1pidos que permitem uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em caso de aparecimento de novos v\u00edrus, apesar de essas ferramentas n\u00e3o serem uma realidade nas rotinas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de muitos pa\u00edses. \"Tamb\u00e9m somos capazes de desenvolver vacinas muito rapidamente, como visto com a covid-19\", ilustra o cientista.Eric F\u00e8vre, professor especialista em doen\u00e7as infecciosas veterin\u00e1rias da Universidade de Liverpool, no Reino Unido, e do International Livestock Research Institute, no Qu\u00eania, enfatiza que \"insistir na sa\u00fade p\u00fablica das popula\u00e7\u00f5es\" dos ambientes mais remotos e \"estudar melhor a ecologia das \u00e1reas naturais para entender como as diferentes esp\u00e9cies interagem\" s\u00e3o medidas essenciais para conter o surgimento de uma nova pandemia. \"Toda uma linhagem de novas doen\u00e7as potencialmente perigosas corre o risco de emergir. Teremos que estar preparados\", justifica. Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br (Texto adaptado)","id":542096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mais de dois anos enfrentando uma crise sanit\u00e1ria, o mundo precisa estar atento ao risco de enfrentar outra zoonose com potencial para se tornar uma nova amea\u00e7a global, alertam especialistas e a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS). \"Os fatores de emerg\u00eancia e amplifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as aumentaram (...) A interface entre homem e animal \u00e9 bastante inst\u00e1vel agora\", disse, recentemente, Mike Ryan, chefe de situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia da ag\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estimativa da OMS \u00e9 de que cerca de 60% das doen\u00e7as emergentes s\u00e3o de origem zoon\u00f3tica. Trata-se de enfermidades transmitidas de animais para os homens, como o ebola, a pr\u00f3pria covid-19 e a var\u00edola do macaco, cujo surto atual d\u00e1 sinais \"reais\", na avalia\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia, de que essa doen\u00e7a pode se estabelecer fora da \u00c1frica, \u00fanica regi\u00e3o onde, por enquanto, \u00e9 end\u00eamica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As zoonoses existem desde que o homem intensificou suas intera\u00e7\u00f5es com os animais, incluindo os processos de domestica\u00e7\u00e3o e a ocupa\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes. Os casos, por\u00e9m, se intensificaram nos \u00faltimos 20 ou 30 anos, em um ritmo que parece estar acelerando. No come\u00e7o deste m\u00eas, por exemplo, cientistas da Universidade de Uppsala, na Su\u00e9cia, anunciaram a descoberta de um novo coronav\u00edrus, apelidado de Grims\u00f6, circulando entre uma esp\u00e9cie de ratazana comum nas cidades do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marc Eliot, chefe do laborat\u00f3rio de descoberta de pat\u00f3genos do Instituto Pasteur, avalia que a facilidade de locomo\u00e7\u00e3o e o aumento da ocupa\u00e7\u00e3o humana em \u00e1reas verdes potencializam a dissemina\u00e7\u00e3o de novas e velhas amea\u00e7as invis\u00edveis. \"A intensifica\u00e7\u00e3o das viagens permite que as doen\u00e7as se espalhem mais rapidamente e de maneira mais descontrolada\", diz, em entrevista \u00e0 ag\u00eancia France-Presse de not\u00edcias (AFP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3logo do Instituto Nacional Franc\u00eas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (IRD), Benjamin Roche lembra que a intensifica\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria industrial tamb\u00e9m interfere no risco de dissemina\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos entre os animais. Al\u00e9m disso, o com\u00e9rcio de animais selvagens aumenta a exposi\u00e7\u00e3o humana a pat\u00f3genos que podem estar no organismo desses bichos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Roche alerta, ainda, que o desmatamento aumenta o risco de contato entre vida selvagem, animais dom\u00e9sticos e popula\u00e7\u00f5es humanas. \"Quando h\u00e1 desmatamento, a biodiversidade diminui, perdemos animais que regulam naturalmente os v\u00edrus, o que permite que eles se espalhem mais facilmente\", explica o especialista, tamb\u00e9m \u00e0 AFP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um estudo divulgado, no fim de abril, na revista Nature indica que o aquecimento global for\u00e7a alguns animais a fugirem de seus ecossistemas para regi\u00f5es com temperaturas mais brandas. A troca de habitat acaba favorecendo \"uma mistura\" entre as esp\u00e9cies, a transmiss\u00e3o de v\u00edrus entre elas e um consequente aumento no potencial de surgimento de doen\u00e7as com risco de serem transmiss\u00edveis ao homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como resposta a todo esse cen\u00e1rio preocupante, avalia Eliot, h\u00e1 meios de investiga\u00e7\u00e3o f\u00e1ceis e r\u00e1pidos que permitem uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em caso de aparecimento de novos v\u00edrus, apesar de essas ferramentas n\u00e3o serem uma realidade nas rotinas de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria de muitos pa\u00edses. \"Tamb\u00e9m somos capazes de desenvolver vacinas muito rapidamente, como visto com a covid-19\", ilustra o cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eric F\u00e8vre, professor especialista em doen\u00e7as infecciosas veterin\u00e1rias da Universidade de Liverpool, no Reino Unido, e do International Livestock Research Institute, no Qu\u00eania, enfatiza que \"insistir na sa\u00fade p\u00fablica das popula\u00e7\u00f5es\" dos ambientes mais remotos e \"estudar melhor a ecologia das \u00e1reas naturais para entender como as diferentes esp\u00e9cies interagem\" s\u00e3o medidas essenciais para conter o surgimento de uma nova pandemia. \"Toda uma linhagem de novas doen\u00e7as potencialmente perigosas corre o risco de emergir. Teremos que estar preparados\", justifica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br (Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2486914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de Junho de 2011, \u201cPara ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de\u201d: I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. II. Urg\u00eancia e emerg\u00eancia. III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial. IV. Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar. V. Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":85373,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2487090,"hashId":"e80d32c23d15f27e616ca0a3dc668d08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no art. 5\u00ba do Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de Junho de 2011, \u201c<em>Para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de<\/em>\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9882726,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV, V, apenas.","id":9882722,"corpo":"<p>II, III, IV, V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV, V, apenas.","id":9882723,"corpo":"<p>I, II, IV, V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, apenas.","id":9882724,"corpo":"<p>I, II, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, V, apenas.","id":9882725,"corpo":"<p>I, III, V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV,V.","id":9882726,"corpo":"<p>I, II, III, IV,V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes de tratamento no texto oficial, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":85392,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Oficial Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2487134,"hashId":"28a373dfdce57e207140d67c026cfab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes de tratamento no texto oficial, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9882921,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade: Deputado Federal; Tratamento no corpo do texto: Vossa Excel\u00eancia; Abreviatura: V.Exa.","id":9882919,"corpo":"<p><u>Autoridade<\/u>: Deputado Federal; <u>Tratamento no corpo do texto<\/u>: Vossa Excel\u00eancia; <u>Abreviatura<\/u>: V.Exa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autoridade: Presidente da Rep\u00fablica; Tratamento no corpo do texto: Vossa Excel\u00eancia; Abreviatura: N\u00e3o se usa.","id":9882920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Autoridade<\/u>: Presidente da Rep\u00fablica; <u>Tratamento no corpo do texto<\/u>: Vossa Excel\u00eancia; <u>Abreviatura<\/u>: N\u00e3o se usa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoridade: Senador da Rep\u00fablica; Tratamento no corpo do texto: Vossa Senhoria; Abreviatura: V.Sa.","id":9882921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Autoridade<\/u>: Senador da Rep\u00fablica; <u>Tratamento no corpo do texto<\/u>: Vossa Senhoria; <u>Abreviatura<\/u>: V.Sa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autoridade: Embaixador; Tratamento no corpo do texto: Vossa Excel\u00eancia; Abreviatura: V.Exa","id":9882922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Autoridade<\/u>: Embaixador; <u>Tratamento no corpo do texto<\/u>: Vossa Excel\u00eancia; <u>Abreviatura<\/u>: V.Exa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 44 ao n\u00ba 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial \u2013 Planalto\/2018.","id":542123,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de n\u00ba 44 ao n\u00ba 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial \u2013 Planalto\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/2487134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paradigma de computa\u00e7\u00e3o na nuvem possui como um de seus objetivos a terceiriza\u00e7\u00e3o de algumas tarefas que antes eram realizadas completamente no computador do usu\u00e1rio.Sobre esse tema, analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir:I. Um dos servi\u00e7os oferecidos pelo Google Drive, Dropbox, e OneDrive \u00e9 o armazenamento em nuvem.II. Google Drive, Dropbox, e OneDrive permitem a edi\u00e7\u00e3o de documentos e apresenta\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio navegador de Internet.III. Google Drive, Dropbox, e OneDrive s\u00e3o ferramentas do tipo SaaS, isto \u00e9, oferecem software como um servi\u00e7o.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85368,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Assistente Social - 2022"},{"id":85380,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":85376,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Enfermeiro - 2022"},{"id":85371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-medico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85372,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":85374,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":85378,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2022"},{"id":85375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha","sigla":"","id":6393,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-pr-2022-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Santa Terezinha - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2487151,"hashId":"b9a87775a4adc541e7ad4581b74577ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paradigma de computa\u00e7\u00e3o na nuvem possui como um de seus objetivos a terceiriza\u00e7\u00e3o de algumas tarefas que antes eram realizadas completamente no computador do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tema, analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos servi\u00e7os oferecidos pelo Google Drive, Dropbox, e OneDrive \u00e9 o armazenamento em nuvem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Google Drive, Dropbox, e OneDrive permitem a edi\u00e7\u00e3o de documentos e apresenta\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio navegador de Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Google Drive, Dropbox, e OneDrive s\u00e3o ferramentas do tipo SaaS, isto \u00e9, oferecem software como um servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9882993,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9882989,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":9882990,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":9882991,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9882992,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9882993,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/2487151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias de cess\u00e3o de direitos s\u00e3o classificadas quanto a sua origem como","provas":[{"id":84641,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2022-aocp-contador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:41:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2464651,"hashId":"8c2e05f049c81b71fb62caa07ca87186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas or\u00e7ament\u00e1rias de cess\u00e3o de direitos s\u00e3o classificadas quanto a sua origem como<\/p>","resposta":9783040,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita de servi\u00e7os.","id":9783039,"corpo":"<p>receita de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receita patrimonial.","id":9783040,"corpo":"<p>receita patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"receita de contribui\u00e7\u00f5es.","id":9783041,"corpo":"<p>receita de contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":9783042,"corpo":"<p>amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":9783043,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2464651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S. Eug\u00eanio, 67 anos, hipertenso, diab\u00e9tico e ex-tabagista (carga tab\u00e1gica: 40 ma\u00e7os\/ano), fez importante ingest\u00e3o de sal nas comemora\u00e7\u00f5es de seu anivers\u00e1rio, h\u00e1 4 dias atr\u00e1s. Foi trazido por sua filha com queixa de dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, dispneia parox\u00edstica noturna e edema de membros inferiores. Dra. Roberta, que estava de plant\u00e3o no PA, na ocasi\u00e3o, auscultou no paciente estertores crepitantes em bases pulmonares. Foram verificados sinais vitais: PA: 100\/60 mmHg; FC: 65 bpm; FR: 26 bpm; SpO2: 96% aa; HGT: 167 mg\/dL. Exames laboratoriais: HB 13,4; Leuco: 8.300; PQT 185.000; Ur 39; Cr 0,8; TGO 20; TGP18; Na 139; K 3,0Al\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o de ________________ com que o paciente chegou ao PA, tamb\u00e9m apresenta __________________, o que pode piorar com o uso de furosemida. Deste modo, a Dra. Roberta ter\u00e1 ainda mais aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o desse \u00edon.-Preencha CORRETAMENTE os espa\u00e7os acima:","provas":[{"id":84473,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-medico-plantonista-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - M\u00e9dico Plantonista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2469645,"hashId":"db0adee472b5dab44617bbf7a215eb91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S. Eug\u00eanio, 67 anos, hipertenso, diab\u00e9tico e ex-tabagista (carga tab\u00e1gica: 40 ma\u00e7os\/ano), fez importante ingest\u00e3o de sal nas comemora\u00e7\u00f5es de seu anivers\u00e1rio, h\u00e1 4 dias atr\u00e1s. Foi trazido por sua filha com queixa de dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, dispneia parox\u00edstica noturna e edema de membros inferiores. Dra. Roberta, que estava de plant\u00e3o no PA, na ocasi\u00e3o, auscultou no paciente estertores crepitantes em bases pulmonares. Foram verificados sinais vitais: PA: 100\/60 mmHg; FC: 65 bpm; FR: 26 bpm; SpO2: 96% aa; HGT: 167 mg\/dL. Exames laboratoriais: HB 13,4; Leuco: 8.300; PQT 185.000; Ur 39; Cr 0,8; TGO 20; TGP18; Na 139; K 3,0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da condi\u00e7\u00e3o de ________________ com que o paciente chegou ao PA, tamb\u00e9m apresenta __________________, o que pode piorar com o uso de furosemida. Deste modo, a Dra. Roberta ter\u00e1 ainda mais aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de reposi\u00e7\u00e3o desse \u00edon.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preencha CORRETAMENTE os espa\u00e7os acima:<\/p>","resposta":9804879,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema agudo de pulm\u00e3o, Hipocalemia","id":9804879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema agudo de pulm\u00e3o, Hipocalemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Choque Cardiog\u00eanico, Hipercalemia","id":9804880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Choque Cardiog\u00eanico, Hipercalemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Choque Misto, Disfun\u00e7\u00e3o renal","id":9804881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Choque Misto, Disfun\u00e7\u00e3o renal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pneumonia, Edema agudo de pulm\u00e3o","id":9804882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia, Edema agudo de pulm\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Asma, Hipercalemia","id":9804883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Asma, Hipercalemia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2469645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial - 2020 recomenda que a Press\u00e3o Arterial (PA) deve ser medida em toda avalia\u00e7\u00e3o por m\u00e9dicos de qualquer especialidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e seguimento da Hipertens\u00e3o Arterial (HA), considere as assertivas a seguir:-I- Em programas estruturados de triagem populacional, mais de 50% dos portadores de HA n\u00e3o sabiam que tinham a doen\u00e7a.II- O teste ergom\u00e9trico \u00e9 recomendado para a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da HA, devido \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o da sua metodologia e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da resposta normal da PA ao exerc\u00edcio.III- O diagn\u00f3stico de HA n\u00e3o deve se basear exclusivamente na medida da PA em apenas uma consulta m\u00e9dica, a menos que esteja substancialmente elevada (HA est\u00e1gio 3) ou haja diagn\u00f3stico estabelecido de les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o alvo ou de doen\u00e7a cardiovascular.-Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-medico-cardiologista-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2469690,"hashId":"fafd8dcf719dbca6555c728f5be0b470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial - 2020 recomenda que a Press\u00e3o Arterial (PA) deve ser medida em toda avalia\u00e7\u00e3o por m\u00e9dicos de qualquer especialidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e seguimento da Hipertens\u00e3o Arterial (HA), considere as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Em programas estruturados de triagem populacional, mais de 50% dos portadores de HA n\u00e3o sabiam que tinham a doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O teste ergom\u00e9trico \u00e9 recomendado para a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da HA, devido \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o da sua metodologia e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da resposta normal da PA ao exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O diagn\u00f3stico de HA n\u00e3o deve se basear exclusivamente na medida da PA em apenas uma consulta m\u00e9dica, a menos que esteja substancialmente elevada (HA est\u00e1gio 3) ou haja diagn\u00f3stico estabelecido de les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o alvo ou de doen\u00e7a cardiovascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9805086,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9805086,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9805087,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I apenas.","id":9805088,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9805089,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9805090,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2469690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o esquema de administra\u00e7\u00e3o da Vacina Hepatite B (recombinante), n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-ortopedista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Ortopedista - 2022"},{"id":83298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-endocrinologista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"},{"id":83302,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":83297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-cardiologista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2469974,"hashId":"2335ef31f2f6dc259c024068dca4847e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o esquema de administra\u00e7\u00e3o da Vacina Hepatite B (recombinante), n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9806411,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar 1 (uma) dose ao nascer, o mais precocemente poss\u00edvel, nas primeiras 24 horas, preferencialmente nas primeiras 12 horas ap\u00f3s o nascimento, ainda na maternidade. Esta dose pode ser administrada at\u00e9 60 dias ap\u00f3s o nascimento.","id":9806411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar 1 (uma) dose ao nascer, o mais precocemente poss\u00edvel, nas primeiras 24 horas, preferencialmente nas primeiras 12 horas ap\u00f3s o nascimento, ainda na maternidade. Esta dose pode ser administrada at\u00e9 60 dias ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da primeira dose ao nascer, a continuidade do esquema vacinal ser\u00e1 com a vacina penta [vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, pertussis, hepatite B (recombinante) e Haemophilus influenzae B (conjugada)], aos 2 (dois), 4 (quatro) e 6 (seis) meses de idade.","id":9806412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o da primeira dose ao nascer, a continuidade do esquema vacinal ser\u00e1 com a vacina penta [vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, pertussis, hepatite B (recombinante) e Haemophilus influenzae B (conjugada)], aos 2 (dois), 4 (quatro) e 6 (seis) meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as que perderam a oportunidade de receber a vacina hepatite B (recombinante) at\u00e9 1 (um) m\u00eas de idade, n\u00e3o administrar mais essa vacina.","id":9806413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as que perderam a oportunidade de receber a vacina hepatite B (recombinante) at\u00e9 1 (um) m\u00eas de idade, n\u00e3o administrar mais essa vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos 11 meses e 29 dias, sem comprova\u00e7\u00e3o ou com esquema vacinal incompleto, iniciar ou completar esquema com penta que est\u00e1 dispon\u00edvel na rotina dos servi\u00e7os de sa\u00fade, com intervalo de 60 dias entre as doses, m\u00ednimo de 30 dias, conforme esquema detalhado no t\u00f3pico da vacina penta.","id":9806414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos 11 meses e 29 dias, sem comprova\u00e7\u00e3o ou com esquema vacinal incompleto, iniciar ou completar esquema com penta que est\u00e1 dispon\u00edvel na rotina dos servi\u00e7os de sa\u00fade, com intervalo de 60 dias entre as doses, m\u00ednimo de 30 dias, conforme esquema detalhado no t\u00f3pico da vacina penta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para gestantes em qualquer faixa et\u00e1ria e idade gestacional: administrar 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B, considerando o hist\u00f3rico de vacina\u00e7\u00e3o anterior e os intervalos preconizados entre as doses. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel completar o esquema durante a gesta\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 concluir ap\u00f3s o parto.","id":9806415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para gestantes em qualquer faixa et\u00e1ria e idade gestacional: administrar 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B, considerando o hist\u00f3rico de vacina\u00e7\u00e3o anterior e os intervalos preconizados entre as doses. Caso n\u00e3o seja poss\u00edvel completar o esquema durante a gesta\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 concluir ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2469974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos dever\u00e1 ser realizada em receitu\u00e1rio privativo do prescritor ou do estabelecimento de sa\u00fade. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":82193,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico","id":2682,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:28:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2414673,"hashId":"fe02fb8cbbfc31a651c624c139f3a249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos antimicrobianos dever\u00e1 ser realizada em receitu\u00e1rio privativo do prescritor ou do estabelecimento de sa\u00fade. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9566978,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de itens contendo medicamentos antimicrobianos prescritos por receita \u00e9 limitado at\u00e9 3 (tr\u00eas) antimicrobianos. ","id":9566977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de itens contendo medicamentos antimicrobianos prescritos por receita \u00e9 limitado at\u00e9 3 (tr\u00eas) antimicrobianos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida, em todo o territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias, a contar da data de sua emiss\u00e3o. ","id":9566978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida, em todo o territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias, a contar da data de sua emiss\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A receita poder\u00e1 conter a prescri\u00e7\u00e3o de outras categorias de medicamentos, inclusive os medicamentos sujeitos a controle especial. ","id":9566979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita poder\u00e1 conter a prescri\u00e7\u00e3o de outras categorias de medicamentos, inclusive os medicamentos sujeitos a controle especial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No ato da dispensa\u00e7\u00e3o, devem ser registrados, na primeira via da receita, os seguintes dados: I - a data da dispensa\u00e7\u00e3o; II - a quantidade aviada do antimicrobiano; II - o n\u00famero do lote do medicamento dispensado; e IV - a rubrica do farmac\u00eautico, atestando o atendimento, no verso da receita. ","id":9566980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ato da dispensa\u00e7\u00e3o, devem ser registrados, na primeira via da receita, os seguintes dados: I - a data da dispensa\u00e7\u00e3o; II - a quantidade aviada do antimicrobiano; II - o n\u00famero do lote do medicamento dispensado; e IV - a rubrica do farmac\u00eautico, atestando o atendimento, no verso da receita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de tratamento prolongado, a receita n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada para aquisi\u00e7\u00f5es posteriores dentro de um per\u00edodo de 90 (noventa) dias, a contar da data de sua emiss\u00e3o. ","id":9566981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de tratamento prolongado, a receita n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada para aquisi\u00e7\u00f5es posteriores dentro de um per\u00edodo de 90 (noventa) dias, a contar da data de sua emiss\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/2414673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para idade gestacional, nascido de parto normal, est\u00e1 com boa evolu\u00e7\u00e3o em alojamento conjunto. Com 40 horas de vida foi realizado teste da oximetria que evidenciou satura\u00e7\u00e3o de 98% em membro superior direito e satura\u00e7\u00e3o de 95% em membro inferior direito. Qual \u00e9 a conduta frente a esse resultado?","provas":[{"id":89826,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:28:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574261,"hashId":"915616e29100bea1f8f34017520d4bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido a termo, adequado para idade gestacional, nascido de parto normal, est\u00e1 com boa evolu\u00e7\u00e3o em alojamento conjunto. Com 40 horas de vida foi realizado teste da oximetria que evidenciou satura\u00e7\u00e3o de 98% em membro superior direito e satura\u00e7\u00e3o de 95% em membro inferior direito. Qual \u00e9 a conduta frente a esse resultado?<\/p>","resposta":10261519,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar avalia\u00e7\u00e3o do cardiologista antes da alta.","id":10261517,"corpo":"<p>Solicitar avalia\u00e7\u00e3o do cardiologista antes da alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar ecocardiograma em 24 horas.","id":10261518,"corpo":"<p>Realizar ecocardiograma em 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Repetir a medi\u00e7\u00e3o do teste da oximetria ap\u00f3s 1 hora.","id":10261519,"corpo":"<p>Repetir a medi\u00e7\u00e3o do teste da oximetria ap\u00f3s 1 hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repetir a medi\u00e7\u00e3o do teste da oximetria na primeira consulta ap\u00f3s a alta.","id":10261520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir a medi\u00e7\u00e3o do teste da oximetria na primeira consulta ap\u00f3s a alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alta ap\u00f3s 48 horas, pois o exame est\u00e1 dentro do esperado para a idade.","id":10261521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta ap\u00f3s 48 horas, pois o exame est\u00e1 dentro do esperado para a idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2574261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (LDB) prev\u00ea:","provas":[{"id":86639,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2521580,"hashId":"7ec123a7c2baa329c2b220f31208172b","enunciado":"<p>A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira (LDB) prev\u00ea:<\/p>","resposta":10032298,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 cinco anos de idade.","id":10032298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 cinco anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico municipal, de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior. ","id":10032299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico municipal, de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental, m\u00e9dio e superior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita apenas dos quatro anos aos dezesseis anos de idade.","id":10032300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita apenas dos quatro anos aos dezesseis anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental, m\u00e9dio e superior para todos os que n\u00e3o os tenham conclu\u00eddo na idade pr\u00f3pria. ","id":10032301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental, m\u00e9dio e superior para todos os que n\u00e3o os tenham conclu\u00eddo na idade pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vaga em escola p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o infantil ou de ensino fundamental mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia da fam\u00edlia de toda crian\u00e7a a partir dos tr\u00eas anos de idade.","id":10032302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaga em escola p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o infantil ou de ensino fundamental mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia da fam\u00edlia de toda crian\u00e7a a partir dos tr\u00eas anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2521580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}