{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8350,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o desdobra-se em correntes distintas, entre as quais, uma tem as seguintes caracter\u00edsticas: (1) a preocupa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 aumentar a efici\u00eancia da empresa por meio da forma e disposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os componentes da organiza\u00e7\u00e3o (departamentos) e de suas inter-rela\u00e7\u00f5es estruturais; (2) a \u00eanfase dessa abordagem est\u00e1 na anatomia (estrutura) e na fisiologia (funcionamento) da organiza\u00e7\u00e3o; (3) a orienta\u00e7\u00e3o dessa abordagem d\u00e1-se de cima para baixo: da dire\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o e do todo (organiza\u00e7\u00e3o) para as suas partes componentes (departamentos). Tal corrente chama-se:","provas":[{"id":35146,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":35144,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento - 2018"},{"id":35145,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Or\u00e7amento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1034948,"hashId":"6843839881558cbdb0debf43042eb7ec","enunciado":"A abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o desdobra-se em correntes distintas, entre\r\nas quais, uma tem as seguintes caracter\u00edsticas: (1) a preocupa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 aumentar a efici\u00eancia da\r\nempresa por meio da forma e disposi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os componentes da organiza\u00e7\u00e3o (departamentos) e\r\nde suas inter-rela\u00e7\u00f5es estruturais; (2) a \u00eanfase dessa abordagem est\u00e1 na anatomia (estrutura) e na\r\nfisiologia (funcionamento) da organiza\u00e7\u00e3o; (3) a orienta\u00e7\u00e3o dessa abordagem d\u00e1-se de cima para\r\nbaixo: da dire\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o e do todo (organiza\u00e7\u00e3o) para as suas partes componentes\r\n(departamentos). Tal corrente chama-se:","resposta":3620038,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Cl\u00e1ssica.","id":3620038,"corpo":"Teoria Cl\u00e1ssica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","id":3620039,"corpo":"Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":3620040,"corpo":"Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Modelo Burocr\u00e1tico de Organiza\u00e7\u00e3o.","id":3620041,"corpo":"Modelo Burocr\u00e1tico de Organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teoria Estruturalista da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3620042,"corpo":"Teoria Estruturalista da Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta mat\u00e9ria, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta mat\u00e9ria foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem letra(s), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente-se somente para letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; (3) em algumas figuras, foram inseridas setas numeradas apenas para facilitar a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00f5es; e, (4) para resolver as quest\u00f5es desta mat\u00e9ria, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":375603,"enunciado":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta mat\u00e9ria, considere os seguintes detalhes: (1) os\r\nprogramas utilizados nesta mat\u00e9ria foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es\r\npadr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da\r\nquest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio;\r\n(2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem letra(s), palavra(s) ou\r\ntexto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para\r\nresolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente-se somente para letra(s), palavra(s)\r\nou texto(s) propriamente ditos; (3) em algumas figuras, foram inseridas setas numeradas\r\napenas para facilitar a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00f5es; e, (4) para resolver as quest\u00f5es desta\r\nmat\u00e9ria, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como\r\nessas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados\r\nantes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis\r\nnas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1034948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ler o texto introdut\u00f3rio da quest\u00e3o e observar as Figuras 3(a) e 3(b), verificase, na Figura 3(b), que a sequ\u00eancia alfanum\u00e9rica \"j4MvWwrjF9d2PhismrxklnILWpA=\" corresponde ao arquivo \"audio.jez\". Nesse caso, afirma-se que tal sequ\u00eancia alfanum\u00e9rica refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":35144,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento - 2018"},{"id":35146,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":35145,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Or\u00e7amento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1034962,"hashId":"7ca4956ee40d98ab7bbd6a485e4f3d17","enunciado":"Ap\u00f3s ler o texto introdut\u00f3rio da quest\u00e3o e observar as Figuras 3(a) e 3(b), verificase,\r\nna Figura 3(b), que a sequ\u00eancia alfanum\u00e9rica \"j4MvWwrjF9d2PhismrxklnILWpA=\" corresponde ao\r\narquivo \"audio.jez\". Nesse caso, afirma-se que tal sequ\u00eancia alfanum\u00e9rica refere-se \u00e0(ao):","resposta":3620108,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hash do arquivo \"audio.jez\".","id":3620108,"corpo":"Hash do arquivo \"audio.jez\".","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chave sim\u00e9trica do arquivo \"audio.jez\".","id":3620109,"corpo":"Chave sim\u00e9trica do arquivo \"audio.jez\".","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chave assim\u00e9trica do arquivo \"audio.jez\".","id":3620110,"corpo":"Chave assim\u00e9trica do arquivo \"audio.jez\".","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chave privada do certificado digital, do arquivo \"audio.jez\".","id":3620111,"corpo":"Chave privada do certificado digital, do arquivo \"audio.jez\".","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Chave p\u00fablica do certificado digital, do arquivo \"audio.jez\".","id":3620112,"corpo":" Chave p\u00fablica do certificado digital, do arquivo \"audio.jez\".","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375606,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35144\/13.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral. \u00c9 correto afirmar que a tosse, a fala e o espirro est\u00e3o vinculados a esse caso cl\u00ednico.","provas":[{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1038400,"hashId":"f8900444b6782025291bfa1deaf39649","enunciado":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral. \u00c9 correto afirmar que a\r\ntosse, a fala e o espirro est\u00e3o vinculados a esse caso\r\ncl\u00ednico.","resposta":3631997,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3631997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3631998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem trabalhador de zona rural, em Pacaraima, Roraima, vai ao planalto central visitar parentes. Chega apresentando quadro de febre, com tosse persistente, coriza e congest\u00e3o nasal, al\u00e9m de irrita\u00e7\u00e3o ocular e manchas avermelhadas na pele que come\u00e7aram perto do pesco\u00e7o e foram descendo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376160,"enunciado":"<p>Um jovem trabalhador de zona rural, em Pacaraima,\r\nRoraima, vai ao planalto central visitar parentes. Chega\r\napresentando quadro de febre, com tosse persistente, coriza e\r\ncongest\u00e3o nasal, al\u00e9m de irrita\u00e7\u00e3o ocular e manchas\r\navermelhadas na pele que come\u00e7aram perto do pesco\u00e7o e\r\nforam descendo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1038400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo exposto no caso cl\u00ednico, esse paciente \u00e9 considerado classe funcional (NYHA) III\/IV.","provas":[{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1038432,"hashId":"c88c97d3a19d7fd1054379f9caaef456","enunciado":"Pelo exposto no caso cl\u00ednico, esse paciente \u00e9\r\nconsiderado classe funcional (NYHA) III\/IV.","resposta":3632061,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3632062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3632061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade \u00e9 admitido \u00e0 emerg\u00eancia do hospital com queixa de dificuldade para dormir e falta de ar, que piorou nas \u00faltimas horas. Tem hist\u00f3ria de cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1 sete anos, com tr\u00eas pontes. H\u00e1 seis meses, teve um infarto com coloca\u00e7\u00e3o de um stent. \u00c9 hipertenso e diab\u00e9tico, com seguimento de mais ou menos 15 anos. Apresenta, ao exame B3, FC = 126 bpm; PA = 148 mmHg x 92 mmHg; ausculta pulmonar com estertores crepitantes e abolido em bases, al\u00e9m de tosse, principalmente noturna; satO2 = 89%; e presen\u00e7a de refluxo hepatojugular e turg\u00eancia jugular. O abdome apresenta hepatomegalia palp\u00e1vel e edema de membros inferiores avan\u00e7ando at\u00e9 por\u00e7\u00e3o inferior de abdome. Nos exames, chamam a aten\u00e7\u00e3o: ureia = 96 mg\/dL; creatinina = 2,72 mg\/dL; BNP \u2013 280; pot\u00e1ssio \u2013 4,83mEq\/L; s\u00f3dio \u2013 144 mEq\/L. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376165,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade \u00e9 admitido \u00e0 emerg\u00eancia do\r\nhospital com queixa de dificuldade para dormir e falta de ar, que piorou nas \u00faltimas horas. Tem hist\u00f3ria de cirurgia de\r\nrevasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1 sete anos, com tr\u00eas pontes.\r\nH\u00e1 seis meses, teve um infarto com coloca\u00e7\u00e3o de um stent. \u00c9\r\nhipertenso e diab\u00e9tico, com seguimento de mais ou menos 15\r\nanos. Apresenta, ao exame B3, FC = 126 bpm; PA = 148\r\nmmHg x 92 mmHg; ausculta pulmonar com estertores\r\ncrepitantes e abolido em bases, al\u00e9m de tosse, principalmente\r\nnoturna; satO2 = 89%; e presen\u00e7a de refluxo hepatojugular e\r\nturg\u00eancia jugular. O abdome apresenta hepatomegalia\r\npalp\u00e1vel e edema de membros inferiores avan\u00e7ando at\u00e9\r\npor\u00e7\u00e3o inferior de abdome. Nos exames, chamam a aten\u00e7\u00e3o:\r\nureia = 96 mg\/dL; creatinina = 2,72 mg\/dL; BNP \u2013 280;\r\npot\u00e1ssio \u2013 4,83mEq\/L; s\u00f3dio \u2013 144 mEq\/L.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1038432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessas primeiras horas de dor, as enzimas a serem solicitadas sequencialmente s\u00e3o mioglobina, CK (massa) e troponina.","provas":[{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1038441,"hashId":"7b09bafe309c94c7b18dd024698d8c6a","enunciado":"Nessas primeiras horas de dor, as enzimas a serem\r\nsolicitadas sequencialmente s\u00e3o mioglobina, CK\r\n(massa) e troponina.","resposta":3632080,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3632079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3632080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 52 anos de idade, diab\u00e9tico, dislipid\u00eamico, tabagista e hipertenso est\u00e1gio 1, com tratamento e acompanhamento irregular. Chega ao PS com quadro de dor, de in\u00edcio s\u00fabito, com menos de tr\u00eas horas de in\u00edcio, irradiando para mand\u00edbula e ombro esquerdo. Ao eletrocardiograma, h\u00e1 presen\u00e7a de supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCSST). O paciente apresenta SatO2 = 90%; PA = 136 mmHg x78mmHg; FC = 92 bpm; FR = 26 irpm. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376167,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 52 anos de idade, diab\u00e9tico,\r\ndislipid\u00eamico, tabagista e hipertenso est\u00e1gio 1, com tratamento e\r\nacompanhamento irregular. Chega ao PS com quadro de dor, de\r\nin\u00edcio s\u00fabito, com menos de tr\u00eas horas de in\u00edcio, irradiando\r\npara mand\u00edbula e ombro esquerdo. Ao eletrocardiograma,\r\nh\u00e1 presen\u00e7a de supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCSST). O\r\npaciente apresenta SatO2 = 90%; PA = 136 mmHg x78mmHg;\r\nFC = 92 bpm; FR = 26 irpm.<\/p><p>\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1038441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a interven\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea, devem ser tratados todos os vasos doentes, n\u00e3o somente o vaso acometido, aproveitando o tempo cir\u00fargico.","provas":[{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1038443,"hashId":"13eadd635a4c76f1dac5f8f562a23964","enunciado":"Durante a interven\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea, devem ser tratados\r\ntodos os vasos doentes, n\u00e3o somente o vaso acometido,\r\naproveitando o tempo cir\u00fargico.","resposta":3632084,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3632084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3632083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 52 anos de idade, diab\u00e9tico, dislipid\u00eamico, tabagista e hipertenso est\u00e1gio 1, com tratamento e acompanhamento irregular. Chega ao PS com quadro de dor, de in\u00edcio s\u00fabito, com menos de tr\u00eas horas de in\u00edcio, irradiando para mand\u00edbula e ombro esquerdo. Ao eletrocardiograma, h\u00e1 presen\u00e7a de supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCSST). O paciente apresenta SatO2 = 90%; PA = 136 mmHg x78mmHg; FC = 92 bpm; FR = 26 irpm. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376167,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 52 anos de idade, diab\u00e9tico,\r\ndislipid\u00eamico, tabagista e hipertenso est\u00e1gio 1, com tratamento e\r\nacompanhamento irregular. Chega ao PS com quadro de dor, de\r\nin\u00edcio s\u00fabito, com menos de tr\u00eas horas de in\u00edcio, irradiando\r\npara mand\u00edbula e ombro esquerdo. Ao eletrocardiograma,\r\nh\u00e1 presen\u00e7a de supradesn\u00edvel do segmento ST (IAMCSST). O\r\npaciente apresenta SatO2 = 90%; PA = 136 mmHg x78mmHg;\r\nFC = 92 bpm; FR = 26 irpm.<\/p><p>\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1038443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, nesse caso, a cintilografia pulmonar ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o for anormal, \u00e9 bem espec\u00edfica para determinar TEP, mesmo que esse paciente apresente doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica ou asma br\u00f4nquica.","provas":[{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1038476,"hashId":"402ec87aa3226c9171c01e77d08f4813","enunciado":"Se, nesse caso, a cintilografia pulmonar\r\nventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o for anormal, \u00e9 bem espec\u00edfica para\r\ndeterminar TEP, mesmo que esse paciente apresente\r\ndoen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica ou asma br\u00f4nquica.","resposta":3632150,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3632150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3632149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 54 anos de idade vai ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de obesidade; \u00e9 p\u00f3s-bari\u00e1trico h\u00e1 10 anos, al\u00e9m de ser hipertenso, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico e gostar muito de u\u00edsque e charuto. Apresenta quadro de cianose central e dispneia intensa, mesmo com suporte de O2 \u00famido e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva: SatO2 = 84%; FC = 124 bpm; PA = 164 mmHg x 92 mmHg. Realiza-se angiotomografia de t\u00f3rax, cujos principais achados s\u00e3o: extensa falha de enchimento, comprometendo a art\u00e9ria principal esquerda, com extens\u00e3o para todos os respectivos ramos lobares segmentares e subsegmentares, bem como nos ramos segmentares do lobo m\u00e9dio e subsegmentares do lobo inferior direito, compat\u00edveis com tromboembolismo pulmonar agudo bilateral. H\u00e1 opacidade triangular na base pulmonar esquerda, sugestiva de infarto pulmonar. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376172,"enunciado":"<p>Um paciente de 54 anos de idade vai ao pronto-socorro com\r\nhist\u00f3ria de obesidade; \u00e9 p\u00f3s-bari\u00e1trico h\u00e1 10 anos, al\u00e9m de\r\nser hipertenso, diab\u00e9tico e dislipid\u00eamico e gostar muito de\r\nu\u00edsque e charuto. Apresenta quadro de cianose central e\r\ndispneia intensa, mesmo com suporte de O2 \u00famido e\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o invasiva: SatO2 = 84%; FC = 124 bpm; PA = 164 mmHg x 92 mmHg. Realiza-se\r\nangiotomografia de t\u00f3rax, cujos principais achados s\u00e3o:\r\nextensa falha de enchimento, comprometendo a art\u00e9ria\r\nprincipal esquerda, com extens\u00e3o para todos os respectivos\r\nramos lobares segmentares e subsegmentares, bem como nos\r\nramos segmentares do lobo m\u00e9dio e subsegmentares do lobo\r\ninferior direito, compat\u00edveis com tromboembolismo\r\npulmonar agudo bilateral. H\u00e1 opacidade triangular na base\r\npulmonar esquerda, sugestiva de infarto pulmonar.<\/p><p>\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1038476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus est\u00e3o entre os principais respons\u00e1veis pela doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":35384,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35392,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia","id":16258,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-endocrinologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Endocrinologia - 2018"},{"id":35385,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"},{"id":35394,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35386,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia","id":16262,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pneumologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pneumologia - 2018"},{"id":35393,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":16225,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-nefrologia-residencia-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1038483,"hashId":"8d71b65c759c07c3929051616a9b726e","enunciado":"Hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus est\u00e3o entre os\r\nprincipais respons\u00e1veis pela doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","resposta":3632163,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3632164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3632163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 42 anos de idade, hipertensa desde os 18 anos de idade, em controle irregular, \u00e9 encaminhada para a cl\u00ednica m\u00e9dica pela cirurgia com dor abdominal irradiando para dorso. H\u00e1 suspeita de pancreatite, descartada por exames e tomografia de abdome, mas chama a aten\u00e7\u00e3o um ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular &lt; 15 mL\/min\/1,73 m2 (VR &gt; 90 mL\/min\/1,73 m2). Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":376174,"enunciado":"<p>Uma paciente de 42 anos de idade, hipertensa desde os 18 anos de\r\nidade, em controle irregular, \u00e9 encaminhada para a cl\u00ednica m\u00e9dica\r\npela cirurgia com dor abdominal irradiando para dorso. H\u00e1\r\nsuspeita de pancreatite, descartada por exames e tomografia de\r\nabdome, mas chama a aten\u00e7\u00e3o um ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular\r\n&lt; 15 mL\/min\/1,73 m2 (VR &gt; 90 mL\/min\/1,73 m2).\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1038483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhador da zona rural, ao manusear o agrot\u00f3xico piretroide, pode desenvolver quadro de dist\u00farbios gastrintestinais e altera\u00e7\u00f5es da press\u00e3o arterial, devido \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o da enzima acetilcolinesterase.","provas":[{"id":34702,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1027782,"hashId":"dc353434170630c02a70dedbc0661bfc","enunciado":"Trabalhador da zona rural, ao manusear o agrot\u00f3xico\r\npiretroide, pode desenvolver quadro de dist\u00farbios\r\ngastrintestinais e altera\u00e7\u00f5es da press\u00e3o arterial, devido \u00e0\r\ninibi\u00e7\u00e3o da enzima acetilcolinesterase.","resposta":3597359,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3597359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3597358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da associa\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos contaminantes liberados no ambiente e seus efeitos no ser humano, julgue os itens subsecutivos.","id":374321,"enunciado":"A respeito da associa\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos contaminantes\r\nliberados no ambiente e seus efeitos no ser humano, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1027782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a falta de aplica\u00e7\u00e3o imediata das pesquisas cient\u00edficas \u00e9 um fato reprov\u00e1vel.","provas":[{"id":34769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletromecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":35070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280,"slug":"tecnico-em-otica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-otica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2018"},{"id":34932,"cargo":{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654,"slug":"revisor-de-textos-braille"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-revisor-de-textos-braille","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Textos Braille - 2018"},{"id":34933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":35071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":35072,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"},{"id":34960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"},{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-anatomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Anatomia - 2018"},{"id":35069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":35068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1028989,"hashId":"7078e5411251e424fa0b95aec2018ac6","enunciado":"a falta de aplica\u00e7\u00e3o imediata das pesquisas cient\u00edficas \u00e9 um\r\nfato reprov\u00e1vel.","resposta":3601323,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3601323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3601322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as ideias do texto CB2A1-I,","id":374536,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34767\/01.gif\"><\/p><p>De acordo com as ideias do texto CB2A1-I,<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1028989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revista Veja n\u00ba 2605 informa: \u201cEstudo da Universidade de Pequim mostra que, se a temperatura da Terra subir aos 5 graus nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, as planta\u00e7\u00f5es de cevada ser\u00e3o afetadas e a escassez do gr\u00e3o poder\u00e1 elevar o pre\u00e7o da cerveja em 70% no Brasil\u201d. Esse segmento do texto prova uma lei econ\u00f4mica, que \u00e9:","provas":[{"id":34784,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1029190,"hashId":"07af84b56fea4e96ce9d37256e3a4848","enunciado":"<p>A revista Veja n\u00ba 2605 informa:<\/p><p>\r\n\u201cEstudo da Universidade de Pequim mostra que, se a\r\ntemperatura da Terra subir aos 5 graus nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, as\r\nplanta\u00e7\u00f5es de cevada ser\u00e3o afetadas e a escassez do gr\u00e3o poder\u00e1\r\nelevar o pre\u00e7o da cerveja em 70% no Brasil\u201d.\r\n<\/p><p>Esse segmento do texto prova uma lei econ\u00f4mica, que \u00e9:<\/p>","resposta":3601973,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a uma maior oferta corresponde uma redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os;","id":3601973,"corpo":"a uma maior oferta corresponde uma redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma menor oferta provoca aumento da procura;","id":3601974,"corpo":"uma menor oferta provoca aumento da procura;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma maior procura traz redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os;","id":3601975,"corpo":"uma maior procura traz redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma menor procura traz encarecimento de produtos;","id":3601976,"corpo":"uma menor procura traz encarecimento de produtos;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pre\u00e7os menores provocam diminui\u00e7\u00e3o da procura.","id":3601977,"corpo":"pre\u00e7os menores provocam diminui\u00e7\u00e3o da procura.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374574,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1029190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico com realiza\u00e7\u00e3o de sigmoidectomia com anastomose colorretal, por videolaparoscopia, tr\u00eas meses ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro de diverticulite aguda.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029346,"hashId":"d65ff21a0d1d5296c6a9858901202ceb","enunciado":"H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico com realiza\u00e7\u00e3o\r\nde sigmoidectomia com anastomose colorretal, por\r\nvideolaparoscopia, tr\u00eas meses ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro\r\nde diverticulite aguda.","resposta":3602457,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3602457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com setenta anos de idade foi admitida no pronto-socorro, apresentando quadro de dor abdominal no flanco esquerdo, de in\u00edcio insidioso, nas \u00faltimas 24 h, associado a calafrios e febre que se intensificaram nas \u00faltimas 6 h. Foi realizada tomografia computadorizada de abdome com identifica\u00e7\u00e3o de processo inflamat\u00f3rio no sigmoide, com estenose circunferencial parcial, v\u00e1rios divert\u00edculos, sendo que havia bloqueio associado do epiplon (flegm\u00e3o), sem pneumoperit\u00f4nio ou l\u00edquido livre na cavidade. A paciente nunca realizou colonoscopia. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":374604,"enunciado":"<p>Uma mulher com setenta anos de idade foi admitida\r\nno pronto-socorro, apresentando quadro de dor abdominal no flanco\r\nesquerdo, de in\u00edcio insidioso, nas \u00faltimas 24 h, associado a calafrios\r\ne febre que se intensificaram nas \u00faltimas 6 h. Foi realizada\r\ntomografia computadorizada de abdome com identifica\u00e7\u00e3o de\r\nprocesso inflamat\u00f3rio no sigmoide, com estenose circunferencial\r\nparcial, v\u00e1rios divert\u00edculos, sendo que havia bloqueio associado\r\ndo epiplon (flegm\u00e3o), sem pneumoperit\u00f4nio ou l\u00edquido livre\r\nna cavidade. A paciente nunca realizou colonoscopia.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1029346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes compara\u00e7\u00f5es entre os m\u00e9todos \u00e1geis Kanban e SCRUM. I - Um quadro de tarefas do SCRUM e um Kanban correspondem exatamente ao mesmo conceito. Em ambos, um processo de desenvolvimento dividido em est\u00e1gios \u00e9 representado (tipicamente por colunas). Tamb\u00e9m em ambos, o objetivo \u00e9 controlar a realiza\u00e7\u00e3o de itens de trabalhos (tarefas, hist\u00f3rias, cart\u00f5es, etc.), e, para isto, s\u00e3o movidos atrav\u00e9s dos est\u00e1gios de processamento at\u00e9 o est\u00e1gio que representa a conclus\u00e3o do processo. II - O SCRUM \u00e9 voltado ao desenvolvimento em ciclos, de acordo com a capacidade estimada para um dado per\u00edodo, tipicamente de duas a quatro semanas. J\u00e1 o Kanban \u00e9 mais adequado que o SCRUM para situa\u00e7\u00f5es em que se deve controlar o atendimento de demandas em fluxo cont\u00ednuo. III - Velocidade \u00e9 uma m\u00e9trica medida no SCRUM, enquanto que vaz\u00e3o \u00e9 uma m\u00e9trica monitorada no Kanban. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1029659,"hashId":"9c69c01a20007d896031b787516c5319","enunciado":"<p>Considere as seguintes compara\u00e7\u00f5es entre os m\u00e9todos\r\n\u00e1geis Kanban e SCRUM.<\/p><p>\r\nI - Um quadro de tarefas do SCRUM e um Kanban\r\ncorrespondem exatamente ao mesmo conceito.\r\nEm ambos, um processo de desenvolvimento dividido\r\nem est\u00e1gios \u00e9 representado (tipicamente por colunas).\r\nTamb\u00e9m em ambos, o objetivo \u00e9 controlar a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de itens de trabalhos (tarefas, hist\u00f3rias,\r\ncart\u00f5es, etc.), e, para isto, s\u00e3o movidos atrav\u00e9s dos\r\nest\u00e1gios de processamento at\u00e9 o est\u00e1gio que\r\nrepresenta a conclus\u00e3o do processo.\r\n<\/p><p>II - O SCRUM \u00e9 voltado ao desenvolvimento em ciclos,\r\nde acordo com a capacidade estimada para um\r\ndado per\u00edodo, tipicamente de duas a quatro semanas.\r\nJ\u00e1 o Kanban \u00e9 mais adequado que o SCRUM\r\npara situa\u00e7\u00f5es em que se deve controlar o atendimento\r\nde demandas em fluxo cont\u00ednuo.<\/p><p>\r\nIII - Velocidade \u00e9 uma m\u00e9trica medida no SCRUM,\r\nenquanto que vaz\u00e3o \u00e9 uma m\u00e9trica monitorada no\r\nKanban.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3603241,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3603238,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":3603239,"corpo":"Apenas II.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3603240,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3603241,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3603242,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374684,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1029659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pena prevista para quem discriminar pessoa em raz\u00e3o de sua defici\u00eancia ser\u00e1 a mesma se o ato ocorrer por interm\u00e9dio de meios de comunica\u00e7\u00e3o social ou n\u00e3o.","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":31335,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":31336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":983725,"hashId":"9e5b452217f52117bfd27fbe8c1938af","enunciado":"A pena prevista para quem discriminar pessoa em raz\u00e3o de sua\r\ndefici\u00eancia ser\u00e1 a mesma se o ato ocorrer por interm\u00e9dio de\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o social ou n\u00e3o.","resposta":3438119,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3438119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":366450,"enunciado":"Acerca do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/983725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sujeito el\u00edptico da forma verbal \u201canda\u201d (l.28) retoma a express\u00e3o \u201cum negociante ganancioso\u201d (l. 26 e 27).","provas":[{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher\/Obstetr\u00edcia","id":12525,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":984044,"hashId":"0d1a37d41c54870cbe854aefabe52de3","enunciado":"O sujeito el\u00edptico da forma verbal \u201canda\u201d (l.28) retoma a\r\nexpress\u00e3o \u201cum negociante ganancioso\u201d (l. 26 e 27).","resposta":3438892,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3438892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA, julgue os itens seguintes.","id":366520,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31357\/01.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/984044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os desionizadores funcionam com o princ\u00edpio da troca i\u00f4nica, sendo os \u00edons s\u00f3dio, nas resinas de troca cati\u00f4nica, removidos da solu\u00e7\u00e3o e substitu\u00eddos por \u00edons H+.","provas":[{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":984239,"hashId":"ba6ba5b4e7fbdebf5a2e6058cc80ebe2","enunciado":"Os desionizadores funcionam com o princ\u00edpio da troca i\u00f4nica,\r\nsendo os \u00edons s\u00f3dio, nas resinas de troca cati\u00f4nica, removidos\r\nda solu\u00e7\u00e3o e substitu\u00eddos por \u00edons H<sup>+<\/sup>.","resposta":3439281,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3439282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a filtros, centr\u00edfugas, autoclaves, fornos, destiladores e purificadores de \u00e1gua, julgue os itens subsecutivos.","id":366573,"enunciado":"No que concerne a filtros, centr\u00edfugas, autoclaves, fornos,\r\ndestiladores e purificadores de \u00e1gua, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/984239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente uma caracter\u00edstica de um organismo que aumenta sua capacidade de sobreviver e reproduzir em seu ambiente.","provas":[{"id":31385,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":984606,"hashId":"37b52101b192262ae27945a1959eed58","enunciado":"Assinale a alternativa que indica corretamente\r\numa caracter\u00edstica de um organismo que aumenta sua\r\ncapacidade de sobreviver e reproduzir em seu ambiente.","resposta":3440556,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preda\u00e7\u00e3o","id":3440555,"corpo":"Preda\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o ","id":3440556,"corpo":"Adapta\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Sele\u00e7\u00e3o natural","id":3440557,"corpo":" Sele\u00e7\u00e3o natural","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produtividade bruta","id":3440558,"corpo":"Produtividade bruta","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Produtividade prim\u00e1ria","id":3440559,"corpo":"Produtividade prim\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366652,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/984606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a senten\u00e7a SQL que melhor responda \u00e0 consulta \u201cListar o nome do fabricante e a descri\u00e7\u00e3o do modelo que n\u00e3o tem carro cadas-trado (todos os fabricantes devem ser listados, mesmo que n\u00e3o tenham modelos cadastrados).\u201d:","provas":[{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":984699,"hashId":"51446704452ed3bb090a75bab647e756","enunciado":"Escolha a senten\u00e7a SQL que melhor responda \u00e0 consulta \u201cListar o nome do fabricante e a descri\u00e7\u00e3o do modelo que n\u00e3o tem carro cadas-trado (todos os fabricantes devem ser listados, mesmo que n\u00e3o tenham modelos cadastrados).\u201d:","resposta":3440944,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3440942,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31388\/45.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3440943,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31388\/46.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3440944,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31388\/47.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3440945,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31388\/48.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366669,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31388\/40.gif\">","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/984699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da rescis\u00e3o do contrato de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":985064,"hashId":"de982bf1bad104942c2d6f81225fd3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da rescis\u00e3o do contrato de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3442208,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de empregado que falta reiterada e injustificadamente ao trabalho, \u00e9 motivo o bastante para ser causa \u00e0 rescis\u00e3o contratual por des\u00eddia.","id":3442205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de empregado que falta reiterada e injustificadamente ao trabalho, \u00e9 motivo o bastante para ser causa \u00e0 rescis\u00e3o contratual por des\u00eddia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre as hip\u00f3teses previstas na CLT para a justa causa da rescis\u00e3o do contrato de trabalho, est\u00e3o a incontin\u00eancia de conduta ou mau procedimento, bem como o ato de indisciplina e de insubordina\u00e7\u00e3o.","id":3442206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as hip\u00f3teses previstas na CLT para a justa causa da rescis\u00e3o do contrato de trabalho, est\u00e3o a incontin\u00eancia de conduta ou mau procedimento, bem como o ato de indisciplina e de insubordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui faculdade do empregado rescindir o contrato de trabalho em caso de morte do empregador constitu\u00eddo em empresa individual.","id":3442207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui faculdade do empregado rescindir o contrato de trabalho em caso de morte do empregador constitu\u00eddo em empresa individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitui justa causa para a rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador a incontin\u00eancia de conduta ou mau procedimento, a exemplo de faltas reiteradas e injustificadas pelo empregado.","id":3442208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui justa causa para a rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador a incontin\u00eancia de conduta ou mau procedimento, a exemplo de faltas reiteradas e injustificadas pelo empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Havendo culpa rec\u00edproca no ato que determinou a rescis\u00e3o do contrato de trabalho, o tribunal de trabalho reduzir\u00e1 a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 que seria devida em caso de culpa exclusiva do empregador, por metade.","id":3442209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo culpa rec\u00edproca no ato que determinou a rescis\u00e3o do contrato de trabalho, o tribunal de trabalho reduzir\u00e1 a indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 que seria devida em caso de culpa exclusiva do empregador, por metade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/985064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"William, maior e capaz, realizar\u00e1 com Denise um contrato de mandato, fornecendo ainda a esta uma procura\u00e7\u00e3o, sendo que ambos os documentos prestar-se-\u00e3o para que possa realizar a pr\u00e1tica de todos os atos de sua vida civil, podendo represent\u00e1-lo amplamente. Diante do exposto e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":985070,"hashId":"7adffd7bfa5c9316e3ab458f7d09308a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">William, maior e capaz, realizar\u00e1 com Denise um contrato de mandato, fornecendo ainda a esta uma procura\u00e7\u00e3o, sendo que ambos os documentos prestar-se-\u00e3o para que possa realizar a pr\u00e1tica de todos os atos de sua vida civil, podendo represent\u00e1-lo amplamente. Diante do exposto e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o civil vigente, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3442235,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo diante da inexist\u00eancia de poderes expressos, poder\u00e1 Denise realizar a pr\u00e1tica de atos de aliena\u00e7\u00e3o e hipoteca em rela\u00e7\u00e3o aos bens de William, tendo-se em vista que o mandato e a procura\u00e7\u00e3o constam de forma ampla e gen\u00e9rica para a pr\u00e1tica dos atos da vida civil.","id":3442235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo diante da inexist\u00eancia de poderes expressos, poder\u00e1 Denise realizar a pr\u00e1tica de atos de aliena\u00e7\u00e3o e hipoteca em rela\u00e7\u00e3o aos bens de William, tendo-se em vista que o mandato e a procura\u00e7\u00e3o constam de forma ampla e gen\u00e9rica para a pr\u00e1tica dos atos da vida civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso seja o mandato oneroso e William n\u00e3o realize o pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e0 Denise, poder\u00e1 esta reter objetos utilizados na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o que poder\u00e1 servir de pagamento daquilo que lhe \u00e9 devido.","id":3442236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja o mandato oneroso e William n\u00e3o realize o pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e0 Denise, poder\u00e1 esta reter objetos utilizados na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o que poder\u00e1 servir de pagamento daquilo que lhe \u00e9 devido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso o contrato de mandato seja omisso em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto oneroso, poder\u00e1 o contrato ser presumido como gratuito, exceto se o seu objeto corresponder ao daquele que o mandat\u00e1rio trata por of\u00edcio ou profiss\u00e3o lucrativa.","id":3442237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o contrato de mandato seja omisso em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto oneroso, poder\u00e1 o contrato ser presumido como gratuito, exceto se o seu objeto corresponder ao daquele que o mandat\u00e1rio trata por of\u00edcio ou profiss\u00e3o lucrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso Denise pratique atos que excedam os limites de seu contrato, tais atos ser\u00e3o tratados como ineficazes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele em cujo nome foram praticados.","id":3442238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Denise pratique atos que excedam os limites de seu contrato, tais atos ser\u00e3o tratados como ineficazes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quele em cujo nome foram praticados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas capazes s\u00e3o aptas para dar procura\u00e7\u00e3o mediante instrumento particular, que valer\u00e1 desde que tenha a assinatura do outorgante.","id":3442239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas capazes s\u00e3o aptas para dar procura\u00e7\u00e3o mediante instrumento particular, que valer\u00e1 desde que tenha a assinatura do outorgante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandato (Art. 653 ao 692)","oab":true,"nome":"Mandato (Art. 653 ao 692)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405987,"slug":"direito-civil-mandato-art-653-ao-692"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/985070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O extravasamento arterial de sangue para dentro do espa\u00e7o retroperitoneal provoca o hematoma retroperitonial, que pode ser detectado a partir de queixas de dor nas costas ou no flanco, hipotens\u00e3o arterial, taquicardia e agita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985447,"hashId":"497dbd8daf92ab92829619aa76a4e795","enunciado":"O extravasamento arterial de sangue para dentro do espa\u00e7o\r\nretroperitoneal provoca o hematoma retroperitonial, que pode\r\nser detectado a partir de queixas de dor nas costas ou no\r\nflanco, hipotens\u00e3o arterial, taquicardia e agita\u00e7\u00e3o.","resposta":3443097,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3443098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3443097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca das complica\u00e7\u00f5es ap\u00f3s interven\u00e7\u00f5es coronarianas percut\u00e2neas.","id":366825,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca das complica\u00e7\u00f5es ap\u00f3s\r\ninterven\u00e7\u00f5es coronarianas percut\u00e2neas.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es P\u00f3s Operat\u00f3rias","pai":413298,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413299,"slug":"enfermagem-complicacoes-pos-operatorias"}],"slug":"enfermagem\/985447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A art\u00e9ria braquial \u00e9 a primeira escolha para essa abordagem por estar livre de estruturas nervosas, ser menos m\u00f3vel e apresentar menor chance de espasmos.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985450,"hashId":"674c499f14d16e3f12c4787fffffcc33","enunciado":"A art\u00e9ria braquial \u00e9 a primeira escolha para essa abordagem\r\npor estar livre de estruturas nervosas, ser menos m\u00f3vel e\r\napresentar menor chance de espasmos.","resposta":3443104,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3443104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vias de acesso para o cateterismo card\u00edaco, julgue os itens a seguir.","id":366826,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vias de acesso para o cateterismo card\u00edaco, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405787,"slug":"enfermagem-classificacao-e-tipos-de-cirurgia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/985450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a solu\u00e7\u00e3o para a terapia de reidrata\u00e7\u00e3o parenteral recomendada \u00e9 soro fisiol\u00f3gico e soro glicosado 5%, em partes iguais.","provas":[{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986364,"hashId":"58a3cca08304f1dbfc003df62fc1525e","enunciado":"Atualmente, a solu\u00e7\u00e3o para a terapia de reidrata\u00e7\u00e3o parenteral\r\nrecomendada \u00e9 soro fisiol\u00f3gico e soro glicosado 5%, em partes\r\niguais.","resposta":3446002,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3446002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3446001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a com diarreia.","id":366997,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem \u00e0\r\ncrian\u00e7a com diarreia.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/986364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Internet, h\u00e1 v\u00e1rias formas de armazenar ou transmitir arquivos entre usu\u00e1rios e computadores. Entretanto, nem todos os protocolos ou programas utilizados t\u00eam essa finalidade. Assinale a alternativa em que nenhum protocolo ou programa tenha como fun\u00e7\u00e3o a transfer\u00eancia ou armazenamento de arquivos.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986534,"hashId":"5d730c3c04fc90d61c685b996d7e24b6","enunciado":"Na Internet, h\u00e1 v\u00e1rias formas de\r\narmazenar ou transmitir arquivos entre\r\nusu\u00e1rios e computadores. Entretanto,\r\nnem todos os protocolos ou programas\r\nutilizados t\u00eam essa finalidade. Assinale\r\na alternativa em que nenhum protocolo\r\nou programa tenha como fun\u00e7\u00e3o a\r\ntransfer\u00eancia ou armazenamento de\r\narquivos.","resposta":3446429,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP e Google Drive.","id":3446425,"corpo":"FTP e Google Drive.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BitTorrent e FTP. ","id":3446426,"corpo":"BitTorrent e FTP.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HTTP e DropBox.","id":3446427,"corpo":"HTTP e DropBox.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsoft OneDrive e VoIP.","id":3446428,"corpo":"Microsoft OneDrive e VoIP.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"VoIP e RFID.","id":3446429,"corpo":"VoIP e RFID.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367033,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"}],"slug":"informatica\/986534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usu\u00e1rio com quadro cl\u00ednico de alta vulnerabilidade deve receber aten\u00e7\u00e3o especial quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano terap\u00eautico de forma conjunta por equipe multiprofissional.","provas":[{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":986869,"hashId":"8fa02b287de7a1a51001aab472f1e2a8","enunciado":"Usu\u00e1rio com quadro cl\u00ednico de alta vulnerabilidade deve\r\nreceber aten\u00e7\u00e3o especial quanto \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano\r\nterap\u00eautico de forma conjunta por equipe multiprofissional.","resposta":3447419,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3447420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3447419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas da assist\u00eancia em enfermagem em pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":367095,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas da assist\u00eancia em\r\nenfermagem em pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86  a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de sa\u00fade.","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sa\u00fade.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428321,"slug":"enfermagem-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/986869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9.394\/1996) define educa\u00e7\u00e3o como um direito, entendido como","provas":[{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1489832,"hashId":"04b69712c042037dadc11ef725e0582a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9.394\/1996) define educa\u00e7\u00e3o como um direito, entendido como<\/p>","resposta":5548070,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"civil, quando garante a plena perman\u00eancia dos sujeitos no processo escolar.","id":5548067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">civil, quando garante a plena perman\u00eancia dos sujeitos no processo escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico, pois permite a ampla participa\u00e7\u00e3o do sujeito nos processos sociais.","id":5548068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico, pois permite a ampla participa\u00e7\u00e3o do sujeito nos processos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nato, pois ao nascer o sujeito j\u00e1 o tem garantido.","id":5548069,"corpo":"<p>nato, pois ao nascer o sujeito j\u00e1 o tem garantido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico subjetivo, pois afirma o sujeito como cidad\u00e3o pleno de direitos individuais e coletivos.","id":5548070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablico subjetivo, pois afirma o sujeito como cidad\u00e3o pleno de direitos individuais e coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, pois garante o atendimento nas institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":5548071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, pois garante o atendimento nas institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1489832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que em uma tabela de dispers\u00e3o (ou tabela hash) de comprimento m = 9, inicialmente vazia, que usa endere\u00e7amento aberto, t\u00e9cnica de tentativa linear para resolver colis\u00f5es e fun\u00e7\u00e3o de dispers\u00e3o h(k) = k mod m, onde k \u00e9 a chave a ser inserida, foram inseridas as seguintes chaves: 3, 14, 15, 81, 65, 19, 35, 40 e 50 (nesta ordem). A tabela de dispers\u00e3o ap\u00f3s estas inser\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":49328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1490407,"hashId":"6814d378de70ca2f393ec887929b5a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que em uma tabela de dispers\u00e3o (ou tabela <em>hash<\/em>) de comprimento <em>m <\/em>= 9, inicialmente vazia, que usa endere\u00e7amento aberto, t\u00e9cnica de tentativa linear para resolver colis\u00f5es e fun\u00e7\u00e3o de dispers\u00e3o<em> h(k) = k <\/em>mod <em>m<\/em>, onde <em>k <\/em>\u00e9 a chave a ser inserida, foram inseridas as seguintes chaves: 3, 14, 15, 81, 65, 19, 35, 40 e 50 (nesta ordem). A tabela de dispers\u00e3o ap\u00f3s estas inser\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":5550664,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3-19-65-40-14-15-50-35-81.","id":5550662,"corpo":"<p>3-19-65-40-14-15-50-35-81.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"81-19-65-3-40-50-14-15-35.","id":5550663,"corpo":"<p>81-19-65-3-40-50-14-15-35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"81-19-65-3-40-14-15-50-35.","id":5550664,"corpo":"<p>81-19-65-3-40-14-15-50-35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19-65-3-40-14-15-50-35-81.","id":5550665,"corpo":"<p>19-65-3-40-14-15-50-35-81.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"19-65-3-40-50-14-15-35-81.","id":5550666,"corpo":"<p>19-65-3-40-50-14-15-35-81.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1490407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a pesquisa lingu\u00edstica, a unidade b\u00e1sica do ensino-aprendizagem da l\u00edngua portuguesa deve ser","provas":[{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490819,"hashId":"071fd073df0b413f1559222ade231ae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a pesquisa lingu\u00edstica, a unidade b\u00e1sica do ensino-aprendizagem da l\u00edngua portuguesa deve ser<\/p>","resposta":5552596,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frase.","id":5552594,"corpo":"<p>a frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o par\u00e1grafo.","id":5552595,"corpo":"<p>o par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o texto.","id":5552596,"corpo":"<p>o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ora\u00e7\u00e3o.","id":5552597,"corpo":"<p>a ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o per\u00edodo.","id":5552598,"corpo":"<p>o per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 60","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo poss\u00edvel de pontos de interse\u00e7\u00e3o entre uma reta e uma c\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1491296,"hashId":"77ef0513601d818582eedaed943bbb87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero m\u00e1ximo poss\u00edvel de pontos de interse\u00e7\u00e3o entre uma reta e uma c\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":5554762,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":5554759,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":5554760,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":5554761,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":5554762,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":5554763,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre reta e par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre reta e par\u00e1bola","pai":403889,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425247,"slug":"matematica-posicoes-relativas-entre-reta-e-parabola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00f3picos Avan\u00e7ados de Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"T\u00f3picos Avan\u00e7ados de Geometria Anal\u00edtica","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425254,"slug":"matematica-topicos-avancados-de-geometria-analitica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408890,"slug":"matematica-interseccao-de-uma-reta-a-uma-circunferencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","oab":false,"nome":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408918,"slug":"matematica-reconhecimento-de-conicas-a-partir-de-sua-equacao-geral"}],"slug":"matematica\/1491296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, diante de uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para administrar no paciente L.J.V., 500 ml de SG a 5%, para correr em 8 horas. O c\u00e1lculo elaborado do n\u00famero de gotas por minuto \u00e9 de ","provas":[{"id":49356,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1491372,"hashId":"35929cabf89ae798cd51cfc40967ee72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, diante de uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para administrar no paciente L.J.V., 500 ml de SG a 5%, para correr em 8 horas. O c\u00e1lculo elaborado do n\u00famero de gotas por minuto \u00e9 de <\/p>","resposta":5555122,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 21 gotas por min. ","id":5555122,"corpo":"<p>20 a 21 gotas por min. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 a 11 gotas por min. ","id":5555123,"corpo":"<p>10 a 11 gotas por min. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 a 31 gotas por min. ","id":5555124,"corpo":"<p>30 a 31 gotas por min. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40 a 41 gotas por min.","id":5555125,"corpo":"<p>40 a 41 gotas por min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1491372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Pl\u00e1sticas","id":1871,"slug":"professor-area-artes-plasticas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto","id":18036,"slug":"professor-de-musica-area-canto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponda a poesia de Carlos Drummond de Andrade.","provas":[{"id":43189,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-danca-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2018"},{"id":43204,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-educacao-especial-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"},{"id":43218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-quimica-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":43210,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":43232,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"},{"id":43229,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":43237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Pl\u00e1sticas","id":1871,"slug":"professor-area-artes-plasticas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-artes-plasticas-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":43224,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":43205,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":43223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":43221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-fisica-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":43220,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto","id":18036,"slug":"professor-de-musica-area-canto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-de-musica-area-canto-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Canto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1292774,"hashId":"6d6f71495f275722bce8d60301a2c523","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA que corresponda a poesia de Carlos Drummond de Andrade.<\/p>","resposta":4704538,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poeta faz uma narra\u00e7\u00e3o a respeito de um epis\u00f3dio. Em forma de escrita continua, o texto apresenta sentido denotativo. ","id":4704535,"corpo":"<p align=justify>O poeta faz uma narra\u00e7\u00e3o a respeito de um epis\u00f3dio. Em forma de escrita continua, o texto apresenta sentido denotativo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A caracter\u00edstica da poesia \u00e9 a escrita em par\u00e1grafos, em forma de discurso livre, objetivo, direto e simples. ","id":4704536,"corpo":"<p align=justify>A caracter\u00edstica da poesia \u00e9 a escrita em par\u00e1grafos, em forma de discurso livre, objetivo, direto e simples.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possui uma express\u00e3o natural da linguagem escrita ou falada. N\u00e3o est\u00e1 sujeita a rimas, ritmo ou versos. Forma de linguagem utilizada no cotidiano. ","id":4704537,"corpo":"<p align=justify>Possui uma express\u00e3o natural da linguagem escrita ou falada. N\u00e3o est\u00e1 sujeita a rimas, ritmo ou versos. Forma de linguagem utilizada no cotidiano.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possui linguagem subjetiva, utilizada para exprimir sentimentos, emo\u00e7\u00f5es, de forma conotativa.","id":4704538,"corpo":"<p align=justify>Possui linguagem subjetiva, utilizada para exprimir sentimentos, emo\u00e7\u00f5es, de forma conotativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 8. NECROL\u00d3GIO DOS DESILUDIDOS DO AMOR Carlos Drummond de Andrade Os desiludidos do amor est\u00e3o desfechando tiros no peito. Do meu quarto ou\u00e7o a fuzilaria. As amadas torcem-se em gozo. Oh quanta mat\u00e9ria para os jornais. Desiludidos mas fotografados, escreveram cartas explicativas, tomaram todas as provid\u00eancias, para o remorso das amadas. Pum, pum, pum adeus, enjoada. Eu vou, tu ficas, mas nos veremos Seja no claro c\u00e9u ou turvo inferno. Os m\u00e9dicos est\u00e3o fazendo a aut\u00f3psia, dos desiludidos que se mataram. Que grandes cora\u00e7\u00f5es eles possu\u00edam. V\u00edsceras imensas, tripas sentimentais,E um est\u00f4mago cheio de poesia ... Agora vamos para o cemit\u00e9rio, levar os corpos dos desiludidos, encaixotados competentemente, (paix\u00f5es de primeira e de segunda classe). Os desiludidos seguem iludidos, sem cora\u00e7\u00e3o, sem tripas, sem amor. \u00danica fortuna, seus dentes de ouro n\u00e3o servir\u00e3o de lastro financeiro e cobertos de terra perder\u00e3o o brilho enquanto as amadas dan\u00e7ar\u00e3o um samba bravo, violento, sobre as tumbas deles. Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica: ANDRADE, Carlos Drummond de. Antologia po\u00e9tica. 35. ed. Rio de Janeiro: Record, 1996. ","id":406991,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 8. <\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong> NECROL\u00d3GIO DOS DESILUDIDOS DO AMOR <\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Carlos Drummond de Andrade<\/strong> <\/p><p align=\"center\">\r\nOs desiludidos do amor <br>\r\nest\u00e3o desfechando tiros no peito. <br>\r\nDo meu quarto ou\u00e7o a fuzilaria. <br>\r\nAs amadas torcem-se em gozo. <br>\r\nOh quanta mat\u00e9ria para os jornais. <\/p><p align=\"center\">\r\n<br><\/p><p align=\"center\">Desiludidos mas fotografados, <br>\r\nescreveram cartas explicativas, <br>\r\ntomaram todas as provid\u00eancias, <br>\r\npara o remorso das amadas. <\/p><p align=\"center\">\r\n<br><\/p><p align=\"center\">Pum, pum, pum adeus, enjoada. <br>\r\nEu vou, tu ficas, mas nos veremos <br>\r\nSeja no claro c\u00e9u ou turvo inferno. <\/p><p align=\"center\">\r\n<br><\/p><p align=\"center\">Os m\u00e9dicos est\u00e3o fazendo a aut\u00f3psia, <br>\r\ndos desiludidos que se mataram. <br>\r\nQue grandes cora\u00e7\u00f5es eles possu\u00edam. <br>V\u00edsceras imensas, tripas sentimentais,<br>E um est\u00f4mago cheio de poesia ... <\/p><p align=\"center\">\r\n<br><\/p><p align=\"center\">Agora vamos para o cemit\u00e9rio, <br>\r\nlevar os corpos dos desiludidos, <br>\r\nencaixotados competentemente, <br>\r\n(paix\u00f5es de primeira e de segunda classe). <\/p><p align=\"center\">\r\n<br><\/p><p align=\"center\">Os desiludidos seguem iludidos, <br>\r\nsem cora\u00e7\u00e3o, sem tripas, sem amor. <br>\r\n\u00danica fortuna, seus dentes de ouro <br>\r\nn\u00e3o servir\u00e3o de lastro financeiro <br>\r\ne cobertos de terra perder\u00e3o o brilho <br>enquanto as amadas dan\u00e7ar\u00e3o um samba <br>bravo, violento, sobre as tumbas deles. <\/p><p align=\"justify\"><sub>Refer\u00eancia Bibliogr\u00e1fica: ANDRADE, Carlos Drummond de. Antologia po\u00e9tica. 35. ed. Rio de Janeiro: Record, 1996.<\/sub> <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1292774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de enfermagem (n\u00edvel m\u00e9dio) prestou concurso p\u00fablico e, tendo sido aprovado, tomou posse no cargo de enfermeiro, passando a integrar o quadro de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o municipal. Somente quatro anos depois da entrada em exerc\u00edcio do t\u00e9cnico, a \u00e1rea de recursos humanos do Munic\u00edpio identificou que o certificado de conclus\u00e3o de curso por ele apresentado por ocasi\u00e3o de sua posse n\u00e3o comprovava o preenchimento de requisito legal essencial para investidura no cargo p\u00fablico de enfermeiro. Considerando que o edital do concurso p\u00fablico expressamente indicava como condi\u00e7\u00e3o para posse a apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de Curso Superior em Enfermagem, a municipalidade dever\u00e1","provas":[{"id":51604,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Bauru - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1559788,"hashId":"0053876fc8d726f215673f0d8dad513d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico de enfermagem (n\u00edvel m\u00e9dio) prestou concurso p\u00fablico e, tendo sido aprovado, tomou posse no cargo de enfermeiro, passando a integrar o quadro de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o municipal. Somente quatro anos depois da entrada em exerc\u00edcio do t\u00e9cnico, a \u00e1rea de recursos humanos do Munic\u00edpio identificou que o certificado de conclus\u00e3o de curso por ele apresentado por ocasi\u00e3o de sua posse n\u00e3o comprovava o preenchimento de requisito legal essencial para investidura no cargo p\u00fablico de enfermeiro. Considerando que o edital do concurso p\u00fablico expressamente indicava como condi\u00e7\u00e3o para posse a apresenta\u00e7\u00e3o de certificado de conclus\u00e3o de Curso Superior em Enfermagem, a municipalidade dever\u00e1<\/p>","resposta":5844305,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cautelarmente afastar o servidor do exerc\u00edcio do cargo e, independentemente de processo administrativo ou judicial espec\u00edfico, exoner\u00e1-lo pela aus\u00eancia de boa-f\u00e9.","id":5844303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cautelarmente afastar o servidor do exerc\u00edcio do cargo e, independentemente de processo administrativo ou judicial espec\u00edfico, exoner\u00e1-lo pela aus\u00eancia de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de of\u00edcio, instaurar processo administrativo disciplinar com vistas \u00e0 demiss\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem, por aus\u00eancia de aptid\u00e3o t\u00e9cnica espec\u00edfica para desempenho do cargo p\u00fablico.","id":5844304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de of\u00edcio, instaurar processo administrativo disciplinar com vistas \u00e0 demiss\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem, por aus\u00eancia de aptid\u00e3o t\u00e9cnica espec\u00edfica para desempenho do cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instaurar processo administrativo com vistas \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo de nomea\u00e7\u00e3o e posse do servidor que n\u00e3o comprovou o preenchimento de requisito espec\u00edfico para investidura naquele cargo p\u00fablico.","id":5844305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar processo administrativo com vistas \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo de nomea\u00e7\u00e3o e posse do servidor que n\u00e3o comprovou o preenchimento de requisito espec\u00edfico para investidura naquele cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"provocar a Procuradoria Jur\u00eddica do Munic\u00edpio para represent\u00e1-la judicialmente em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica administrativa entre a municipalidade e o servidor, que n\u00e3o far\u00e1 jus a indeniza\u00e7\u00e3o se reconhecida, em ju\u00edzo, sua m\u00e1-f\u00e9.","id":5844306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocar a Procuradoria Jur\u00eddica do Munic\u00edpio para represent\u00e1-la judicialmente em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica administrativa entre a municipalidade e o servidor, que n\u00e3o far\u00e1 jus a indeniza\u00e7\u00e3o se reconhecida, em ju\u00edzo, sua m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"instaurar processo administrativo com vistas \u00e0 revis\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho do servidor, ao final do qual, se comprovada aus\u00eancia de m\u00e1-f\u00e9 e desempenho excepcional pelo servidor, poder\u00e1 ser fundamentadamente convalidado o ato administrativo de sua nomea\u00e7\u00e3o e posse.","id":5844307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar processo administrativo com vistas \u00e0 revis\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho do servidor, ao final do qual, se comprovada aus\u00eancia de m\u00e1-f\u00e9 e desempenho excepcional pelo servidor, poder\u00e1 ser fundamentadamente convalidado o ato administrativo de sua nomea\u00e7\u00e3o e posse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1559788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar \u00e9 preciso oferecer \u00e1gua para o lactente, pois os alimentos fornecidos t\u00eam maior teor de prote\u00edna e de sais. Segundo o Manual de Orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria (2012), o volume de \u00e1gua recomendado para uma crian\u00e7a de 7 a 12 meses, incluindo leite materno, f\u00f3rmula e alimenta\u00e7\u00e3o complementar, deve ser de","provas":[{"id":44143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1330504,"hashId":"ff50319ed3e5581c5db466b98c0544e8","enunciado":"<p align=justify>A partir da introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar \u00e9 preciso\r\noferecer \u00e1gua para o lactente, pois os alimentos fornecidos\r\nt\u00eam maior teor de prote\u00edna e de sais. Segundo o\r\nManual de Orienta\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria\r\n(2012), o volume de \u00e1gua recomendado para uma crian\u00e7a\r\nde 7 a 12 meses, incluindo leite materno, f\u00f3rmula e\r\nalimenta\u00e7\u00e3o complementar, deve ser de<\/p>","resposta":4863822,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 mL. ","id":4863819,"corpo":"<p align=justify>500 mL.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"600 mL.","id":4863820,"corpo":"<p align=justify>600 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"700 mL. ","id":4863821,"corpo":"<p align=justify>700 mL.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"800 mL.","id":4863822,"corpo":"<p align=justify>800 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1330504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia trabalha com territ\u00f3rio de abrang\u00eancia definido, sendo respons\u00e1vel pelo cadastramento e acompanhamento desta popula\u00e7\u00e3o. II. As informa\u00e7\u00f5es do cadastro realizado pelas equipes das Unidades Sa\u00fade da Fam\u00edlia, juntamente com outras fontes de informa\u00e7\u00e3o, levam ao conhecimento da realidade da popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia, seus principais problemas de sa\u00fade e seu modo de vida. III. Al\u00e9m dos trabalhadores da sa\u00fade, a Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade incorpora \u00e0 pr\u00e1tica de sa\u00fade a popula\u00e7\u00e3o organizada. IV. Entre os objetivos da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia inclui-se a n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o sobre os fatores de risco a que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 exposta. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73338,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2225780,"hashId":"aad2ab1ea57e580c369c4ac7776184c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia trabalha com territ\u00f3rio de abrang\u00eancia definido, sendo respons\u00e1vel pelo cadastramento e acompanhamento desta popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es do cadastro realizado pelas equipes das Unidades Sa\u00fade da Fam\u00edlia, juntamente com outras fontes de informa\u00e7\u00e3o, levam ao conhecimento da realidade da popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de abrang\u00eancia, seus principais problemas de sa\u00fade e seu modo de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Al\u00e9m dos trabalhadores da sa\u00fade, a Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade incorpora \u00e0 pr\u00e1tica de sa\u00fade a popula\u00e7\u00e3o organizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entre os objetivos da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia inclui-se a n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o sobre os fatores de risco a que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 exposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8750928,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8750925,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8750926,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8750927,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8750928,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8750929,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2225780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 poss\u00edvel, no Microsoft Word, inserir s\u00edmbolos e caracteres especiais no meio do texto. II. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2288806,"hashId":"15e9c15f1447762fe678941bc94cd513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel, no Microsoft Word, inserir s\u00edmbolos e caracteres especiais no meio do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Microsoft Excel \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9019473,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9019472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9019473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9019474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9019475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2288806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um gr\u00e1fico de pizza ou de rosca, no Microsoft Excel, permite mostrar propor\u00e7\u00f5es de um todo. II. Ap\u00f3s criada, uma f\u00f3rmula no Microsoft Excel n\u00e3o pode ser exclu\u00edda da c\u00e9lula. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73231,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2288811,"hashId":"f08dd02d5b893ae566bb496327cbc234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um gr\u00e1fico de pizza ou de rosca, no Microsoft Excel, permite mostrar propor\u00e7\u00f5es de um todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s criada, uma f\u00f3rmula no Microsoft Excel n\u00e3o pode ser exclu\u00edda da c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9019495,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9019494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9019495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9019496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9019497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420342,"slug":"informatica-graficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2288811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a crase \u00e9 obrigat\u00f3ria por introduzir uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva:","provas":[{"id":73157,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Assistente Social - 2018"},{"id":73159,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":73158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Enfermeiro - 2018"},{"id":73161,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Nutricionista - 2018"},{"id":73171,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2288854,"hashId":"c21a90f4cd9e1cc48d3cbb1f3a3eef99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a crase \u00e9 obrigat\u00f3ria por introduzir uma locu\u00e7\u00e3o conjuntiva:<\/p>","resposta":9019692,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos apreciam pratos \u00e0 japonesa.","id":9019689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos apreciam pratos \u00e0 japonesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 noite ele chegou ao nosso rancho.","id":9019690,"corpo":"<p>\u00c0 noite ele chegou ao nosso rancho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jamais iremos \u00e0quele local sem a ajuda da pol\u00edcia.","id":9019691,"corpo":"<p>Jamais iremos \u00e0quele local sem a ajuda da pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que ele estuda, aprende mais.","id":9019692,"corpo":"<p>\u00c0 medida que ele estuda, aprende mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 espera de Jo\u00e3o, n\u00f3s ficamos v\u00e1rias horas.","id":9019693,"corpo":"<p>\u00c0 espera de Jo\u00e3o, n\u00f3s ficamos v\u00e1rias horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2288854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa abaixo que o termo sublinhado exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal:","provas":[{"id":73157,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Assistente Social - 2018"},{"id":73159,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":73158,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Enfermeiro - 2018"},{"id":73161,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Nutricionista - 2018"},{"id":73171,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-psicologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73160,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2288864,"hashId":"4d0e4f9bed6cb9692b9e10117d85e630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa abaixo que o termo sublinhado exerce a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal:<\/p>","resposta":9019738,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele susto arrepiou-nos os cabelos.","id":9019738,"corpo":"<p>Aquele susto arrepiou-<u>nos<\/u> os cabelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pedido de socorro foi ouvido ao longe.","id":9019739,"corpo":"<p>O pedido <u>de socorro<\/u> foi ouvido ao longe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O empr\u00e9stimo do dinheiro salvou a empresa.","id":9019740,"corpo":"<p>O empr\u00e9stimo <u>do dinheiro<\/u> salvou a empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resposta ao entrevistado provocou-lhe tristeza.","id":9019741,"corpo":"<p>A resposta <u>ao entrevistado<\/u> provocou-lhe tristeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Achei-a muito dif\u00edcil.","id":9019742,"corpo":"<p>Achei-a muito <u>dif\u00edcil<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adnominal","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409377,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adnominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2288864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas criadas por lei e possuem liberdade administrativa, n\u00e3o sendo subordinadas a \u00f3rg\u00e3os estatais.","provas":[{"id":29880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":958013,"hashId":"6da1b8ebda5f97a6d51d5217b2232e93","enunciado":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas criadas por lei e possuem\r\nliberdade administrativa, n\u00e3o sendo subordinadas a \u00f3rg\u00e3os\r\nestatais.","resposta":3350111,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3350112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3350111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de no\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o administrativa e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens que se seguem.","id":361679,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de no\u00e7\u00f5es de\r\norganiza\u00e7\u00e3o administrativa e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/958013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":29882,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":958171,"hashId":"1625aa4c483cb8b139da94d545493bc2","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29882\/35.gif\">","resposta":3350427,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3350428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3350427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361725,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29882\/34.gif\">","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"}],"slug":"estatistica\/958171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa","id":14714,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cJo\u00e3o\u201d,\u201dsexta-feira\u201de \u201cR$ 50\u201d foram as descri\u00e7\u00f5es encontradas em alguns dos campos de um mesmo registro de uma conhecida ferramenta de gest\u00e3o de qualidade, que \u00e9:","provas":[{"id":29905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa","id":14714,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-administrativa-gestao-da-qualidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":958450,"hashId":"b650797285c749e76f7a474be3c1e29d","enunciado":"\u201cJo\u00e3o\u201d,\u201dsexta-feira\u201de \u201cR$ 50\u201d foram as descri\u00e7\u00f5es encontradas em alguns dos campos de um mesmo registro de uma conhecida ferramenta de gest\u00e3o de qualidade, que \u00e9:","resposta":3351724,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a matriz de Prioriza\u00e7\u00e3o;","id":3351720,"corpo":"a matriz de Prioriza\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estratifica\u00e7\u00e3o;","id":3351721,"corpo":"a estratifica\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico de Pareto;","id":3351722,"corpo":"o gr\u00e1fico de Pareto;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o histograma;","id":3351723,"corpo":"o histograma;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o 5W2H.","id":3351724,"corpo":"o 5W2H.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361758,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramenta 5W2H","oab":false,"nome":"Ferramenta 5W2H","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417250,"slug":"administracao-geral-ferramenta-5w2h"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/958450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"dpe-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integram a denominada Carta Internacional dos Direitos Humanos &#8722; International Bill of Rights: I. Pacto Internacional dos Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais. II. Carta da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas &#8722; ONU. III. Declara\u00e7\u00e3o Universal de Direitos Humanos. IV. Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"dpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958711,"hashId":"acdb2be6b94049156e3e0253141c595f","enunciado":"<p>Integram a denominada Carta Internacional dos Direitos Humanos &#8722; International Bill of Rights:\r\n<\/p><p>I. Pacto Internacional dos Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e Culturais.\r\n<\/p><p>II. Carta da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas &#8722; ONU.\r\n<\/p><p>III. Declara\u00e7\u00e3o Universal de Direitos Humanos.<\/p><p>\r\nIV. Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3352667,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3352665,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3352666,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3352667,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3352668,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3352669,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361803,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 96","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto Internacional de Direitos Econ\u00f4micos e Sociais e Culturais","oab":true,"nome":"Pacto Internacional de Direitos Econ\u00f4micos e Sociais e Culturais","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407088,"slug":"direitos-humanos-pacto-internacional-de-direitos-economicos-e-sociais-e-culturais"}],"slug":"direitos-humanos\/958711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o financiamento do SUS previsto na Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45340,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372300,"hashId":"91c00809a103d4dc3c24ffdeacd8dcfd","enunciado":"<p align=justify>Sobre o financiamento do SUS previsto na Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5041487,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 oriundo estritamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, conforme dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria prevista no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.","id":5041486,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 oriundo estritamente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, conforme dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria prevista no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a transfer\u00eancia de recursos para o financiamento de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nos planos de sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es emergenciais ou de calamidade p\u00fablica, na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":5041487,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a transfer\u00eancia de recursos para o financiamento de a\u00e7\u00f5es n\u00e3o previstas nos planos de sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es emergenciais ou de calamidade p\u00fablica, na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 responsabilidade privativa da Uni\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, ao setor da sa\u00fade.","id":5041488,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00e9 responsabilidade privativa da Uni\u00e3o a administra\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, ao setor da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios a institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade lucrativa.","id":5041489,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e aux\u00edlios a institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de sa\u00fade com finalidade lucrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Financiamento","oab":false,"nome":"Do Financiamento","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424082,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-financiamento"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada no trecho acima introduz uma:","provas":[{"id":56724,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":56723,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":56722,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1702920,"hashId":"d47d66f10cc9fa624a158b4fc1a8a573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d destacada no trecho acima introduz uma:<\/p>","resposta":6444664,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":6444664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":6444665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":6444666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":6444667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Observe a seguir o trecho retirado do Texto e responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 15, n\u00ba 16 e n\u00ba 17:(TEXTO)Objeto interestelar pode ter sido enviado \u00e0 Terra por alien\u00edgenas, dizem pesquisadores de Harvard1 Dois cientistas do Centro de Astrof\u00edsica de Harvardacreditam que o 'Oumuamua', objeto interestelarvisualizado no ano passado com ajuda detelesc\u00f3pios, pode ter sido, enviado ao nosso5 Sistema Solar por alien\u00edgenas . Abraham Loeb eShmuel Bialy, autores do estudo, levantaram ahip\u00f3tese em artigo publicado, quando tentavamexplicar a acelera\u00e7\u00e3o do objeto. O Oumuamua \u00e9 umobjeto raro: de acordo com o estudo, \u00e9 o primeiro10 do tipo a entrar no nosso sistema solar. Ao tentarexplicar seu deslocamento, os astrof\u00edsicosadmitiram a possibilidade de que a rota doOumuamua tenha sido direcionada, e n\u00e3o aleat\u00f3ria.\"Pode ser (parte) de uma sonda totalmente15 operacional enviada intencionalmente para asproximidades da Terra por uma civiliza\u00e7\u00e3oalien\u00edgena\", dizem os autores.(Fonte adaptada: http:fig1.globo.com&gt;acesso em 06 de novembro de 2018)\u201cDois cientistas do Centro de Astrof\u00edsica de Harvard acreditam que o \u2018Oumuamua\u2019, [...]\u201d (linhas 1 e 2)","id":454595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 14px;\"><em><u>Instru\u00e7\u00e3o: Observe a seguir o trecho retirado do Texto e responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 15, n\u00ba 16 e n\u00ba 17<\/u><\/em><\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>(TEXTO)<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">Objeto interestelar pode ter sido enviado \u00e0 Terra por alien\u00edgenas, dizem pesquisadores de Harvard<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">1 Dois cientistas do Centro de Astrof\u00edsica de Harvard<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">acreditam que o 'Oumuamua', objeto interestelar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">visualizado no ano passado com ajuda de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">telesc\u00f3pios, pode ter sido, enviado ao nosso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">5 Sistema Solar por alien\u00edgenas . Abraham Loeb e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">Shmuel Bialy, autores do estudo, levantaram a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">hip\u00f3tese em artigo publicado, quando tentavam<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">explicar a acelera\u00e7\u00e3o do objeto. O Oumuamua \u00e9 um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">objeto raro: de acordo com o estudo, \u00e9 o primeiro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">10 do tipo a entrar no nosso sistema solar. Ao tentar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">explicar seu deslocamento, os astrof\u00edsicos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">admitiram a possibilidade de que a rota do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">Oumuamua tenha sido direcionada, e n\u00e3o aleat\u00f3ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Pode ser (parte) de uma sonda totalmente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">15 operacional enviada intencionalmente para as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">proximidades da Terra por uma civiliza\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">alien\u00edgena\", dizem os autores.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Fonte adaptada: http:fig1.globo.com&gt;acesso em 06 de novembro de 2018)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 14px;\">\u201cDois cientistas do Centro de Astrof\u00edsica de Harvard acreditam <u>que<\/u> o \u2018Oumuamua\u2019, [...]\u201d<\/em><span style=\"font-size: 14px;\"> (linhas 1 e 2)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cge-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o\u201d. A \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 adequada a esse trecho do texto \u00e9:","provas":[{"id":52366,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cge-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583164,"hashId":"3bd7eca2b08d9f3525d50af414ced24f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o\u201d. A \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 adequada a esse trecho do texto \u00e9:<\/p>","resposta":5939694,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 sei \/ sei somente.","id":5939692,"corpo":"<p>S\u00f3 sei \/ sei somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em redor \/ em torno.","id":5939693,"corpo":"<p>em redor \/ em torno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sil\u00eancio e treva \/ sil\u00eancio e solid\u00e3o.","id":5939694,"corpo":"<p>sil\u00eancio e treva \/ sil\u00eancio e solid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sil\u00eancio e treva \/ treva e sil\u00eancio.","id":5939695,"corpo":"<p>sil\u00eancio e treva \/ treva e sil\u00eancio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 sei \/ apenas sei.","id":5939696,"corpo":"<p>S\u00f3 sei \/ apenas sei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NATAL NA BARCA N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.","id":440819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>NATAL NA BARCA<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o quero nem devo lembrar aqui por que me encontrava naquela barca. S\u00f3 sei que em redor tudo era sil\u00eancio e treva. E que me sentia bem naquela solid\u00e3o. Na embarca\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel, tosca, apenas quatro passageiros. Uma lanterna nos iluminava com sua luz vacilante: um velho, uma mulher com uma crian\u00e7a e eu. O velho, um b\u00eabedo esfarrapado, deitara-se de comprido no banco, dirigira palavras amenas a um vizinho invis\u00edvel e agora dormia. A mulher estava sentada entre n\u00f3s, apertando nos bra\u00e7os a crian\u00e7a enrolada em panos. Era uma mulher jovem e p\u00e1lida. O longo manto escuro que lhe cobria a cabe\u00e7a dava-lhe o aspecto de uma figura antiga.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima \u00e9 uma sucess\u00e3o peri\u00f3dica do comportamento da atmosfera ao longo do ano e repetindo-se por diversos anos. As massas de ar apresentam caracter\u00edsticas particulares de suas origens, como temperatura, umidade e press\u00e3o e avan\u00e7am pela superf\u00edcie terrestre. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1293773,"hashId":"ef95e1ed9c8b1647722d0b815f709c85","enunciado":"<p align=\"justify\">O clima \u00e9 uma sucess\u00e3o peri\u00f3dica do comportamento da atmosfera ao longo do ano e repetindo-se por diversos anos. As massas de ar apresentam caracter\u00edsticas particulares de suas origens, como temperatura, umidade e press\u00e3o e avan\u00e7am pela superf\u00edcie terrestre. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4707738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Massa Equatorial Continental origina-se na Amaz\u00f4nia e no Nordeste. \u00c9 quente e \u00famida, tendo forte influ\u00eancia em quase todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":4707737,"corpo":"<p align=justify>A Massa Equatorial Continental origina-se na Amaz\u00f4nia e no Nordeste. \u00c9 quente e \u00famida, tendo forte influ\u00eancia em quase todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O clima Tropical \u00damido no inverno formam-se frentes frias com a temperatura baixa em alguns dias. As chuvas ocorrem no ver\u00e3o, apenas no Litoral Nordeste que chove mais no inverno.","id":4707738,"corpo":"<p align=justify>O clima Tropical \u00damido no inverno formam-se frentes frias com a temperatura baixa em alguns dias. As chuvas ocorrem no ver\u00e3o, apenas no Litoral Nordeste que chove mais no inverno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As C\u00e9lulas das Latitudes M\u00e9dias (c\u00e9lula de Ferrel), o ar move-se para os polos e para o leste junto \u00e0 superf\u00edcie, no sentido Meridiano de Greenwich e para o oeste em altitude, fechando-se a circula\u00e7\u00e3o por subsid\u00eancia nos subtr\u00f3picos.","id":4707739,"corpo":"<p align=justify>As C\u00e9lulas das Latitudes M\u00e9dias (c\u00e9lula de Ferrel), o ar move-se para os polos e para o leste junto \u00e0 superf\u00edcie, no sentido Meridiano de Greenwich e para o oeste em altitude, fechando-se a circula\u00e7\u00e3o por subsid\u00eancia nos subtr\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":4707740,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1293773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cJoaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\u201d (\u00a7 1), o enunciador d\u00e1 o primeiro ind\u00edcio da principal virtude do personagem Joaquim Rebol\u00e3o em destaque no texto. Trata-se da:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581209,"hashId":"0e7105508471995e864e272d5a92edb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cJoaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\u201d (\u00a7 1), o enunciador d\u00e1 o primeiro ind\u00edcio da principal virtude do personagem Joaquim Rebol\u00e3o em destaque no texto. Trata-se da:<\/p>","resposta":5931346,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sagacicade.","id":5931345,"corpo":"<p>sagacicade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sabedoria.","id":5931346,"corpo":"<p>sabedoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"honestidade.","id":5931347,"corpo":"<p>honestidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hombridade.","id":5931348,"corpo":"<p>hombridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perspic\u00e1cia.","id":5931349,"corpo":"<p>perspic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.UM PLANO GENIAL Appar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)","id":440591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM PLANO GENIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 9em; text-align: center;\">\tAppar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adv\u00e9rbio sublinhado no fragmento \u201cgra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda qalhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\u201d (\u00a7 2) pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581218,"hashId":"0ae339fa0563e9507ce79ad20ba18acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O adv\u00e9rbio sublinhado no fragmento \u201cgra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda <u>qalhardamente<\/u> das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\u201d (\u00a7 2) pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":5931379,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espertamente.","id":5931376,"corpo":"<p>espertamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"violentamente.","id":5931377,"corpo":"<p>violentamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vigilantemente.","id":5931378,"corpo":"<p>vigilantemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"magnanimamente.","id":5931379,"corpo":"<p>magnanimamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"argutamente.","id":5931380,"corpo":"<p>argutamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.UM PLANO GENIAL Appar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)","id":440591,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM PLANO GENIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 9em; text-align: center;\">\tAppar\u00edcio Torelly (Bar\u00e3o de Itarar\u00e9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJoaquim Rebol\u00e3o estava desempregado e lutava com grandes dificuldades para se manter. A sua situa\u00e7\u00e3o ainda mais se agravava pelo fato de ter que dar assist\u00eancia a um filho, rapaz inexperiente que tamb\u00e9m estava no desvio. Joaquim Rebol\u00e3o, por\u00e9m, defendia-se como um aut\u00eantico le\u00e3o da N\u00fabia, neste deserto de homens e id\u00e9ias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro, torturado pela mis\u00e9ria, era f\u00e9rtil e brilhante, engendrando planos verdadeiramente geniais, gra\u00e7a aos quais sempre se sa\u00eda galhardamente das aperturas di\u00e1rias com que o destino cruel o torturava.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNaquele dia, o seu grude j\u00e1 estava garantido. Recebera convite para um banquete de cerim\u00f4nia, em homenagem a um alto figur\u00e3o que estava necessitando de claque. Mas o nosso her\u00f3i n\u00e3o estava satisfeito, porque n\u00e3o conseguira um convite para o filho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0 hora marcada, por\u00e9m, Rebol\u00e3o, acompanhado do rapaz, dirige-se para o sal\u00e3o, onde se celebraria a cerim\u00f4nia. Antes de penetrar no recinto, diz a seu filho faminto:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Fica firme aqui na porta um momento, porque preciso dar um jeito a fim de que tu tamb\u00e9m tomes parte no festim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 estavam todos os convidados sentados nos respectivos lugares, na grande mesa em forma de ferradura, quando, ao come\u00e7ar o br\u00f3dio, Rebol\u00e3o se levanta e exclama:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhores, em vista da aus\u00eancia do Sr. Vig\u00e1rio nesta festa, tomo a liberdade de benzer a mesa. Em nome do Padre e do Esp\u00edrito Santo!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 E o filho? \u2014 perguntou-lhe um dos convivas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Est\u00e1 na porta \u2014 responde prontamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, voltando-se para o rapaz, ordena, autorit\u00e1rio e en\u00e9rgico:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Entra de uma vez, menino! N\u00e3o v\u00eas que estes senhores te est\u00e3o chamando?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>(TORTELLV. Appar\u00edcio. Fonte: http:\/\/contobrasileiro.com.br\/um-plano-genial-cronica-do-barao-de-itarare\/)<\/sup><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1581218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase: \u201cToda e qualquer atividade administrativa deve ser autorizada por lei; n\u00e3o o sendo, a atividade \u00e9 il\u00edcita\u201d traduz o princ\u00edpio administrativo da:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581348,"hashId":"912b813163938d67751926d26e2ecb32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \u201cToda e qualquer atividade administrativa deve ser autorizada por lei; n\u00e3o o sendo, a atividade \u00e9 il\u00edcita\u201d traduz o princ\u00edpio administrativo da:<\/p>","resposta":5931937,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia","id":5931935,"corpo":"<p>efici\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":5931936,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legalidade.","id":5931937,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoridade.","id":5931938,"corpo":"<p>autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":5931939,"corpo":"<p>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1581348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1, dentre outros, pelo princ\u00edpio da:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581471,"hashId":"f424a1aaf9307b097ae0db21da724da1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas reger-se-\u00e1, dentre outros, pelo princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":5932427,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individualiza\u00e7\u00e3o da pena de reclus\u00e3o, considerando-se a sinceridade, antecedentes e circunst\u00e2ncias objetivas do adolescente.","id":5932423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualiza\u00e7\u00e3o da pena de reclus\u00e3o, considerando-se a sinceridade, antecedentes e circunst\u00e2ncias objetivas do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos, embora excepcionalmente possa ser desproporcional a gravidade da medida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ofensa cometida.","id":5932424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos, embora excepcionalmente possa ser desproporcional a gravidade da medida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ofensa cometida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos, favorecendo-se meios de autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":5932425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos, favorecendo-se meios de autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, devendo figurar como exce\u00e7\u00e3o a interven\u00e7\u00e3o judicial e a propositura de a\u00e7\u00e3o penal.","id":5932426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia, devendo figurar como exce\u00e7\u00e3o a interven\u00e7\u00e3o judicial e a propositura de a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto.","id":5932427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1581471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Social pregada pelos Princ\u00edpios Orientadores de Riad, os organismos p\u00fablicos devem proporcionar aos jovens oportunidades para continuarem os seus estudos a tempo e para aprenderem uma profiss\u00e3o, devendo estas atividades ser:","provas":[{"id":52293,"cargo":{"descricao":"Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21066,"slug":"assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sejudh-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejudh-mt-mt-2018-ibade-assistente-do-sistema-socioeducativo-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Assistente do Sistema Socioeducativo - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581490,"hashId":"0e5e47dfae8d22b8a9ef67d6132f23e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Pol\u00edtica Social pregada pelos Princ\u00edpios Orientadores de Riad, os organismos p\u00fablicos devem proporcionar aos jovens oportunidades para continuarem os seus estudos a tempo e para aprenderem uma profiss\u00e3o, devendo estas atividades ser:<\/p>","resposta":5932514,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gratuitas e acess\u00edveis aos racionais e estrangeiros.","id":5932512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuitas e acess\u00edveis aos racionais e estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divulgadas nas escolas de ensino fundamentai e m\u00e9dio a fim de atingir o maior n\u00famero de jovens.","id":5932513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgadas nas escolas de ensino fundamentai e m\u00e9dio a fim de atingir o maior n\u00famero de jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"financiadas pelo Estado sempre que os pais ou tutores n\u00e3o possam assumir esse encargo.","id":5932514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">financiadas pelo Estado sempre que os pais ou tutores n\u00e3o possam assumir esse encargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abolidas do meio escolar, uma vez que ainda n\u00e3o foi comprovada sua efic\u00e1cia em benef\u00edcio dos jovens.","id":5932515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abolidas do meio escolar, uma vez que ainda n\u00e3o foi comprovada sua efic\u00e1cia em benef\u00edcio dos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descontinuadas caso haja n\u00famero excessivo de jovens matriculados, sob pena de comprometera qualidade das atividades.","id":5932516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descontinuadas caso haja n\u00famero excessivo de jovens matriculados, sob pena de comprometera qualidade das atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1581490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto Estadual no 52.455\/2007, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es da Diretoria da ARSESP sobre a aplica\u00e7\u00e3o de multas ou outras penalidades aos prestadores de servi\u00e7os regulados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56734,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711198,"hashId":"3a3b9c2b324d75ecc94c96d835d611b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Decreto Estadual n<sup>o<\/sup> 52.455\/2007, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es da Diretoria da ARSESP sobre a aplica\u00e7\u00e3o de multas ou outras penalidades aos prestadores de servi\u00e7os regulados, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6483108,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caber\u00e1 recurso ao respectivo Conselho de Orienta\u00e7\u00e3o.","id":6483108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 recurso ao respectivo Conselho de Orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caber\u00e1 recurso ao Secret\u00e1rio Estadual de Saneamento e Energia.","id":6483109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 recurso ao Secret\u00e1rio Estadual de Saneamento e Energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o interessado poder\u00e1 solicitar revis\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Diretoria.","id":6483110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interessado poder\u00e1 solicitar revis\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria Diretoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o caber\u00e1 recurso.","id":6483111,"corpo":"<p>n\u00e3o caber\u00e1 recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caber\u00e1 pedido de parcelamento, com exclus\u00e3o de multa e juros, no prazo de 15 dias da decis\u00e3o definitiva.","id":6483112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 pedido de parcelamento, com exclus\u00e3o de multa e juros, no prazo de 15 dias da decis\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1711198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que ocorra uma explos\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de g\u00e1s canalizado a qual passe sob uma determinada rua e que este fato cause a morte de um pedestre, que transitava pelo local e n\u00e3o possui fornecimento de g\u00e1s encanado em seu domic\u00edlio, situado em local muito distante daquele em que ocorreu o acidente. Diante do previsto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a concession\u00e1ria do servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s canalizado respons\u00e1vel pela tubula\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o","provas":[{"id":56734,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711207,"hashId":"68e65137b1abef1aa490ee77044c3ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que ocorra uma explos\u00e3o de tubula\u00e7\u00e3o de g\u00e1s canalizado a qual passe sob uma determinada rua e que este fato cause a morte de um pedestre, que transitava pelo local e n\u00e3o possui fornecimento de g\u00e1s encanado em seu domic\u00edlio, situado em local muito distante daquele em que ocorreu o acidente. Diante do previsto no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a concession\u00e1ria do servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o de g\u00e1s canalizado respons\u00e1vel pela tubula\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o<\/p>","resposta":6483154,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa, mas com direito de regresso em face do Poder Concedente, porque a v\u00edtima n\u00e3o se equipara a consumidor.","id":6483152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa, mas com direito de regresso em face do Poder Concedente, porque a v\u00edtima n\u00e3o se equipara a consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois os servi\u00e7os p\u00fablicos, sejam eles prestados diretamente pelo Estado, ou por terceiros, mediante concess\u00e3o, n\u00e3o se submetem \u00e0 disciplina do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":6483153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois os servi\u00e7os p\u00fablicos, sejam eles prestados diretamente pelo Estado, ou por terceiros, mediante concess\u00e3o, n\u00e3o se submetem \u00e0 disciplina do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve responder, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois a v\u00edtima do evento \u00e9 equiparada ao consumidor para essa finalidade.","id":6483154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve responder, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois a v\u00edtima do evento \u00e9 equiparada ao consumidor para essa finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa, j\u00e1 que a v\u00edtima do evento n\u00e3o pode ser equiparada ao consumidor para essa finalidade.","id":6483155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, mediante a demonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa, j\u00e1 que a v\u00edtima do evento n\u00e3o pode ser equiparada ao consumidor para essa finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois os servi\u00e7os p\u00fablicos somente s\u00e3o submetidos \u00e0 disciplina do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor se prestados diretamente pelo Estado.","id":6483156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve responder pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados \u00e0 v\u00edtima, pois os servi\u00e7os p\u00fablicos somente s\u00e3o submetidos \u00e0 disciplina do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor se prestados diretamente pelo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Consumidor por Equipara\u00e7\u00e3o","pai":406888,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415801,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consumidor-por-equiparacao"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1711207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte, ent\u00e3o Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d e falsa a afirma\u00e7\u00e3o \u201cM\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte e Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 necessariamente verdade que","provas":[{"id":56734,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711139,"hashId":"1fa5e6c6f7af21cdd628e868420c9b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <em>verdadeira <\/em>a afirma\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte, ent\u00e3o Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d e <em>falsa <\/em>a afirma\u00e7\u00e3o \u201cM\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte e Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 necessariamente verdade que<\/p>","resposta":6482828,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte.","id":6482824,"corpo":"<p>M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6482825,"corpo":"<p>Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6482826,"corpo":"<p>Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte ou Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6482827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte ou Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia n\u00e3o \u00e9 Analista de Suporte.","id":6482828,"corpo":"<p>M\u00e1rcia n\u00e3o \u00e9 Analista de Suporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1711139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar no 1.025\/2007, \u00e9 correto afirmar que a representa\u00e7\u00e3o judicial da ARSESP, com prerrogativas processuais de Fazenda P\u00fablica, ser\u00e1 exercida","provas":[{"id":56734,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro","id":22415,"slug":"especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"arsesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Econ\u00f4mico\/Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711194,"hashId":"b9771ba131b3bf7cfc39cb41996f7b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar n<sup>o<\/sup> 1.025\/2007, \u00e9 correto afirmar que a representa\u00e7\u00e3o judicial da ARSESP, com prerrogativas processuais de Fazenda P\u00fablica, ser\u00e1 exercida<\/p>","resposta":6483091,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Assessoria Jur\u00eddica.","id":6483088,"corpo":"<p>pela Assessoria Jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela Diretoria Jur\u00eddica.","id":6483089,"corpo":"<p>pela Diretoria Jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo seu Vice-Diretor Jur\u00eddico.","id":6483090,"corpo":"<p>pelo seu Vice-Diretor Jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela Procuradoria Geral do Estado.","id":6483091,"corpo":"<p>pela Procuradoria Geral do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela sua Assessoria T\u00e9cnica.","id":6483092,"corpo":"<p>pela sua Assessoria T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1711194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rocha \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o natural de minerais (geralmente dois ou mais), em propor\u00e7\u00f5es definidas, que ocorre em uma extens\u00e3o consider\u00e1vel. O granito, por exemplo, \u00e9 formado por quartzo, feldspato e, muito frequentemente, tamb\u00e9m mica. Internet: &lt;www.cprm.gov.br&gt;. No que se refere ao processo de forma\u00e7\u00e3o das rochas e as suas classifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56920,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1714184,"hashId":"bc363b36d03d61a47559791e5618d50e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rocha \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o natural de minerais (geralmente dois ou mais), em propor\u00e7\u00f5es definidas, que ocorre em uma extens\u00e3o consider\u00e1vel. O granito, por exemplo, \u00e9 formado por quartzo, feldspato e, muito frequentemente, tamb\u00e9m mica. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cprm.gov.br&gt;. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao processo de forma\u00e7\u00e3o das rochas e as suas classifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6497239,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certas rochas s\u00e3o constitu\u00eddas por um \u00fanico mineral, mas s\u00e3o consideradas como rocha, e n\u00e3o mineral, exceto quando ocorrem em grandes volumes. ","id":6497235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certas rochas s\u00e3o constitu\u00eddas por um \u00fanico mineral, mas s\u00e3o consideradas como rocha, e n\u00e3o mineral, exceto quando ocorrem em grandes volumes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os minerais essenciais definem a natureza da rocha, enquanto os minerais acess\u00f3rios, que aparecem na rocha em grandes quantidades, podem afetar suas variedades. ","id":6497236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os minerais essenciais definem a natureza da rocha, enquanto os minerais acess\u00f3rios, que aparecem na rocha em grandes quantidades, podem afetar suas variedades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As rochas sedimentares, de que \u00e9 exemplo o granito, s\u00e3o as mais abundantes na crosta terrestre e se formam na superf\u00edcie terrestre pela desagrega\u00e7\u00e3o de rochas pr\u00e9\u2010existentes. ","id":6497237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas sedimentares, de que \u00e9 exemplo o granito, s\u00e3o as mais abundantes na crosta terrestre e se formam na superf\u00edcie terrestre pela desagrega\u00e7\u00e3o de rochas pr\u00e9\u2010existentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas, tamb\u00e9m chamadas de pirocl\u00e1sticas, s\u00e3o formadas a partir de outras rochas, por altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o. ","id":6497238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas metam\u00f3rficas, tamb\u00e9m chamadas de pirocl\u00e1sticas, s\u00e3o formadas a partir de outras rochas, por altera\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es de temperatura e press\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O basalto \u00e9 um exemplo de rocha \u00edgnea extrusiva afan\u00edtica, sendo imposs\u00edvel distinguir os minerais que a comp\u00f5em apenas a olho nu. ","id":6497239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O basalto \u00e9 um exemplo de rocha \u00edgnea extrusiva afan\u00edtica, sendo imposs\u00edvel distinguir os minerais que a comp\u00f5em apenas a olho nu. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"}],"slug":"geografia\/1714184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA paisagem \u00e9 sempre uma heran\u00e7a\u201d, dizia o professor Aziz Ab\u2019Saber. Da combina\u00e7\u00e3o de diferentes caracter\u00edsticas de solo, clima, vegeta\u00e7\u00e3o, relevo e \u00e1gua resultam espa\u00e7os e lugares os mais diversos, expressivos e originais do Brasil, que o pesquisador brasileiro denominou de dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos e fitogeogr\u00e1ficos.Internet: &lt;http:\/\/desafios.ipea.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Quanto ao tema abordado no texto acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56920,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1714190,"hashId":"69a413ddd6fb61223c26a01bfb92d17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA paisagem \u00e9 sempre uma heran\u00e7a\u201d, dizia o  professor Aziz Ab\u2019Saber. Da combina\u00e7\u00e3o de  diferentes caracter\u00edsticas de solo, clima, vegeta\u00e7\u00e3o,  relevo e \u00e1gua resultam espa\u00e7os e lugares os  mais diversos, expressivos e originais do Brasil,  que o pesquisador brasileiro denominou de dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos e fitogeogr\u00e1ficos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/desafios.ipea.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tema abordado no texto acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6497266,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ab\u2019Saber classificou seis grandes dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos no Brasil, que correspondem ao mesmo conceito de bioma, costumeiramente utilizado na biologia. ","id":6497263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ab\u2019Saber classificou seis grandes dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos no Brasil, que correspondem ao mesmo conceito de bioma, costumeiramente utilizado na biologia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio dos mares de morros caracteriza\u2010se como uma \u00e1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, com baixos n\u00edveis de decomposi\u00e7\u00e3o de rochas cristalinas. Compreende o Brasil tropical atl\u00e2ntico. ","id":6497264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio dos mares de morros caracteriza\u2010se como uma \u00e1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, com baixos n\u00edveis de decomposi\u00e7\u00e3o de rochas cristalinas. Compreende o Brasil tropical atl\u00e2ntico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo Ab\u2019Saber, os campos de inselbergs gran\u00edticos s\u00e3o t\u00edpicos do dom\u00ednio amaz\u00f4nico, retratando o longo processo de eros\u00e3o externa a que a regi\u00e3o foi submetida. ","id":6497265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ab\u2019Saber, os campos de <em>inselbergs<\/em> gran\u00edticos s\u00e3o t\u00edpicos do dom\u00ednio amaz\u00f4nico, retratando o longo processo de eros\u00e3o externa a que a regi\u00e3o foi submetida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro, dos seis dom\u00ednios definidos por Ab\u2019Saber, s\u00e3o intertropicais, enquanto dois s\u00e3o subtropicais, ambos extravasando para o territ\u00f3rio de pa\u00edses vizinhos. ","id":6497266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro, dos seis dom\u00ednios definidos por Ab\u2019Saber, s\u00e3o intertropicais, enquanto dois s\u00e3o subtropicais, ambos extravasando para o territ\u00f3rio de pa\u00edses vizinhos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O dom\u00ednio dos cerrados \u00e9 dotado de solos de rica fertilidade prim\u00e1ria, com condi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas extremamente favor\u00e1veis ao aproveitamento agr\u00edcola, em especial \u00e0 lavoura mecanizada.","id":6497267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O dom\u00ednio dos cerrados \u00e9 dotado de solos de rica fertilidade prim\u00e1ria, com condi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas extremamente favor\u00e1veis ao aproveitamento agr\u00edcola, em especial \u00e0 lavoura mecanizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1714190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identify the word in which the \u201cs\u201d of the plural is pronounced as in \u201crewards\u201d (line 10). ","provas":[{"id":56921,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1714284,"hashId":"912c7f5fc176690f0eb3d128b7cb7ef9","enunciado":"<p>Identify the word in which the \u201cs\u201d of the plural is pronounced as in \u201crewards\u201d (line 10). <\/p>","resposta":6497711,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artists","id":6497709,"corpo":"<p>artists<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"books","id":6497710,"corpo":"<p>books<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"songs ","id":6497711,"corpo":"<p>songs <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"drops ","id":6497712,"corpo":"<p>drops <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"myths ","id":6497713,"corpo":"<p>myths <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the questions from 28 to 37.A Musical Genius 1 Beethoven is one of the most influential figures inthe history of classical music. His exceptional talent wasalready evident when he was still a young man, trying to4 survive a rather unorthodox upbringing. Indeed, hiseccentric father would often make him study music in themiddle of the night.7 Soon, the young Beethoven's ability won him theadmiration of the leading contemporary musical figures.However, just at the point when he was beginning to reap10 the rewards of his early endeavors, he realized that he wasbecoming deaf. Beethoven felt devastated as it was clear tohim that his increasing deafness was incurable. And yet, he13 kept composing and his music displayed a striking change instyle, becoming both heavier in tone and larger in scale.Internet: &lt;www.flo\u2010joe.co.uk&gt; (adapted).","id":455658,"enunciado":"<p><strong>Text for the questions from 28 to 37.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Musical Genius <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 Beethoven is one of the most influential figures in<\/p><p>the history of classical music. His exceptional talent was<\/p><p>already evident when he was still a young man, trying to<\/p><p>4 survive a rather unorthodox upbringing. Indeed, his<\/p><p>eccentric father would often make him study music in the<\/p><p>middle of the night.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">7 Soon, the young Beethoven's ability won him the<\/p><p>admiration of the leading contemporary musical figures.<\/p><p>However, just at the point when he was beginning to reap<\/p><p>10 the rewards of his early endeavors, he realized that he was<\/p><p>becoming deaf. Beethoven felt devastated as it was clear to<\/p><p>him that his increasing deafness was incurable. And yet, he<\/p><p>13 kept composing and his music displayed a striking change in<\/p><p>style, becoming both heavier in tone and larger in scale.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.flo\u2010joe.co.uk&gt; (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 37","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1714284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The adjective \u201cSound\u201d in the title means","provas":[{"id":56921,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1714332,"hashId":"044a94282a52832a629c8005c6d91109","enunciado":"<p>The adjective \u201cSound\u201d in the title means<\/p>","resposta":6497953,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" flawed. ","id":6497949,"corpo":"<p> flawed. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"novel. ","id":6497950,"corpo":"<p>novel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"original. ","id":6497951,"corpo":"<p>original. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"humble.","id":6497952,"corpo":"<p>humble.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sensible. ","id":6497953,"corpo":"<p>sensible. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the questions from 38 to 50.Sound Advice for Language Learners 1 A recent issue of a language learning magazine hasconsulted a number of experts in the field of secondlanguage acquisition. Their advice may prove invaluable for4 those considering a language course. Ask yourself somebasic questions, they suggest. Did you enjoy studyinglanguages at school, for example? Can you really afford the7 time to learn a language?First and foremost, you have to be realistic in yourgoals. If you fail to set achievable aims you are likely to give10 up. Besides, it is worth knowing that the most expensivecourses are not necessarily the best. You should also bear inmind that the quicker you learn a language the more quickly13 you forget it. Sue Miller, a French teacher, attempted toteach herself German by enrolling on a crash course.Already fluent in three languages, her chances of making16 progress were high. Two years on she hardly remembersanything. \u201cI should have chosen a regular course in order tohave more time for practice and consolidation.\u201d19 Sue\u2019s comment is certainly a good piece of advice.Internet: &lt;www.flo\u2010joe.uk&gt; (adapted).","id":455664,"enunciado":"<p><strong>Text for the questions from 38 to 50.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sound Advice for Language Learners <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 A recent issue of a language learning magazine has<\/p><p>consulted a number of experts in the field of second<\/p><p>language acquisition. Their advice may prove invaluable for<\/p><p>4 those considering a language course. Ask yourself some<\/p><p>basic questions, they suggest. Did you enjoy studying<\/p><p>languages at school, for example? Can you really afford the<\/p><p>7 time to learn a language?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">First and foremost, you have to be realistic in your<\/p><p>goals. If you fail to set achievable aims you are likely to give<\/p><p>10 up. Besides, it is worth knowing that the most expensive<\/p><p>courses are not necessarily the best. You should also bear in<\/p><p>mind that the quicker you learn a language the more quickly<\/p><p>13 you forget it. Sue Miller, a French teacher, attempted to<\/p><p>teach herself German by enrolling on a crash course.<\/p><p>Already fluent in three languages, her chances of making<\/p><p>16 progress were high. Two years on she hardly remembers<\/p><p>anything. \u201cI should have chosen a regular course in order to<\/p><p>have more time for practice and consolidation.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">19 Sue\u2019s comment is certainly a good piece of advice.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.flo\u2010joe.uk&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos | Adjectives","oab":false,"nome":"Adjetivos | Adjectives","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403033,"slug":"lingua-inglesa-adjetivos-adjectives"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1714332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um cubo est\u00e1 inscrito em uma esfera de raio R, ent\u00e3o a \u00e1rea total do cubo \u00e9 R2 vezes","provas":[{"id":56922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1714431,"hashId":"2524d51db979db7f9ae5ac17590f1dd3","enunciado":"<p>Se um cubo est\u00e1 inscrito em uma esfera de raio R, ent\u00e3o a \u00e1rea total do cubo \u00e9 <em>R<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup> vezes<\/p>","resposta":6498444,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":6498444,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":6498445,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"38\u200b ","id":6498446,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{8}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"34\u200b ","id":6498447,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"323\u200b\u200b ","id":6498448,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\sqrt{3}}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 45","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas","oab":false,"nome":"\u00c1reas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425225,"slug":"matematica-areas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":"matematica\/1714431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cuma leva de historiadores tem revelado detalhes sobre a atua\u00e7\u00e3o desses personagens\u201d. A substitui\u00e7\u00e3o do trecho sublinhado pelo pronome correspondente est\u00e1 corretamente apresentada em:","provas":[{"id":38169,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"},{"id":48782,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":48766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":48762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":48783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2018"},{"id":48779,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":48749,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-administrador-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2018"},{"id":48761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-ambiental-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2018"},{"id":48780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":48777,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Nutricionista - 2018"},{"id":48756,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-contador-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Contador - 2018"},{"id":48754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arquiteto - 2018"},{"id":48776,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2018"},{"id":48773,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-estatistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1106483,"hashId":"8ceecaaa5165691614e2ab2e9ba535e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cuma leva de historiadores tem revelado <u>detalhes sobre a atua\u00e7\u00e3o desses personagens<\/u>\u201d. A substitui\u00e7\u00e3o do trecho sublinhado pelo pronome correspondente est\u00e1 corretamente apresentada em:<\/p>","resposta":3921792,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma leva de historiadores lhes tem revelado","id":3921789,"corpo":"<p>uma leva de historiadores lhes tem revelado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma leva de historiadores tem-se revelado","id":3921790,"corpo":"<p>uma leva de historiadores tem-se revelado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma leva de historiadores tem-los revelado","id":3921791,"corpo":"<p>uma leva de historiadores tem-los revelado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma leva de historiadores os tem revelado","id":3921792,"corpo":"<p>uma leva de historiadores os tem revelado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O papel de intelectuais negros, como Machado de Assis, na Aboli\u00e7\u00e3o Quem observa a for\u00e7a com que os movimentos sociais t\u00eam ganhado as ruas do Brasil, em nome de diferentes causas, pode n\u00e3o imaginar o qu\u00e3o distantes e organizadas s\u00e3o as ra\u00edzes desse tipo de a\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. \u00c9 o caso do movimento abolicionista, considerado por muitos historiadores uma das primeiras grandes mobiliza\u00e7\u00f5es populares em terras brasileiras. Por tr\u00e1s desse movimento, que reverberou por vias, teatros e publica\u00e7\u00f5es impressas no final do s\u00e9culo XIX, est\u00e3o atores nem sempre lembrados com o devido destaque: literatos negros que se empenharam em dar visibilidade ao tema. Debru\u00e7ados sobre essa fase decisiva da hist\u00f3ria do Brasil, uma leva de historiadores tem revelado detalhes sobre a atua\u00e7\u00e3o desses personagens e mostrado que a conex\u00e3o entre eles era muito maior do que se imagina.\tA historiadora Ana Fl\u00e1via Magalh\u00e3es Pinto fez deste tema sua tese de doutorado na Unicamp. Ela investigou a atua\u00e7\u00e3o de homens negros, livres, letrados e atuantes na imprensa e no cen\u00e1rio politico-cultural no eixo Rio-S\u00e3o Paulo, como Ferreira de Menezes, Luiz Gama, Machado de Assis, Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio e Theophilo Dias de Castro. Segundo Ana Fl\u00e1via, eles n\u00e3o s\u00f3 colaboraram para que o assunto ganhasse as p\u00e1ginas de jornais, como protagonizaram a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos e instrumentos de resist\u00eancia, confronto e di\u00e1logo. Ela percebeu que n\u00e3o eram raros os momentos em que desenvolveram a\u00e7\u00f5es conjuntas\t- O acesso ao mundo das letras e da palavra impressa foi bastante aproveitado por esses \u201chomens de cor\u201d, que n\u00e3o apenas se valeram desses tr\u00e2nsitos em benef\u00edcio pr\u00f3prio, mas tamb\u00e9m aproveitavam para levar adiante projetos coletivos voltados para a melhoria da qualidade de vida no pa\u00eds. Desse modo, aquilo que era constru\u00eddo no cotidiano, em conversas e reuni\u00f5es, ganhava mais legitimidade ao chegar \u00e0s p\u00e1ginas dos jornais - conta Ana Fl\u00e1via.\tA utiliza\u00e7\u00e3o da imprensa por eles foi de suma import\u00e2ncia, na vis\u00e3o da pesquisadora. A \u201cGazeta da Tarde\u201d, por exemplo, sob dire\u00e7\u00e3o tanto de Ferreira de Menezes quanto de Jos\u00e9 Patroc\u00ednio, dedicou consider\u00e1vel espa\u00e7o para tratar de casos de reescraviza\u00e7\u00e3o de libertos e escraviza\u00e7\u00e3o de gente livre, crime previsto no artigo 179 do C\u00f3digo Criminal do Imp\u00e9rio, como pontua a historiadora.\t- Ao mesmo tempo, o jornal tamb\u00e9m se preocupou em dar visibilidade a trajet\u00f3rias de sucesso de gente negra na liberdade, como aconteceu em 1883, quando a \u201cGazeta\u201d publicou em folhetim uma vers\u00e3o da autobiografia do destacado abolicionista afro-americano Frederick Douglass - ilustra Ana Fl\u00e1via.\tComo observa o professor da UFF Humberto Machado, eles conheciam de perto as mazelas do cativeiro e levaram essa realidade \u00e0s p\u00e1ginas dos jornais. Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio, por exemplo, publicou livros que mostravam detalhes da escravid\u00e3o como pano de fundo em formato de folhetim, que fizeram muito sucesso. Esses trabalhos penetravam em setores que desconheciam tal realidade.\t- At\u00e9 os analfabetos tomavam conhecimento, porque as pessoas se reuniam em quiosques no Centro do Rio de Janeiro e escutavam as not\u00edcias. A oralidade estava muito presente nesse processo. Fora isso, havia eventos, como confer\u00eancias e apresenta\u00e7\u00f5es teatrais, e as pessoas iam tomando conhecimento e se mobilizando contra a escravid\u00e3o. O resultado foi um discurso voltado n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, mas tamb\u00e9m aos senhores de engenho, mostrando a eles a inviabilidade da manuten\u00e7\u00e3o dos cativeiros - relata o professor, que escreveu o livro \u201cPalavras e brados: Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio e a imprensa abolicionista no Rio\u201d. (Adaptado de: https:\/\/extra.globo.com\/noticias\/saude-eciencia\/especialistas-revelam-papel-de-intelectuais-negros-como-machado-de-assis-na-abolicao-1810S16S.html)","id":385730,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O papel de intelectuais negros, como Machado de Assis, na Aboli\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuem observa a for\u00e7a com que os movimentos sociais t\u00eam ganhado as ruas do Brasil, em nome de diferentes causas, pode n\u00e3o imaginar o qu\u00e3o distantes e organizadas s\u00e3o as ra\u00edzes desse tipo de a\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. \u00c9 o caso do movimento abolicionista, considerado por muitos historiadores uma das primeiras grandes mobiliza\u00e7\u00f5es populares em terras brasileiras. Por tr\u00e1s desse movimento, que reverberou por vias, teatros e publica\u00e7\u00f5es impressas no final do s\u00e9culo XIX, est\u00e3o atores nem sempre lembrados com o devido destaque: literatos negros que se empenharam em dar visibilidade ao tema. Debru\u00e7ados sobre essa fase decisiva da hist\u00f3ria do Brasil, uma leva de historiadores tem revelado detalhes sobre a atua\u00e7\u00e3o desses personagens e mostrado que a conex\u00e3o entre eles era muito maior do que se imagina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA historiadora Ana Fl\u00e1via Magalh\u00e3es Pinto fez deste tema sua tese de doutorado na Unicamp. Ela investigou a atua\u00e7\u00e3o de homens negros, livres, letrados e atuantes na imprensa e no cen\u00e1rio politico-cultural no eixo Rio-S\u00e3o Paulo, como Ferreira de Menezes, Luiz Gama, Machado de Assis, Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio e Theophilo Dias de Castro. Segundo Ana Fl\u00e1via, eles n\u00e3o s\u00f3 colaboraram para que o assunto ganhasse as p\u00e1ginas de jornais, como protagonizaram a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos e instrumentos de resist\u00eancia, confronto e di\u00e1logo. Ela percebeu que n\u00e3o eram raros os momentos em que desenvolveram a\u00e7\u00f5es conjuntas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- O acesso ao mundo das letras e da palavra impressa foi bastante aproveitado por esses \u201chomens de cor\u201d, que n\u00e3o apenas se valeram desses tr\u00e2nsitos em benef\u00edcio pr\u00f3prio, mas tamb\u00e9m aproveitavam para levar adiante projetos coletivos voltados para a melhoria da qualidade de vida no pa\u00eds. Desse modo, aquilo que era constru\u00eddo no cotidiano, em conversas e reuni\u00f5es, ganhava mais legitimidade ao chegar \u00e0s p\u00e1ginas dos jornais - conta Ana Fl\u00e1via.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA utiliza\u00e7\u00e3o da imprensa por eles foi de suma import\u00e2ncia, na vis\u00e3o da pesquisadora. A \u201cGazeta da Tarde\u201d, por exemplo, sob dire\u00e7\u00e3o tanto de Ferreira de Menezes quanto de Jos\u00e9 Patroc\u00ednio, dedicou consider\u00e1vel espa\u00e7o para tratar de casos de reescraviza\u00e7\u00e3o de libertos e escraviza\u00e7\u00e3o de gente livre, crime previsto no artigo 179 do C\u00f3digo Criminal do Imp\u00e9rio, como pontua a historiadora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ao mesmo tempo, o jornal tamb\u00e9m se preocupou em dar visibilidade a trajet\u00f3rias de sucesso de gente negra na liberdade, como aconteceu em 1883, quando a \u201cGazeta\u201d publicou em folhetim uma vers\u00e3o da autobiografia do destacado abolicionista afro-americano Frederick Douglass - ilustra Ana Fl\u00e1via.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo observa o professor da UFF Humberto Machado, eles conheciam de perto as mazelas do cativeiro e levaram essa realidade \u00e0s p\u00e1ginas dos jornais. Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio, por exemplo, publicou livros que mostravam detalhes da escravid\u00e3o como pano de fundo em formato de folhetim, que fizeram muito sucesso. Esses trabalhos penetravam em setores que desconheciam tal realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- At\u00e9 os analfabetos tomavam conhecimento, porque as pessoas se reuniam em quiosques no Centro do Rio de Janeiro e escutavam as not\u00edcias. A oralidade estava muito presente nesse processo. Fora isso, havia eventos, como confer\u00eancias e apresenta\u00e7\u00f5es teatrais, e as pessoas iam tomando conhecimento e se mobilizando contra a escravid\u00e3o. O resultado foi um discurso voltado n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, mas tamb\u00e9m aos senhores de engenho, mostrando a eles a inviabilidade da manuten\u00e7\u00e3o dos cativeiros - relata o professor, que escreveu o livro \u201cPalavras e brados: Jos\u00e9 do Patroc\u00ednio e a imprensa abolicionista no Rio\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">\t(Adaptado de: <\/span><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/extra.globo.com\/noticias\/saude-eciencia\/especialistas-revelam-papel-de-intelectuais-negros-como-machado-de-assis-na-abolicao-1810S16S.html)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra o n\u00famero de homens e mulheres inscritos em um concurso p\u00fablico em que s\u00e3o oferecidos apenas os cargos X e Y.Cargo XCargo YHomens84120Mulheres9672Sorteando-se ao acaso um desses candidatos, a probabilidade de que ele seja uma mulher disputando o cargo Y \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38169,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"},{"id":48756,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-contador-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Contador - 2018"},{"id":48749,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-administrador-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2018"},{"id":48754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arquiteto - 2018"},{"id":48761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014,"slug":"engenheiro-ambiental-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-ambiental-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2018"},{"id":48762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":48766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":48773,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-estatistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Estat\u00edstica - 2018"},{"id":48776,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2018"},{"id":48777,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Nutricionista - 2018"},{"id":48779,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-psicologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":48780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":48782,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":48783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1106510,"hashId":"9bed5dd61f321af529d15daa5c274e19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo mostra o n\u00famero de homens e mulheres inscritos em um concurso p\u00fablico em que s\u00e3o oferecidos apenas os cargos X e Y.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kpqw\"><td data-row=\"row-kpqw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpqw\" data-cell=\"cell-d0em\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-kpqw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpqw\" data-cell=\"cell-t7vn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cargo X<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kpqw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpqw\" data-cell=\"cell-mx3p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cargo Y<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6ehg\"><td data-row=\"row-6ehg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ehg\" data-cell=\"cell-1i6k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Homens<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ehg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ehg\" data-cell=\"cell-hw3b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">84<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ehg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ehg\" data-cell=\"cell-iitn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5dvc\"><td data-row=\"row-5dvc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dvc\" data-cell=\"cell-9pl8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mulheres<\/p><\/td><td data-row=\"row-5dvc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dvc\" data-cell=\"cell-299d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">96<\/p><\/td><td data-row=\"row-5dvc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5dvc\" data-cell=\"cell-g6mw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">72<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sorteando-se ao acaso um desses candidatos, a probabilidade de que ele seja uma mulher disputando o cargo Y \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":3921931,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9\/29","id":3921928,"corpo":"<p>9\/29<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7\/23","id":3921929,"corpo":"<p>7\/23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4\/35","id":3921930,"corpo":"<p>4\/35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6\/31","id":3921931,"corpo":"<p>6\/31<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1106510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o paradigma realista, o Estado \u00e9 um ator unit\u00e1rio e racional que age em defesa do interesse nacional.","provas":[{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017688,"hashId":"00f70e0ae8b8dd70c2a19f4b3ad18e1e","enunciado":"Conforme o paradigma realista, o Estado \u00e9 um ator unit\u00e1rio e\r\nracional que age em defesa do interesse nacional.","resposta":3561735,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3561736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3561735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens seguintes.","id":372530,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais, julgue os itens seguintes.","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 148","ordem":144},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","pai":67,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403161,"slug":"relacoes-internacionais-conceitos-basicos-paradigmas-teoricos-e-aspectos-historicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"}],"slug":"relacoes-internacionais\/1017688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThe text suggests that the whole generation of post-Millennials is at risk of ____________ extreme emotional disturbance or behavioral distress due to constant Internet access\u201d.","provas":[{"id":33719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":33720,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1017768,"hashId":"75bb3b3a099e5c6e87ec75693b7a6e45","enunciado":"\u201cThe text suggests that the whole generation\r\nof post-Millennials is at risk of ____________\r\nextreme emotional disturbance or behavioral distress\r\ndue to constant Internet access\u201d.","resposta":3561941,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exhibiting","id":3561941,"corpo":"exhibiting","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exhibit","id":3561942,"corpo":"exhibit","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"to exhibit","id":3561943,"corpo":"to exhibit","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"be exhibiting","id":3561944,"corpo":"be exhibiting","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372552,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1017768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conto intitulado \u201cO Colocador de Pronomes\u201d, publicado em 1924, Monteiro Lobato ridiculariza a personagem central, Aldrovando, exatamente pelo uso de uma linguagem empolada e descabida, cheia de preciosismos e de palavras incompreens\u00edveis para a maioria das pessoas. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a significa\u00e7\u00e3o (em it\u00e1lico) do par de voc\u00e1bulos est\u00e1 coerente com o uso presente no texto.","provas":[{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018454,"hashId":"97bc18abee8902316f03d4a14ddb3c57","enunciado":"No conto intitulado \u201cO Colocador de\r\nPronomes\u201d, publicado em 1924, Monteiro Lobato\r\nridiculariza a personagem central, Aldrovando,\r\nexatamente pelo uso de uma linguagem empolada e\r\ndescabida, cheia de preciosismos e de palavras\r\nincompreens\u00edveis para a maioria das pessoas.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que a significa\u00e7\u00e3o (em it\u00e1lico)\r\ndo par de voc\u00e1bulos est\u00e1 coerente com o uso\r\npresente no texto.","resposta":3564320,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha 21, alarve: ignorante; Paredros: mandachuvas.","id":3564320,"corpo":"Na linha 21, alarve: ignorante; Paredros: mandachuvas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na linha 8, tarelos: tagarelas; f\u00e9rula: bast\u00e3o episcopal.","id":3564321,"corpo":"Na linha 8, tarelos: tagarelas; f\u00e9rula: bast\u00e3o\r\nepiscopal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na linha 9, mar\u00e1us: sacerdortes; emp\u00f3s: depois.","id":3564322,"corpo":"Na linha 9, mar\u00e1us: sacerdortes; emp\u00f3s: depois.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas linhas 29-30, asseio: lavagem; expunjas: apagues.","id":3564323,"corpo":"Nas linhas 29-30, asseio: lavagem; expunjas:\r\napagues.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372675,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33777\/13.gif\">","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos praticou infra\u00e7\u00e3o disciplinar, oficialmente constatada em 09 de fevereiro de 2010. Em 11 de abril de 2013, foi instaurado processo disciplinar para apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, e Carlos foi notificado em 15 de novembro do mesmo ano. Em 20 de fevereiro de 2015, o processo ficou pendente de julgamento, que s\u00f3 veio a ocorrer em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2018. De acordo com o Estatuto da OAB, a pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade da infra\u00e7\u00e3o disciplinar praticada por Carlos","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:12","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018552,"hashId":"851c96d48162762e933833a1bd6302d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos praticou infra\u00e7\u00e3o disciplinar, oficialmente constatada em 09 de fevereiro de 2010. Em 11 de abril de 2013, foi instaurado processo disciplinar para apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o, e Carlos foi notificado em 15 de novembro do mesmo ano. Em 20 de fevereiro de 2015, o processo ficou pendente de julgamento, que s\u00f3 veio a ocorrer em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da OAB, a pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade da infra\u00e7\u00e3o disciplinar praticada por Carlos<\/p>","resposta":3564714,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de tr\u00eas anos entre a constata\u00e7\u00e3o oficial da falta e a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.","id":3564712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de tr\u00eas anos entre a constata\u00e7\u00e3o oficial da falta e a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de seis meses entre a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar e a notifica\u00e7\u00e3o de Carlos.","id":3564713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de seis meses entre a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar e a notifica\u00e7\u00e3o de Carlos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de tr\u00eas anos de paralisa\u00e7\u00e3o para aguardar julgamento.","id":3564714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 prescrita, tendo em vista o decurso de mais de tr\u00eas anos de paralisa\u00e7\u00e3o para aguardar julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 prescrita, tendo em vista que n\u00e3o decorreram cinco anos entre cada uma das etapas de constata\u00e7\u00e3o, instaura\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":3564715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 prescrita, tendo em vista que n\u00e3o decorreram cinco anos entre cada uma das etapas de constata\u00e7\u00e3o, instaura\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1018552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, empres\u00e1rio individual, \u00e9 titular de um estabelecimento comercial que funciona em loja alugada em um shopping-center movimentado. No estabelecimento, trabalham o pr\u00f3prio Jo\u00e3o, como gerente, sua esposa, como caixa, e M\u00e1rcia, uma funcion\u00e1ria contratada para atuar como vendedora. Certo dia, Miguel, um fornecedor de produtos da loja, quando da entrega de uma encomenda feita por Jo\u00e3o, foi recebido por M\u00e1rcia e sentiu-se ofendido por coment\u00e1rios preconceituosos e discriminat\u00f3rios realizados pela vendedora. Assim, Miguel ingressou com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria por danos morais em face de Jo\u00e3o. A respeito do caso narrado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:12","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018579,"hashId":"d430747a8bcd47a41de758e549d23c6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, empres\u00e1rio individual, \u00e9 titular de um estabelecimento comercial que funciona em loja alugada em um <em>shopping-center<\/em> movimentado. No estabelecimento, trabalham o pr\u00f3prio Jo\u00e3o, como gerente, sua esposa, como caixa, e M\u00e1rcia, uma funcion\u00e1ria contratada para atuar como vendedora. Certo dia, Miguel, um fornecedor de produtos da loja, quando da entrega de uma encomenda feita por Jo\u00e3o, foi recebido por M\u00e1rcia e sentiu-se ofendido por coment\u00e1rios preconceituosos e discriminat\u00f3rios realizados pela vendedora. Assim, Miguel ingressou com a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria por danos morais em face de Jo\u00e3o. A respeito do caso narrado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3564823,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o deve responder pelo dano moral, uma vez que n\u00e3o foi causado direta e imediatamente por conduta sua.","id":3564820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o deve responder pelo dano moral, uma vez que n\u00e3o foi causado direta e imediatamente por conduta sua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o pode responder apenas pelo dano moral, caso reste comprovada sua culpa in vigilando em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de M\u00e1rcia.","id":3564821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o pode responder apenas pelo dano moral, caso reste comprovada sua culpa <em>in vigilando<\/em> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de M\u00e1rcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o pode responder apenas por parte da compensa\u00e7\u00e3o por danos morais diante da verifica\u00e7\u00e3o de culpa concorrente de terceiro.","id":3564822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o pode responder apenas por parte da compensa\u00e7\u00e3o por danos morais diante da verifica\u00e7\u00e3o de culpa concorrente de terceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve responder pelos danos causados, n\u00e3o lhe assistindo alegar culpa exclusiva de terceiro.","id":3564823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve responder pelos danos causados, n\u00e3o lhe assistindo alegar culpa exclusiva de terceiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpa Exclusiva da V\u00edtima (Art. 945)","oab":false,"nome":"Culpa Exclusiva da V\u00edtima (Art. 945)","pai":406166,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415919,"slug":"direito-civil-culpa-exclusiva-da-vitima-art-945"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excludentes da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"Excludentes da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406166,"slug":"direito-civil-excludentes-da-responsabilidade-civil"}],"slug":"direito-civil\/1018579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Almir ingressa com a\u00e7\u00e3o pelo procedimento comum em face de Jos\u00e9, pleiteando obriga\u00e7\u00e3o de fazer consistente na restaura\u00e7\u00e3o do sinteco aplicado no piso de seu apartamento, uma vez que, dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ter sido conclu\u00edda, o verniz come\u00e7ou a apresentar diversas manchas irregulares. Em sua inicial, afirma ter interesse na autocomposi\u00e7\u00e3o. O juiz da causa, verificando que a peti\u00e7\u00e3o inicial preenche os requisitos essenciais, n\u00e3o sendo caso de improced\u00eancia liminar do pedido, designa audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o a ser realizada dentro de 60 (sessenta) dias, promovendo, ainda, a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u com 30 (trinta) dias de anteced\u00eancia. Com base na legisla\u00e7\u00e3o processual aplic\u00e1vel ao caso apresentado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33781,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXV Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:12","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1018598,"hashId":"deca754aabaf01550a77a53b37212ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Almir ingressa com a\u00e7\u00e3o pelo procedimento comum em face de Jos\u00e9, pleiteando obriga\u00e7\u00e3o de fazer consistente na restaura\u00e7\u00e3o do sinteco aplicado no piso de seu apartamento, uma vez que, dias ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ter sido conclu\u00edda, o verniz come\u00e7ou a apresentar diversas manchas irregulares. Em sua inicial, afirma ter interesse na autocomposi\u00e7\u00e3o. O juiz da causa, verificando que a peti\u00e7\u00e3o inicial preenche os requisitos essenciais, n\u00e3o sendo caso de improced\u00eancia liminar do pedido, designa audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o a ser realizada dentro de 60 (sessenta) dias, promovendo, ainda, a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u com 30 (trinta) dias de anteced\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o processual aplic\u00e1vel ao caso apresentado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3564898,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso Almir e Jos\u00e9 cheguem a um acordo durante a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, a autocomposi\u00e7\u00e3o obtida ser\u00e1 reduzida a termo pelo conciliador e, independentemente da sua homologa\u00e7\u00e3o pelo magistrado, j\u00e1 constitui t\u00edtulo executivo judicial, bastando que o instrumento seja referendado pelos advogados dos transatores ou por conciliador credenciado junto ao tribunal.","id":3564896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Almir e Jos\u00e9 cheguem a um acordo durante a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, a autocomposi\u00e7\u00e3o obtida ser\u00e1 reduzida a termo pelo conciliador e, independentemente da sua homologa\u00e7\u00e3o pelo magistrado, j\u00e1 constitui t\u00edtulo executivo judicial, bastando que o instrumento seja referendado pelos advogados dos transatores ou por conciliador credenciado junto ao tribunal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agiu equivocadamente o magistrado, uma vez que o CPC\/15 prev\u00ea a imprescindibilidade do pr\u00e9vio oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o por Jos\u00e9, no prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis a serem contados de sua cita\u00e7\u00e3o e antes da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia conciliat\u00f3ria, sob pena de vulnerar o princ\u00edpio constitucional da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, tamb\u00e9m reproduzido na legisla\u00e7\u00e3o adjetiva.","id":3564897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agiu equivocadamente o magistrado, uma vez que o CPC\/15 prev\u00ea a imprescindibilidade do pr\u00e9vio oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o por Jos\u00e9, no prazo de 15 (quinze) dias \u00fateis a serem contados de sua cita\u00e7\u00e3o e antes da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia conciliat\u00f3ria, sob pena de vulnerar o princ\u00edpio constitucional da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, tamb\u00e9m reproduzido na legisla\u00e7\u00e3o adjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso Almir, autor da a\u00e7\u00e3o, deixe de comparecer injustificadamente \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, tal aus\u00eancia \u00e9 considerada pelo CPC\/15 como ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, sendo sancionado com multa de at\u00e9 dois por cento da vantagem econ\u00f4mica pretendida ou do valor da causa, revertida em favor do Estado.","id":3564898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Almir, autor da a\u00e7\u00e3o, deixe de comparecer injustificadamente \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, tal aus\u00eancia \u00e9 considerada pelo CPC\/15 como ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, sendo sancionado com multa de at\u00e9 dois por cento da vantagem econ\u00f4mica pretendida ou do valor da causa, revertida em favor do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Almir e Jos\u00e9 n\u00e3o precisam comparecer \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o acompanhados por seus advogados, uma vez que, nessa fase processual, a rela\u00e7\u00e3o processual ainda n\u00e3o foi integralmente formada e n\u00e3o h\u00e1 propriamente uma lide, a qual apenas surgir\u00e1 quando do oferecimento da contesta\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u.","id":3564899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Almir e Jos\u00e9 n\u00e3o precisam comparecer \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o acompanhados por seus advogados, uma vez que, nessa fase processual, a rela\u00e7\u00e3o processual ainda n\u00e3o foi integralmente formada e n\u00e3o h\u00e1 propriamente uma lide, a qual apenas surgir\u00e1 quando do oferecimento da contesta\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dever de comparecimento","oab":false,"nome":"Dever de comparecimento","pai":402155,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423612,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dever-de-comparecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402155,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-audiencia-de-conciliacao-ou-mediacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1018598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia inform\u00e1tica tem-se tornado presente no quotidiano das escolas e no desenvolvimento do processo ensino\u2013aprendizagem. Diversos estudiosos constataram que a inser\u00e7\u00e3o desta tecnologia contribui para a expans\u00e3o das formas habituais de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos materiais no trabalho dos professores em sala de aula. De todos os t\u00f3picos presentes no curr\u00edculo da Matem\u00e1tica B\u00e1sica, a geometria \u00e9 o que tem experimentado as maiores e mais profundas transforma\u00e7\u00f5es da tecnologia inform\u00e1tica. O termo Geometria Din\u00e2mica tem sido comumente usado para designar softwares geom\u00e9tricos, utilizando programas interativos que permitem a cria\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o de figuras geom\u00e9tricas a partir de suas propriedades. Atente para o que se afirma a seguir sobre aspectos da tecnologia inform\u00e1tica, com especial aten\u00e7\u00e3o na geometria din\u00e2mica. I. A geometria din\u00e2mica deve ser vista como refer\u00eancia para uma nova geometria. II. O manuseio dos softwares da geometria din\u00e2mica pode ser usado para instigar os alunos a explicar o porqu\u00ea da verdade de certas conjecturas, de forma intuitiva, tornando desnecess\u00e1rias as demonstra\u00e7\u00f5es formais. III. A integra\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos visuais com m\u00e9todos geom\u00e9tricos formais, comuns nos programas de geometria din\u00e2mica, contribui para a constru\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio do conhecimento geom\u00e9trico pelo aluno. IV. As potencialidades dos softwares de geometria din\u00e2mica s\u00e3o algumas das mais importantes caracter\u00edsticas, contribuindo para o enriquecimento do processo ensinoaprendizagem da geometria, bem como com a valoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento matem\u00e1tico e sua constru\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao n\u00famero de afirma\u00e7\u00f5es, dentre as quatro apresentadas acima, apropriadas e adequadas no contexto do uso de tecnologias inform\u00e1ticas no processo de ensino aprendizagem, como aqui focalizado.","provas":[{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019354,"hashId":"4c4e09e1cbf1aa0a3510c10ff1a474d2","enunciado":"<p>A tecnologia inform\u00e1tica tem-se tornado\r\npresente no quotidiano das escolas e no\r\ndesenvolvimento do processo ensino\u2013aprendizagem.\r\nDiversos estudiosos constataram que a inser\u00e7\u00e3o\r\ndesta tecnologia contribui para a expans\u00e3o das\r\nformas habituais de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos materiais\r\nno trabalho dos professores em sala de aula.\r\nDe todos os t\u00f3picos presentes no curr\u00edculo da\r\nMatem\u00e1tica B\u00e1sica, a geometria \u00e9 o que tem\r\nexperimentado as maiores e mais profundas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es da tecnologia inform\u00e1tica. O termo\r\nGeometria Din\u00e2mica tem sido comumente usado para\r\ndesignar softwares geom\u00e9tricos, utilizando\r\nprogramas interativos que permitem a cria\u00e7\u00e3o e a\r\nmanipula\u00e7\u00e3o de figuras geom\u00e9tricas a partir de suas\r\npropriedades.\r\nAtente para o que se afirma a seguir sobre aspectos\r\nda tecnologia inform\u00e1tica, com especial aten\u00e7\u00e3o na\r\ngeometria din\u00e2mica.<\/p><p>\r\nI. A geometria din\u00e2mica deve ser vista como\r\nrefer\u00eancia para uma nova geometria.\r\n<\/p><p>II. O manuseio dos softwares da geometria\r\ndin\u00e2mica pode ser usado para instigar os\r\nalunos a explicar o porqu\u00ea da verdade de\r\ncertas conjecturas, de forma intuitiva,\r\ntornando desnecess\u00e1rias as demonstra\u00e7\u00f5es\r\nformais. <\/p><p>III. A integra\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos visuais com\r\nm\u00e9todos geom\u00e9tricos formais, comuns nos\r\nprogramas de geometria din\u00e2mica, contribui\r\npara a constru\u00e7\u00e3o e dom\u00ednio do\r\nconhecimento geom\u00e9trico pelo aluno.\r\n<\/p><p>IV. As potencialidades dos softwares de\r\ngeometria din\u00e2mica s\u00e3o algumas das mais\r\nimportantes caracter\u00edsticas, contribuindo\r\npara o enriquecimento do processo ensinoaprendizagem\r\nda geometria, bem como com\r\na valoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento matem\u00e1tico e\r\nsua constru\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao n\u00famero de\r\nafirma\u00e7\u00f5es, dentre as quatro apresentadas acima,\r\napropriadas e adequadas no contexto do uso de\r\ntecnologias inform\u00e1ticas no processo de ensino aprendizagem,\r\ncomo aqui focalizado.<\/p>","resposta":3567422,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um","id":3567420,"corpo":"um","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":3567421,"corpo":"tr\u00eas","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois","id":3567422,"corpo":"dois","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro","id":3567423,"corpo":"quatro","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372819,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1019354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultada aos sistemas de ensino a oferta das linguagens art\u00edsticas, do ensino religioso e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","provas":[{"id":33963,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Atividades","id":12628,"slug":"professor-substituto-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-atividades-area-de-formacao-licenciatura-em-pedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Atividades - 2018"},{"id":33966,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":33967,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1020390,"hashId":"58b7ac79f74379de36be7f48934c5b2a","enunciado":"\u00c9 facultada aos sistemas de ensino a oferta das\r\nlinguagens art\u00edsticas, do ensino religioso e da educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica.","resposta":3571165,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3571165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3571164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais que regulamentam o ensino fundamental de nove anos, julgue os itens que se seguem.","id":372995,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais que\r\nregulamentam o ensino fundamental de nove anos, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1020390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No intuito de democratizar a educa\u00e7\u00e3o, as metodologias adotadas devem ser pautadas pelo tecnicismo e pela pedagogia liberal.","provas":[{"id":33990,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12631,"slug":"professor-substituto-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-licenciatura-plena-em-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":1020764,"hashId":"976f5835b86d6a6b0150058d6b64593d","enunciado":"No intuito de democratizar a educa\u00e7\u00e3o, as metodologias\r\nadotadas devem ser pautadas pelo tecnicismo e pela\r\npedagogia liberal.","resposta":3572699,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3572698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3572699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico&#8208;pedag\u00f3gica da escola tem s\u00e9rias implica\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula, na organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico&#8208;pedag\u00f3gica e na forma\u00e7\u00e3o integral do estudante. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":373054,"enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico&#8208;pedag\u00f3gica da escola tem s\u00e9rias\r\nimplica\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em sala de aula,\r\nna organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico&#8208;pedag\u00f3gica e na forma\u00e7\u00e3o integral\r\ndo estudante. A respeito desse tema, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1020764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Prisional de Minas Gerais","sigla":"SEAP MG","id":3462,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seap-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Estadual n\u00ba 46.060\/2012 trata das penalidades que podem ser aplicadas no caso de ass\u00e9dio moral na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual. A respeito do assunto, assinale a alternativa que traz corretamente as penalidades que podem ser aplicadas:","provas":[{"id":33997,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Prisional de Minas Gerais","sigla":"SEAP MG","id":3462,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seap-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-mg-mg-2018-ibfc-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1020991,"hashId":"e189beaa3b54e90a2383cf79f4fe0887","enunciado":"O Decreto Estadual n\u00ba 46.060\/2012 trata das penalidades\r\nque podem ser aplicadas no caso de ass\u00e9dio moral\r\nna Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta do Poder\r\nExecutivo Estadual. A respeito do assunto, assinale a\r\nalternativa que traz corretamente as penalidades que\r\npodem ser aplicadas:","resposta":3573639,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repreens\u00e3o; suspens\u00e3o; demiss\u00e3o e perda do cargo comissionado ou fun\u00e7\u00e3o gratificada","id":3573639,"corpo":"repreens\u00e3o; suspens\u00e3o; demiss\u00e3o e perda do cargo\r\ncomissionado ou fun\u00e7\u00e3o gratificada","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia; exonera\u00e7\u00e3o; demiss\u00e3o e perda do cargo ou fun\u00e7\u00e3o gratificada","id":3573640,"corpo":"advert\u00eancia; exonera\u00e7\u00e3o; demiss\u00e3o e perda do cargo\r\nou fun\u00e7\u00e3o gratificada","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o; suspens\u00e3o; exonera\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o","id":3573641,"corpo":"repreens\u00e3o; suspens\u00e3o; exonera\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia; suspens\u00e3o; demiss\u00e3o e perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":3573642,"corpo":"advert\u00eancia; suspens\u00e3o; demiss\u00e3o e perda da fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o; advert\u00eancia; suspens\u00e3o e demiss\u00e3o","id":3573643,"corpo":"repreens\u00e3o; advert\u00eancia; suspens\u00e3o e demiss\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373088,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 46.060\/2012 - Regulamenta a Lei Estadual Complementar n\u00ba 116\/2011, que disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual.","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 46.060\/2012 - Regulamenta a Lei Estadual Complementar n\u00ba 116\/2011, que disp\u00f5e sobre a preven\u00e7\u00e3o e a puni\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio moral na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta do Poder Executivo Estadual.","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-46-060-2012-regulamenta-a-lei-estadual-complementar-no-116-2011-que-dispoe-sobre-a-prevencao-e-a-punicao-do-assedio-moral-na-administracao-publica-direta-e-indireta-do-poder-executivo-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1020991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros","id":15058,"slug":"assistente-securitario-area-banestes-seguros"},{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Corretora","id":15059,"slug":"assistente-securitario-area-banestes-corretora"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase abaixo que apresenta seus termos em ordem direta \u00e9:","provas":[{"id":30961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2018-fgv-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":30959,"cargo":{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros","id":15058,"slug":"assistente-securitario-area-banestes-seguros"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2018-fgv-assistente-securitario-area-banestes-seguros","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Seguros - 2018"},{"id":30960,"cargo":{"descricao":"Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Corretora","id":15059,"slug":"assistente-securitario-area-banestes-corretora"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2018-fgv-assistente-securitario-area-banestes-corretora","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Assistente Securit\u00e1rio - \u00c1rea Banestes Corretora - 2018"},{"id":30958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2018-fgv-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975938,"hashId":"f026e3b6a5fa5b519db8e7cd140d65b6","enunciado":"A frase abaixo que apresenta seus termos em ordem direta \u00e9:","resposta":3414532,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medo tem muitos olhos e enxerga coisas nos subterr\u00e2neos;","id":3414532,"corpo":"O medo tem muitos olhos e enxerga coisas nos subterr\u00e2neos;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sai mais barato para a na\u00e7\u00e3o sustentar a fam\u00edlia imperial;","id":3414533,"corpo":"Sai mais barato para a na\u00e7\u00e3o sustentar a fam\u00edlia imperial;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grande inimigo da ra\u00e7a humana \u00e9 o nacionalismo;","id":3414534,"corpo":"O grande inimigo da ra\u00e7a humana \u00e9 o nacionalismo;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"On\u00e7a, quando d\u00e1 o bote, \u00e9 porque j\u00e1 olhou tudo que tinha de olhar;","id":3414535,"corpo":"On\u00e7a, quando d\u00e1 o bote, \u00e9 porque j\u00e1 olhou tudo que tinha de\r\nolhar;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nasce um ot\u00e1rio por minuto.","id":3414536,"corpo":"Nasce um ot\u00e1rio por minuto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364872,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409340,"slug":"lingua-portuguesa-ordem-dos-termos-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/975938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que Pedro tenha trabalhado como professor de uma escola privada de ensino fundamental de 2\/2\/1985 a 2\/2\/2012 e como professor em cargo p\u00fablico efetivo em uma escola no per\u00edodo de 2\/2\/2010 a 2\/2\/2015. Nesse caso, desde que preenchidos os demais requisitos, Pedro poder\u00e1 se aposentar tanto no RGPS como no regime pr\u00f3prio, pois as referidas aposentadorias s\u00e3o cumul\u00e1veis.","provas":[{"id":31023,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":977592,"hashId":"8a7fa20dfb5a34cd0242144234eb6274","enunciado":"Considere-se que Pedro tenha trabalhado como\r\nprofessor de uma escola privada de ensino fundamental\r\nde 2\/2\/1985 a 2\/2\/2012 e como professor em cargo\r\np\u00fablico efetivo em uma escola no per\u00edodo de 2\/2\/2010\r\na 2\/2\/2015. Nesse caso, desde que preenchidos os\r\ndemais requisitos, Pedro poder\u00e1 se aposentar tanto no\r\nRGPS como no regime pr\u00f3prio, pois as referidas\r\naposentadorias s\u00e3o cumul\u00e1veis.","resposta":3419074,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3419073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3419074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), julgue os itens subsequentes.","id":365223,"enunciado":"Acerca do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/977592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A engenharia de software utiliza uma abordagem mais sistem\u00e1tica e controlada na busca de qualidade no desenvolvimento de softwares. Na engenharia de software, identificada como de quarta gera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o utilizadas linguagens procedurais, que descrevem como fazer algo e s\u00e3o identificadas pela sigla 4GL.","provas":[{"id":31024,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":977669,"hashId":"368cd14ccd8331266769dee62fb19ba8","enunciado":"A engenharia de software utiliza uma abordagem mais\r\nsistem\u00e1tica e controlada na busca de qualidade no\r\ndesenvolvimento de softwares. Na engenharia de\r\nsoftware, identificada como de quarta gera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o\r\nutilizadas linguagens procedurais, que descrevem como\r\nfazer algo e s\u00e3o identificadas pela sigla 4GL.","resposta":3419228,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3419227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3419228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de software, julgue os itens a seguir.","id":365236,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de software, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/977669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098,"slug":"servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que Jo\u00e3o e Pedro, servidores administrativos de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, devam conferir a quantidade de resmas de papel para impressora entregue por uma transportadora. Cada um fez sua contagem e, quando foram comparar os n\u00fameros, Jo\u00e3o havia encontrado o triplo das resmas encontradas por Pedro e Pedro havia encontrado 44 resmas a menos que Jo\u00e3o. Se a contagem correta \u00e9 a de Jo\u00e3o, ent\u00e3o o \u00f3rg\u00e3o recebeu mais de 60 resmas de papel.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098,"slug":"servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978022,"hashId":"c871deaace90bf18aadb6e9890a14732","enunciado":"Suponha-se que Jo\u00e3o e Pedro, servidores\r\nadministrativos de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, devam\r\nconferir a quantidade de resmas de papel para\r\nimpressora entregue por uma transportadora. Cada um\r\nfez sua contagem e, quando foram comparar os\r\nn\u00fameros, Jo\u00e3o havia encontrado o triplo das resmas\r\nencontradas por Pedro e Pedro havia encontrado 44\r\nresmas a menos que Jo\u00e3o. Se a contagem correta \u00e9 a de\r\nJo\u00e3o, ent\u00e3o o \u00f3rg\u00e3o recebeu mais de 60 resmas de papel.","resposta":3420458,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3420459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3420458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de diversos t\u00f3picos aplicados da matem\u00e1tica, julgue os itens de 27 a 32.","id":365298,"enunciado":"A respeito de diversos t\u00f3picos aplicados da matem\u00e1tica,\r\njulgue os itens de 27 a 32.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/978022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar - \u00c1rea Combatente","id":15101,"slug":"soldado-policial-militar-area-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta fun\u00e7\u00f5es da criminologia.","provas":[{"id":31059,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar - \u00c1rea Combatente","id":15101,"slug":"soldado-policial-militar-area-combatente"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2018-iades-soldado-policial-militar-area-combatente-qppmc-feminino","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Soldado Policial Militar - \u00c1rea Combatente - 2018"},{"id":31058,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar - \u00c1rea Combatente","id":15101,"slug":"soldado-policial-militar-area-combatente"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2018-iades-soldado-policial-militar-area-combatente-qppmc-masculino","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Soldado Policial Militar - \u00c1rea Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":978341,"hashId":"2499e48f4910d7641fb95341d42cdcbc","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta fun\u00e7\u00f5es da criminologia.","resposta":3421180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar o crime e definir as medidas de combate \u00e0 criminalidade que ser\u00e3o impostas ao Poder Executivo, ao Comando da Pol\u00edcia Militar e \u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":3421177,"corpo":"Explicar o crime e definir as medidas de combate \u00e0\r\ncriminalidade que ser\u00e3o impostas ao Poder\r\nExecutivo, ao Comando da Pol\u00edcia Militar e \u00e0\r\nSecretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avaliar os diferentes modelos de resposta ao crime e criar tipos penais, bem como hip\u00f3teses de aumento ou de diminui\u00e7\u00e3o das penas em abstrato.","id":3421178,"corpo":"Avaliar os diferentes modelos de resposta ao crime e\r\ncriar tipos penais, bem como hip\u00f3teses de aumento\r\nou de diminui\u00e7\u00e3o das penas em abstrato.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Explicar o crime, preveni-lo e criar tipos penais, auxiliando o Poder Legislativo no tr\u00e2mite de medidas provis\u00f3rias dessa natureza.","id":3421179,"corpo":" Explicar o crime, preveni-lo e criar tipos penais,\r\nauxiliando o Poder Legislativo no tr\u00e2mite de\r\nmedidas provis\u00f3rias dessa natureza.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avaliar os diferentes modelos de resposta ao crime, explicar o crime e prevenir o crime.","id":3421180,"corpo":"Avaliar os diferentes modelos de resposta ao crime,\r\nexplicar o crime e prevenir o crime.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Intervir na pessoa do infrator e auxiliar o Poder Judici\u00e1rio na aplica\u00e7\u00e3o das normas por meio de pareceres nos processos criminais em curso.","id":3421181,"corpo":" Intervir na pessoa do infrator e auxiliar o Poder\r\nJudici\u00e1rio na aplica\u00e7\u00e3o das normas por meio de\r\npareceres nos processos criminais em curso.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365382,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"}],"slug":"criminologia\/978341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Modernidade, constitu\u00edram-se os movimentos e as escolas criminol\u00f3gicas que se concentraram no estudo da criminalidade e da criminaliza\u00e7\u00e3o dos comportamentos, levando em considera\u00e7\u00e3o a causa dos delitos. Fatores como a biotipologia humana e o meio ambiente s\u00e3o associados \u00e0 pr\u00e1tica dos delitos. Todavia, pode-se afirmar que uma teoria, em especial, rompe com esse padr\u00e3o e n\u00e3o recai na an\u00e1lise causal do delito, mas, sim, na an\u00e1lise dos processos de criminaliza\u00e7\u00e3o e do funcionamento das ag\u00eancias de punitividade. Tal teoria \u00e9 a:","provas":[{"id":31133,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-delegado-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979549,"hashId":"024859417d3eeb3a3cf55f4b48ef4dab","enunciado":"A partir da Modernidade, constitu\u00edram-se os movimentos e as escolas criminol\u00f3gicas que se concentraram no estudo da criminalidade e da criminaliza\u00e7\u00e3o dos comportamentos, levando em considera\u00e7\u00e3o a causa dos delitos. Fatores como a biotipologia humana e o meio ambiente s\u00e3o associados \u00e0 pr\u00e1tica dos delitos. Todavia, pode-se afirmar que uma teoria, em especial, rompe com esse padr\u00e3o e n\u00e3o recai na an\u00e1lise causal do delito, mas, sim, na an\u00e1lise dos processos de criminaliza\u00e7\u00e3o e do funcionamento das ag\u00eancias de punitividade. Tal teoria \u00e9 a:","resposta":3425097,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Do etiquetamento.","id":3425097,"corpo":" Do etiquetamento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Positivista do \u201chomem delinquente\u201d.","id":3425098,"corpo":" Positivista do \u201chomem delinquente\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sociol\u00f3gica do desvio.","id":3425099,"corpo":"Sociol\u00f3gica do desvio.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evolucionista da esp\u00e9cie.","id":3425100,"corpo":"Evolucionista da esp\u00e9cie.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Social da a\u00e7\u00e3o.","id":3425101,"corpo":"Social da a\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365622,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Labelling Approach (Teoria do Etiquetamento, Teoria da Rotula\u00e7\u00e3o, Teoria Interacionista, Teoria da Rea\u00e7\u00e3o Social)","oab":false,"nome":"Labelling Approach (Teoria do Etiquetamento, Teoria da Rotula\u00e7\u00e3o, Teoria Interacionista, Teoria da Rea\u00e7\u00e3o Social)","pai":430609,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430610,"slug":"criminologia-labelling-approach-teoria-do-etiquetamento-teoria-da-rotulacao-teoria-interacionista-teoria-da-reacao-social"}],"slug":"criminologia\/979549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A osteotomia de Dimon Hughston consiste em um deslocamento medial que torna est\u00e1vel e anat\u00f4mica uma fratura transtrocant\u00e9rica de f\u00eamur inst\u00e1vel.","provas":[{"id":31150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2018"},{"id":31151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-traumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":979938,"hashId":"8ff02334310c13fc804f539a55295629","enunciado":"A osteotomia de Dimon Hughston consiste em um deslocamento medial que torna est\u00e1vel e anat\u00f4mica uma fratura transtrocant\u00e9rica\r\nde f\u00eamur inst\u00e1vel.","resposta":3426011,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3426011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3426010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a fraturas e luxa\u00e7\u00f5es do quadril.","id":365720,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a fraturas e luxa\u00e7\u00f5es do quadril.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/979938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a tipologia do texto apresentado, sua principal finalidade \u00e9:","provas":[{"id":31158,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2018-unifal-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":980192,"hashId":"f1cc8e9ccf9b82abec87d543f3eb66f8","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31158\/15.gif\"><\/p><p>Considerando a tipologia do texto apresentado, sua principal finalidade \u00e9:<\/p>","resposta":3426967,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enumerar algumas situa\u00e7\u00f5es em que a mulher \u00e9 alvo do machismo","id":3426964,"corpo":"Enumerar algumas situa\u00e7\u00f5es em que a mulher \u00e9 alvo do machismo","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relatar algo que acontece ou aconteceu no cotidiano da maioria das pessoas.","id":3426965,"corpo":"Relatar algo que acontece ou aconteceu no cotidiano da maioria das pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defender um ponto de vista sobre o mau comportamento dos homens sobre as mulheres.","id":3426966,"corpo":"Defender um ponto de vista sobre o mau comportamento dos homens sobre as mulheres.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dar conselhos por meio de exemplos com o intuito de influenciar uma mudan\u00e7a de comportamento.","id":3426967,"corpo":"Dar conselhos por meio de exemplos com o intuito de influenciar uma mudan\u00e7a de comportamento.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365769,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/980192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a crase a fus\u00e3o de vogais id\u00eanticas marcadas na escrita pelo acento grave, a frase em que a palavra em destaque deve ser acentuada, de acordo com a norma- -padr\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"},{"id":31184,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":980553,"hashId":"f74733865b6a8cad533852dfd1097e39","enunciado":"Sendo a crase a fus\u00e3o de vogais id\u00eanticas marcadas na\r\nescrita pelo acento grave, a frase em que a palavra em\r\ndestaque deve ser acentuada, de acordo com a norma-\r\n-padr\u00e3o, \u00e9:","resposta":3428217,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria de um autor nunca \u00e9 igual a de outro autor.","id":3428217,"corpo":"A hist\u00f3ria de um autor nunca \u00e9 igual<strong><u> a<\/u><\/strong> de outro autor.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos romances, o pr\u00edncipe geralmente chega a cavalo.","id":3428218,"corpo":"Nos romances, o pr\u00edncipe geralmente chega <strong><u>a <\/u><\/strong>cavalo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os amantes da literatura bebem os romances gota a gota.","id":3428219,"corpo":"Os amantes da literatura bebem os romances gota <strong><u>a<\/u><\/strong>\r\ngota.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As fantasias da literatura pertencer\u00e3o a quem as encontrar.","id":3428220,"corpo":"As fantasias da literatura pertencer\u00e3o <strong><u>a <\/u><\/strong>quem as encontrar.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquele poema nos leva a uma regi\u00e3o distante na imagina\u00e7\u00e3o.","id":3428221,"corpo":"Aquele poema nos leva <strong><u>a<\/u><\/strong> uma regi\u00e3o distante na imagina\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365840,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31181\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento grave","oab":false,"nome":"Acento grave","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409069,"slug":"lingua-portuguesa-acento-grave"}],"slug":"lingua-portuguesa\/980553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},{"descricao":"Analista em Recursos Humanos","id":6273,"slug":"analista-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},{"descricao":"Consultor Parlamentar","id":15199,"slug":"consultor-parlamentar"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 112\/2006), s\u00e3o Comiss\u00f5es Permanentes, EXCETO.","provas":[{"id":31206,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":31211,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-jornalista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Jornalista - 2018"},{"id":31210,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386,"slug":"gestor-publico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-gestor-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Gestor P\u00fablico - 2018"},{"id":31207,"cargo":{"descricao":"Analista em Recursos Humanos","id":6273,"slug":"analista-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-analista-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Analista em Recursos Humanos - 2018"},{"id":36262,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-controle-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Controle Interno - 2018"},{"id":36263,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-controle-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Controle Interno - 2018"},{"id":36264,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-controle-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Controle Interno - 2018"},{"id":31209,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-controle-interno-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Controle Interno - 2018"},{"id":31212,"cargo":{"descricao":"Consultor Parlamentar","id":15199,"slug":"consultor-parlamentar"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-consultor-parlamentar","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Consultor Parlamentar - 2018"},{"id":31208,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-contador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":980957,"hashId":"d07ddde5421c00ee929791639ad461ff","enunciado":"Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 112\/2006), s\u00e3o Comiss\u00f5es Permanentes, EXCETO.","resposta":3429726,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Urbanismo e Infraestrutura Municipal.","id":3429724,"corpo":"Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Urbanismo e Infraestrutura Municipal.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais.","id":3429725,"corpo":"Comiss\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","id":3429726,"corpo":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Assuntos dos Direitos da Mulher.","id":3429727,"corpo":"Comiss\u00e3o de Assuntos dos Direitos da Mulher.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365909,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396596,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-palmas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/980957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que ajuizada a queixa-crime, o ofendido ou querelante tem legitimidade para requerer \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria do querelado.","provas":[{"id":31279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982139,"hashId":"430a6d58331cd4cd351aab21bf5fa251","enunciado":"Desde que ajuizada a queixa-crime, o ofendido ou querelante\r\ntem legitimidade para requerer \u00e0 autoridade judici\u00e1ria\r\ncompetente a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o tempor\u00e1ria do querelado.","resposta":3433815,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3433815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3433814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca do habeas corpus e de medidas coativas de pris\u00e3o.","id":366141,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, acerca do habeas corpus e de medidas\r\ncoativas de pris\u00e3o.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Tempor\u00e1ria (Lei n\u00ba 7.960\/1989)","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406675,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-temporaria-lei-no-7-960-1989"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/982139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Psicologia Social, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":982621,"hashId":"503655b2c34587121259788ecbec78ab","enunciado":"Sobre Psicologia Social, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.","resposta":3435227,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Psicologia Social no Brasil recebeu maior influ\u00eancia dos latino-americanos. Era para centros de estudos em pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina que nossos cientistas e professores iam para aperfei\u00e7oarem seus conhecimentos, al\u00e9m disso, desses centros vinham professores para lecionarem em universidades brasileiras.","id":3435224,"corpo":"A Psicologia Social no Brasil recebeu maior influ\u00eancia dos latino-americanos. Era para centros de estudos em pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina que nossos cientistas e professores iam para aperfei\u00e7oarem seus conhecimentos, al\u00e9m disso, desses centros vinham professores para lecionarem em universidades brasileiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apesar do entendimento da Psicologia Social cr\u00edtica ser sabido \u2013 teoricamente \u2013 por boa parte dos psic\u00f3logos, a aplicabilidade desse entendimento sempre ocorre, principalmente ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e as pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas a partir dela, especialmente o SUS e o SUAS, que defendem esse modo cr\u00edtico de atuar.","id":3435225,"corpo":" Apesar do entendimento da Psicologia Social cr\u00edtica ser sabido \u2013 teoricamente \u2013 por boa parte dos psic\u00f3logos, a aplicabilidade desse entendimento sempre ocorre, principalmente ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e as pol\u00edticas p\u00fablicas desenvolvidas a partir dela, especialmente o SUS e o SUAS, que defendem esse modo cr\u00edtico de atuar.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Percebe-se a import\u00e2ncia da Psicologia Social somente como produtora de conhecimentos a respeito dos indiv\u00edduos e suas intera\u00e7\u00f5es que auxilia as pessoas e diminui o impacto das desigualdades.","id":3435226,"corpo":"Percebe-se a import\u00e2ncia da Psicologia Social somente como produtora de conhecimentos a respeito dos indiv\u00edduos e suas intera\u00e7\u00f5es que auxilia as pessoas e diminui o impacto das desigualdades.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A necessidade da atua\u00e7\u00e3o desse ramo est\u00e1 no fato de que as rela\u00e7\u00f5es sociais influenciam a conduta e os estados mentais dos indiv\u00edduos. Por outro lado, a consci\u00eancia coletiva de uma sociedade \u00e9 um campo f\u00e9rtil para estudos. Portanto, a Psicologia Social n\u00e3o observa apenas as influ\u00eancias do meio, mas tamb\u00e9m estuda as percep\u00e7\u00f5es desse meio, tratando-o como uma entidade, visando compreender o comportamento social; e analisa as intera\u00e7\u00f5es que compreendem a sociedade.","id":3435227,"corpo":"A necessidade da atua\u00e7\u00e3o desse ramo est\u00e1 no fato de que as rela\u00e7\u00f5es sociais influenciam a conduta e os estados mentais dos indiv\u00edduos. Por outro lado, a consci\u00eancia coletiva de uma sociedade \u00e9 um campo f\u00e9rtil para estudos. Portanto, a Psicologia Social n\u00e3o observa apenas as influ\u00eancias do meio, mas tamb\u00e9m estuda as percep\u00e7\u00f5es desse meio, tratando-o como uma entidade, visando compreender o comportamento social; e analisa as intera\u00e7\u00f5es que compreendem a sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/982621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade","id":15499,"slug":"medico-area-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chega a 40 o n\u00famero de casos de sarampo confirmados em Roraima (26\/3\/2018) Chegou a 40 o n\u00famero de casos de sarampo confirmados em Roraima, informou, nessa segunda-feira (26), a Secretaria Estadual de Sa\u00fade do estado. [...] Exames da Fiocruz j\u00e1 comprovaram que o v\u00edrus do sarampo em circula\u00e7\u00e3o em Roraima \u00e9 importado da Venezuela, segundo a Secretaria de Sa\u00fade de Roraima. A maior parte dos diagnosticados e com suspeita da doen\u00e7a s\u00e3o crian\u00e7as venezuelanas. Desde 2015, o estado recebe um n\u00famero crescente de imigrantes venezuelanos. Muitos v\u00eam em busca de atendimento m\u00e9dico, o que acaba por sobrecarregar o sistema de sa\u00fade em Roraima, que decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia no final de 2017. COSTA, Emily. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20 abr. 2018 (fragmento), com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto ao princ\u00edpio, diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que garante vacina gratuita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia","id":7014,"slug":"medico-area-cancerologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cancerologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia - 2018"},{"id":31604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2018"},{"id":31339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586,"slug":"medico-area-oncologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-oncologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2018"},{"id":31577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623,"slug":"medico-area-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2018"},{"id":31578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica","id":11759,"slug":"medico-area-genetica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-genetica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica - 2018"},{"id":31605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia","id":8053,"slug":"medico-area-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-traumatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":31576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-geriatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2018"},{"id":31315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-pericia-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica - 2018"},{"id":31314,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-biometria-pericia-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria - 2018"},{"id":31389,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"},{"id":31520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-geral-especialidade-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":31364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2018"},{"id":31522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31625,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-paliativista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista - 2018"},{"id":31521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":31627,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2018"},{"id":31628,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade","id":15499,"slug":"medico-area-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Comunidade - 2018"},{"id":31626,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2018"},{"id":31630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2018"},{"id":94097,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":983124,"hashId":"f8db6afb8bbf7646e1850fb46bbbfcf6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Chega a 40 o n\u00famero de casos de sarampo confirmados em Roraima <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(26\/3\/2018) Chegou a 40 o n\u00famero de casos de sarampo confirmados em Roraima, informou, nessa segunda-feira (26), a Secretaria Estadual de Sa\u00fade do estado. [...] Exames da Fiocruz j\u00e1 comprovaram que o v\u00edrus do sarampo em circula\u00e7\u00e3o em Roraima \u00e9 importado da Venezuela, segundo a Secretaria de Sa\u00fade de Roraima. A maior parte dos diagnosticados e com suspeita da doen\u00e7a s\u00e3o crian\u00e7as venezuelanas. Desde 2015, o estado recebe um n\u00famero crescente de imigrantes venezuelanos. Muitos v\u00eam em busca de atendimento m\u00e9dico, o que acaba por sobrecarregar o sistema de sa\u00fade em Roraima, que decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia no final de 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">COSTA, Emily. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20 abr. 2018 (fragmento), com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, quanto ao princ\u00edpio, diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que garante vacina gratuita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio nacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3436815,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede regionalizada e hierarquizada.","id":3436812,"corpo":"<p>Rede regionalizada e hierarquizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":3436813,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equidade da aten\u00e7\u00e3o.","id":3436814,"corpo":"<p>Equidade da aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acesso universal e igualit\u00e1rio.","id":3436815,"corpo":"<p>Acesso universal e igualit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":3436816,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/983124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 53 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica e usu\u00e1ria de aspirina, tamb\u00e9m tem hist\u00f3rico de gonartrose e uso cr\u00f4nico de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais. Foi atendida v\u00e1rias vezes, no \u00faltimo m\u00eas, por epis\u00f3dios de epigastralgia e relata realizar, nessas ocasi\u00f5es, eletrocardiograma e analgesia, ap\u00f3s os quais \u00e9 liberada. H\u00e1 2 horas, apresentou fezes enegrecidas e amolecidas em grande quantidade. Chega ao pronto atendimento p\u00e1lida, sudor\u00e9tica, hipotensa (PA = 80 mmHg X 50 mmHg), taquic\u00e1rdica (FC = 130 bpm), l\u00facida e ansiosa, e n\u00e3o h\u00e1 sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal ao exame do abdome.Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica o manejo inicial apropriado para o caso apresentado.","provas":[{"id":31314,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria\/Per\u00edcia M\u00e9dica","id":11756,"slug":"medico-area-biometria-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-biometria-pericia-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Biometria - 2018"},{"id":31315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica","id":13358,"slug":"medico-area-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-area-pericia-medica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Per\u00edcia M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":983141,"hashId":"5dcb25ffd835963de4e39a5785dfddf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 53 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica e usu\u00e1ria de aspirina, tamb\u00e9m tem hist\u00f3rico de gonartrose e uso cr\u00f4nico de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais. Foi atendida v\u00e1rias vezes, no \u00faltimo m\u00eas, por epis\u00f3dios de epigastralgia e relata realizar, nessas ocasi\u00f5es, eletrocardiograma e analgesia, ap\u00f3s os quais \u00e9 liberada. H\u00e1 2 horas, apresentou fezes enegrecidas e amolecidas em grande quantidade. Chega ao pronto atendimento p\u00e1lida, sudor\u00e9tica, hipotensa (PA = 80 mmHg X 50 mmHg), taquic\u00e1rdica (FC = 130 bpm), l\u00facida e ansiosa, e n\u00e3o h\u00e1 sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal ao exame do abdome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que indica o manejo inicial apropriado para o caso apresentado.<\/p>","resposta":3436898,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar omeprazol intravenoso (IV) de 80 mg in bolus e plasma fresco congelado e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente.","id":3436897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar omeprazol intravenoso (IV) de 80 mg <em>in bolus<\/em> e plasma fresco congelado e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciar infus\u00e3o com cristaloides at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e omeprazol IV de 80 mg in bolus e, posteriormente, encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta. Considerar acrescentar sangue \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","id":3436898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar infus\u00e3o com cristaloides at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e omeprazol IV de 80 mg <em>in bolus<\/em> e, posteriormente, encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta. Considerar acrescentar sangue \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar omeprazol IV de 80 mg in bolus, octreotide e infus\u00e3o com cristaloides at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e, posteriormente, encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta.","id":3436899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar omeprazol IV de 80 mg <em>in bolus<\/em>, octreotide e infus\u00e3o com cristaloides at\u00e9 estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e, posteriormente, encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Iniciar omeprazol IV de 80 mg in bolus, octreotide e plasma fresco congelado e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente.","id":3436900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar omeprazol IV de 80 mg <em>in bolus<\/em>, octreotide e plasma fresco congelado e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Iniciar infus\u00e3o com cristaloides e omeprazol IV de 80 mg in bolus e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente. Considerar acrescentar sangue \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","id":3436901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar infus\u00e3o com cristaloides e omeprazol IV de 80 mg <em>in bolus <\/em>e encaminhar a paciente \u00e0 endoscopia digestiva alta imediatamente. Considerar acrescentar sangue \u00e0 ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biometria","oab":false,"nome":"Biometria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401603,"slug":"medicina-biometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/983141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, prescreve em 05 (cinco) anos:","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139637,"hashId":"864d33d01d7fb03343c5f00c9b2b7280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, prescreve em 05 (cinco) anos:<\/p>","resposta":8377752,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil.","id":8377749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o para receber presta\u00e7\u00f5es vencidas de rendas tempor\u00e1rias ou vital\u00edcias.","id":8377750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pretens\u00e3o para receber presta\u00e7\u00f5es vencidas de rendas tempor\u00e1rias ou vital\u00edcias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o de ressarcimento de enriquecimento sem causa.","id":8377751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pretens\u00e3o de ressarcimento de enriquecimento sem causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00edvidas l\u00edquidas constantes de instrumento p\u00fablico ou particular.","id":8377752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pretens\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00edvidas l\u00edquidas constantes de instrumento p\u00fablico ou particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pretens\u00e3o dos tabeli\u00e3es, auxiliares da justi\u00e7a e peritos, pela percep\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas e honor\u00e1rios.","id":8377753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pretens\u00e3o dos tabeli\u00e3es, auxiliares da justi\u00e7a e peritos, pela percep\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas e honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/2139637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":25019,"slug":"assistente-area-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a Figura a seguir extra\u00edda do MS Excel. Se a c\u00e9lula K1 for copiada para J2, qual ser\u00e1 o valor em J2?","provas":[{"id":72033,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":25019,"slug":"assistente-area-logistica"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-assistente-area-logistica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Assistente - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:18:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2204096,"hashId":"fc130a5ebae5d813b246257f66518023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a Figura a seguir extra\u00edda do MS Excel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72033\/questao\/2204096-20220204172622000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Se a c\u00e9lula K1 for copiada para J2, qual ser\u00e1 o valor em J2?<\/p>","resposta":8654260,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8654260,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7","id":8654261,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14","id":8654262,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15","id":8654263,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"#REF! ","id":8654264,"corpo":"<p>#REF! <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2204096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) tem como finalidade orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais procurando adequ\u00e1-los \u00e0s diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assim, \u00e9 correto afirmar que o projeto com a proposta da LDO do executivo deve ser encaminhado ao legislativo at\u00e9 a seguinte data:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766,"slug":"tecnico-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952120,"hashId":"f8777fb609a37d7d88d209be4e56bba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) tem como finalidade orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais procurando adequ\u00e1-los \u00e0s diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assim, \u00e9 correto afirmar que o projeto com a proposta da LDO do executivo deve ser encaminhado ao legislativo at\u00e9 a seguinte data:<\/p>","resposta":7556728,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 de julho","id":7556727,"corpo":"<p>17 de julho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 de abril","id":7556728,"corpo":"<p>15 de abril<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"31 de dezembro","id":7556729,"corpo":"<p>31 de dezembro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 de mar\u00e7o","id":7556730,"corpo":"<p>12 de mar\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424713,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1952120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286,"slug":"analista-de-saude-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, no que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Superiores,","provas":[{"id":63931,"cargo":{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286,"slug":"analista-de-saude-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saude-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1953367,"hashId":"1b17274b29f93cea5132429d5d95efed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, no que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos Tribunais Superiores,<\/p>","resposta":7562293,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho compor-se-\u00e1 de dezessete Ministros, escolhidos dentre brasileiros com mais de trinta anos e menos de sessenta e cinco anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Senado Federal, sendo um quinto dentre advogados com mais de quinze anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, observado o disposto no art. 94 da CF e os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho, oriundos da magistratura da carreira, indicados pelo Supremo Tribunal Federal. ","id":7562291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal Superior do Trabalho compor-se-\u00e1 de dezessete Ministros, escolhidos dentre brasileiros com mais de trinta anos e menos de sessenta e cinco anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Senado Federal, sendo um quinto dentre advogados com mais de quinze anos de efetiva atividade profissional e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de dez anos de efetivo exerc\u00edcio, observado o disposto no art. 94 da CF e os demais dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais do Trabalho, oriundos da magistratura da carreira, indicados pelo Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior Eleitoral compor-se-\u00e1, no m\u00ednimo, de seis membros, escolhidos mediante elei\u00e7\u00e3o, pelo voto secreto, sendo dois ju\u00edzes dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal; tr\u00eas ju\u00edzes dentre os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a; e por nomea\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, de um dentre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal Superior Eleitoral.","id":7562292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal Superior Eleitoral compor-se-\u00e1, no m\u00ednimo, de seis membros, escolhidos mediante elei\u00e7\u00e3o, pelo voto secreto, sendo dois ju\u00edzes dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal; tr\u00eas ju\u00edzes dentre os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a; e por nomea\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, de um dentre seis advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e idoneidade moral, indicados pelo Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal Militar compor-se-\u00e1 de quinze Ministros vital\u00edcios, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a indica\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, sendo tr\u00eas dentre oficiais-generais da Marinha, quatro dentre oficiais-generais do Ex\u00e9rcito, tr\u00eas dentre oficiais-generais da Aeron\u00e1utica, todos da ativa e do posto mais elevado da carreira, e cinco dentre civis. Os Ministros civis ser\u00e3o escolhidos pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre brasileiros maiores de trinta e cinco anos, sendo tr\u00eas dentre advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e conduta ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional; dois, por escolha parit\u00e1ria, dentre ju\u00edzes auditores e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Justi\u00e7a Militar.","id":7562293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Superior Tribunal Militar compor-se-\u00e1 de quinze Ministros vital\u00edcios, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a indica\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, sendo tr\u00eas dentre oficiais-generais da Marinha, quatro dentre oficiais-generais do Ex\u00e9rcito, tr\u00eas dentre oficiais-generais da Aeron\u00e1utica, todos da ativa e do posto mais elevado da carreira, e cinco dentre civis. Os Ministros civis ser\u00e3o escolhidos pelo Presidente da Rep\u00fablica dentre brasileiros maiores de trinta e cinco anos, sendo tr\u00eas dentre advogados de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e conduta ilibada, com mais de dez anos de efetiva atividade profissional; dois, por escolha parit\u00e1ria, dentre ju\u00edzes auditores e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Superior Tribunal de Justi\u00e7a compor-se-\u00e1 de, no m\u00ednimo, vinte e sete ministros. Os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e menos de sessenta anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Senado Federal, sendo dois ter\u00e7os dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais e um ter\u00e7o dentre desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a, indicados pelo Supremo Tribunal Federal e um ter\u00e7o, em partes iguais, dentre advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Estadual, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, alternadamente, indicados na forma do art. 94 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","id":7562294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Superior Tribunal de Justi\u00e7a compor-se-\u00e1 de, no m\u00ednimo, vinte e sete ministros. Os Ministros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e menos de sessenta anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Senado Federal, sendo dois ter\u00e7os dentre ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais e um ter\u00e7o dentre desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a, indicados pelo Supremo Tribunal Federal e um ter\u00e7o, em partes iguais, dentre advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Estadual, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, alternadamente, indicados na forma do art. 94 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 25","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Militar (artigo 122 da CF)","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Militar (artigo 122 da CF)","pai":405279,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421786,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-militar-artigo-122-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405279,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-militares-artigos-122-a-124-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal Militar (artigo 123 da CF)","oab":false,"nome":"Do Superior Tribunal Militar (artigo 123 da CF)","pai":405279,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421787,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-militar-artigo-123-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1953367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286,"slug":"analista-de-saude-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 um servi\u00e7o previdenci\u00e1rio no qual um trabalhador, com algum tipo de incapacidade que o impe\u00e7a permanentemente de retornar ao seu of\u00edcio habitual, ser\u00e1 atendido pelo Instituto Nacional do Seguro Social (Inss) mediante as mais diversas estrat\u00e9gias previstas para que adquira condi\u00e7\u00f5es socioprofissionais de retomar sua vida laboral em outra atividade profissional. A a\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para o desenvolvimento de atividades laborativas, observando aptid\u00f5es, interesses e experi\u00eancias corresponde ao conceito de","provas":[{"id":63931,"cargo":{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24286,"slug":"analista-de-saude-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saude-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1953402,"hashId":"8c7f6b14efa1a626cd5b9eedafa90116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reabilita\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 um servi\u00e7o previdenci\u00e1rio no qual um trabalhador, com algum tipo de incapacidade que o impe\u00e7a permanentemente de retornar ao seu of\u00edcio habitual, ser\u00e1 atendido pelo Instituto Nacional do Seguro Social (Inss) mediante as mais diversas estrat\u00e9gias previstas para que adquira condi\u00e7\u00f5es socioprofissionais de retomar sua vida laboral em outra atividade profissional. A a\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para o desenvolvimento de atividades laborativas, observando aptid\u00f5es, interesses e experi\u00eancias corresponde ao conceito de<\/p>","resposta":7562433,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o. ","id":7562431,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o. ","id":7562432,"corpo":"<p>adequa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o.","id":7562433,"corpo":"<p>habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o.","id":7562434,"corpo":"<p>reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407028,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-por-incapacidade-temporaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1953402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho","id":24287,"slug":"analista-de-saude-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aposentadoria especial poder\u00e1 ser concedida aos trabalhadores que, ao exercerem as atividades laborais, ficam expostos a agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou a outros prejudiciais \u00e0 sua sa\u00fade ou \u00e0 sua integridade f\u00edsica. Nessa modalidade de aposentadoria, ","provas":[{"id":63929,"cargo":{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho","id":24287,"slug":"analista-de-saude-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saude-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1953691,"hashId":"409a1b7170c7f038b0b1fc58c529fb9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aposentadoria especial poder\u00e1 ser concedida aos trabalhadores que, ao exercerem as atividades laborais, ficam expostos a agentes nocivos qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou a outros prejudiciais \u00e0 sua sa\u00fade ou \u00e0 sua integridade f\u00edsica. Nessa modalidade de aposentadoria, <\/p>","resposta":7563683,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o do trabalhador, para fins de concess\u00e3o, ser\u00e3o considerados na totalidade desde que os per\u00edodos de atividades especiais somem, de forma ininterrupta, o total de 15 anos. ","id":7563682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o do trabalhador, para fins de concess\u00e3o, ser\u00e3o considerados na totalidade desde que os per\u00edodos de atividades especiais somem, de forma ininterrupta, o total de 15 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a data de in\u00edcio, para o segurado empregado, ser\u00e1 fixada a partir da data do desligamento do emprego, quando requerida at\u00e9 90 dias ap\u00f3s o desligamento, ou a partir da data do requerimento, quando n\u00e3o houver desligamento do emprego. ","id":7563683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a data de in\u00edcio, para o segurado empregado, ser\u00e1 fixada a partir da data do desligamento do emprego, quando requerida at\u00e9 90 dias ap\u00f3s o desligamento, ou a partir da data do requerimento, quando n\u00e3o houver desligamento do emprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cessa\u00e7\u00e3o imediata do beneficio ocorrer\u00e1 se o benefici\u00e1rio permanecer ou retomar a atividade que deu causa \u00e0 concess\u00e3o do mesmo, em qualquer empresa, independentemente da forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. ","id":7563684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cessa\u00e7\u00e3o imediata do beneficio ocorrer\u00e1 se o benefici\u00e1rio permanecer ou retomar a atividade que deu causa \u00e0 concess\u00e3o do mesmo, em qualquer empresa, independentemente da forma de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o trabalhador, caso tenha exercido atividade que enseje aposentadoria especial em mais de um v\u00ednculo de trabalho, concomitantemente, o tempo de exerc\u00edcio, em cada um, poder\u00e1 ser somado para fins de concess\u00e3o do benef\u00edcio.","id":7563685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalhador, caso tenha exercido atividade que enseje aposentadoria especial em mais de um v\u00ednculo de trabalho, concomitantemente, o tempo de exerc\u00edcio, em cada um, poder\u00e1 ser somado para fins de concess\u00e3o do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","oab":true,"nome":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407026,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial-por-agentes-nocivos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1953691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que temperatura ocorre a coagula\u00e7\u00e3o da gema do ovo? ","provas":[{"id":83005,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2542855,"hashId":"4f09d7ad8f42bb125f10424dbb830243","enunciado":"<p>Em que temperatura ocorre a coagula\u00e7\u00e3o da gema do ovo? <\/p>","resposta":10125649,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55\u00b0C","id":10125647,"corpo":"<p>55\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60\u00b0C","id":10125648,"corpo":"<p>60\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65\u00b0C","id":10125649,"corpo":"<p>65\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70\u00b0C","id":10125650,"corpo":"<p>70\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75\u00b0C","id":10125651,"corpo":"<p>75\u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alimento preparado que foi oferecido no balc\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o foi consumido, \u00e9 considerado: ","provas":[{"id":83005,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2542858,"hashId":"1c34cabeae3a60b331b0f963fcdf9a97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alimento preparado que foi oferecido no balc\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o foi consumido, \u00e9 considerado: <\/p>","resposta":10125663,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobra vi\u00e1vel. ","id":10125662,"corpo":"<p>sobra vi\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resto. ","id":10125663,"corpo":"<p>resto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"res\u00edduo.","id":10125664,"corpo":"<p>res\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sobra limpa. ","id":10125665,"corpo":"<p>sobra limpa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sobra suja. ","id":10125666,"corpo":"<p>sobra suja. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alimento que \u00e9 um exemplo modificado biologicamente \u00e9: ","provas":[{"id":83005,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2542860,"hashId":"04e2f95dacf56f70d961c132a175c801","enunciado":"<p>O alimento que \u00e9 um exemplo modificado biologicamente \u00e9: <\/p>","resposta":10125672,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iogurte. ","id":10125672,"corpo":"<p>iogurte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"banana. ","id":10125673,"corpo":"<p>banana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vagem. ","id":10125674,"corpo":"<p>vagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arroz. ","id":10125675,"corpo":"<p>arroz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"feij\u00e3o. ","id":10125676,"corpo":"<p>feij\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o sul da Pen\u00ednsula Balc\u00e2nica, as ilhas do Mar Egeu e o litoral da \u00c1sia Menor deram origem ao mundo grego. Essa regi\u00e3o foi ocupada inicialmente por cretenses e, posteriormente, por aqueus (civiliza\u00e7\u00e3o mic\u00eanica), d\u00f3rios, j\u00f4nios e e\u00f3lios, povos de origem indo-europeia.-Sobre essa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente que:","provas":[{"id":83009,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2542983,"hashId":"4515fe28c762486bbab5e50e1b7f4d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o sul da Pen\u00ednsula Balc\u00e2nica, as ilhas do Mar Egeu e o litoral da \u00c1sia Menor deram origem ao mundo grego. Essa regi\u00e3o foi ocupada inicialmente por cretenses e, posteriormente, por aqueus (civiliza\u00e7\u00e3o mic\u00eanica), d\u00f3rios, j\u00f4nios e e\u00f3lios, povos de origem indo-europeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":10126289,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu surgimento tem rela\u00e7\u00e3o direta com a evolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Egito e da Mesopot\u00e2mia.","id":10126287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu surgimento tem rela\u00e7\u00e3o direta com a evolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Egito e da Mesopot\u00e2mia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cada cidade grega possu\u00eda completa autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica, mantendo apenas a unicidade das pr\u00e1ticas religiosas e culturais.","id":10126288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada cidade grega possu\u00eda completa autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica, mantendo apenas a unicidade das pr\u00e1ticas religiosas e culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e o solo pouco f\u00e9rtil transformaram o com\u00e9rcio na sua principal atividade econ\u00f4mica.","id":10126289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e o solo pouco f\u00e9rtil transformaram o com\u00e9rcio na sua principal atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a sociedade grega se baseava na acr\u00f3pole, comunidades agr\u00edcolas autossuficientes.","id":10126290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade grega se baseava na acr\u00f3pole, comunidades agr\u00edcolas autossuficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o crescimento demogr\u00e1fico da sociedade grega \u00e9 o motivo principal do surgimento de cidades-estado.","id":10126291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crescimento demogr\u00e1fico da sociedade grega \u00e9 o motivo principal do surgimento de cidades-estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e observe o mapa para responder \u00e0 quest\u00e3o.-Enquanto a Fran\u00e7a e a Inglaterra se digladiavam na Guerra dos Cem Anos, a Espanha se via nos \u00faltimos est\u00e1gios da Guerra de Reconquista. Por\u00e9m, ap\u00f3s o fim desse conflito, em 1492, os Reis Cat\u00f3licos, Isabel e Fernando, se propuseram a dar in\u00edcio ao expansionismo mar\u00edtimo espanhol, patrocinando o navegante genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo. O projeto partia de um conceito inovador: a possibilidade de se alcan\u00e7ar as regi\u00f5es asi\u00e1ticas atrav\u00e9s da navega\u00e7\u00e3o rumo a oeste, confirmando o princ\u00edpio da esfericidade da Terra.Ap\u00f3s retornar ao solo europeu, a Coroa espanhola iniciou um intenso empenho de garantir o controle das novas regi\u00f5es. A concess\u00e3o dos territ\u00f3rios a oeste da linha imagin\u00e1ria da Bula Intercoetera, localizada a 100 l\u00e9guas a oeste das Ilhas de Cabo Verde, pelo papa espanhol Alexandre VI, atendeu plenamente \u00e0s pretens\u00f5es espanholas.--Diante das informa\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83009,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2543004,"hashId":"c80fd5a7ddd3414fa758c79b863513eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e observe o mapa para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a Fran\u00e7a e a Inglaterra se digladiavam na Guerra dos Cem Anos, a Espanha se via nos \u00faltimos est\u00e1gios da Guerra de Reconquista. Por\u00e9m, ap\u00f3s o fim desse conflito, em 1492, os Reis Cat\u00f3licos, Isabel e Fernando, se propuseram a dar in\u00edcio ao expansionismo mar\u00edtimo espanhol, patrocinando o navegante genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo. O projeto partia de um conceito inovador: a possibilidade de se alcan\u00e7ar as regi\u00f5es asi\u00e1ticas atrav\u00e9s da navega\u00e7\u00e3o rumo a oeste, confirmando o princ\u00edpio da esfericidade da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s retornar ao solo europeu, a Coroa espanhola iniciou um intenso empenho de garantir o controle das novas regi\u00f5es. A concess\u00e3o dos territ\u00f3rios a oeste da linha imagin\u00e1ria da Bula Intercoetera, localizada a 100 l\u00e9guas a oeste das Ilhas de Cabo Verde, pelo papa espanhol Alexandre VI, atendeu plenamente \u00e0s pretens\u00f5es espanholas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83009\/questao\/2543004-20220818160957000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante das informa\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10126392,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a linha de Tordesilhas seria considerada refer\u00eancia para a ocupa\u00e7\u00e3o do continente americano at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII, apesar das expl\u00edcitas contesta\u00e7\u00f5es realizadas pelos pa\u00edses exclu\u00eddos da partilha.","id":10126392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linha de Tordesilhas seria considerada refer\u00eancia para a ocupa\u00e7\u00e3o do continente americano at\u00e9 o s\u00e9culo XVIII, apesar das expl\u00edcitas contesta\u00e7\u00f5es realizadas pelos pa\u00edses exclu\u00eddos da partilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia lusitana foi fundamental para a afirma\u00e7\u00e3o da linha da Bula Intercoetera em 370 l\u00e9guas de Cabo Verde por meio do tratado de 1494.","id":10126393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia lusitana foi fundamental para a afirma\u00e7\u00e3o da linha da Bula Intercoetera em 370 l\u00e9guas de Cabo Verde por meio do tratado de 1494.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nesse sentido, destaca-se a contesta\u00e7\u00e3o do monarca ingl\u00eas Francisco I, sobre a posse das terras americanas, que dar\u00e1 origem a in\u00fameras incurs\u00f5es de ingleses, franceses e holandeses nas regi\u00f5es da Am\u00e9rica.","id":10126394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse sentido, destaca-se a contesta\u00e7\u00e3o do monarca ingl\u00eas Francisco I, sobre a posse das terras americanas, que dar\u00e1 origem a in\u00fameras incurs\u00f5es de ingleses, franceses e holandeses nas regi\u00f5es da Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Tratado de Tordesilhas visou, na sua origem, resolver quest\u00f5es de posse de \u00e1reas produtoras de metais preciosos na \u00c1frica e na \u00c1sia.","id":10126395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tratado de Tordesilhas visou, na sua origem, resolver quest\u00f5es de posse de \u00e1reas produtoras de metais preciosos na \u00c1frica e na \u00c1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os tratados de limites de posse da Am\u00e9rica traduziram as necessidades de distribui\u00e7\u00e3o de terras equitativamente entre os amer\u00edndios.","id":10126396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tratados de limites de posse da Am\u00e9rica traduziram as necessidades de distribui\u00e7\u00e3o de terras equitativamente entre os amer\u00edndios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2543004","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade do s\u00e9culo XIX, a Europa vivia transforma\u00e7\u00f5es de ordem econ\u00f4mica e cultural que se fizeram sentir em outras partes do planeta. Nesse contexto, as principais pot\u00eancias europeias adotaram a pol\u00edtica imperialista, tamb\u00e9m chamada de neocolonialismo, para suprirem suas necessidades comerciais e expandirem suas zonas de influ\u00eancia sobre o restante do mundo.-Entre as consequ\u00eancias do neocolonialismo e do imperialismo, encontra-se:","provas":[{"id":83009,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804,"slug":"professor-ii-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2543016,"hashId":"1376d7537279befb7bfac2cdf38256e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda metade do s\u00e9culo XIX, a Europa vivia transforma\u00e7\u00f5es de ordem econ\u00f4mica e cultural que se fizeram sentir em outras partes do planeta. Nesse contexto, as principais pot\u00eancias europeias adotaram a pol\u00edtica imperialista, tamb\u00e9m chamada de neocolonialismo, para suprirem suas necessidades comerciais e expandirem suas zonas de influ\u00eancia sobre o restante do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as consequ\u00eancias do neocolonialismo e do imperialismo, encontra-se:<\/p>","resposta":10126456,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o movimento de independ\u00eancia da Am\u00e9rica Espanhola.","id":10126452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o movimento de independ\u00eancia da Am\u00e9rica Espanhola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a era Meiji.","id":10126453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a era Meiji.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as revolu\u00e7\u00f5es socialistas na Am\u00e9rica Central.","id":10126454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as revolu\u00e7\u00f5es socialistas na Am\u00e9rica Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o da ideologia socialista na Europa Oriental.","id":10126455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a expans\u00e3o da ideologia socialista na Europa Oriental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Primeira Guerra Mundial.","id":10126456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2543016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805,"slug":"professor-ii-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the first paragraph, who are the 'net refuseniks'?","provas":[{"id":83011,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805,"slug":"professor-ii-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2543035,"hashId":"4a39e2238aa3901e08a1dd98af919fbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the first paragraph, who are the 'net refuseniks'?<\/p>","resposta":10126550,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"American people who have taken part in a recent survey about the Internet.","id":10126547,"corpo":"<p>American people who have taken part in a recent survey about the Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Almost half of British households which do not have access to the Internet.","id":10126548,"corpo":"<p>Almost half of British households which do not have access to the Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"44% of UK households which have access to the Internet.","id":10126549,"corpo":"<p>44% of UK households which have access to the Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"British people who do not want to get access to the Internet.","id":10126550,"corpo":"<p>British people who do not want to get access to the Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"44% of UK citizens who refused to take part in the survey about the Internet.","id":10126551,"corpo":"<p>44% of UK citizens who refused to take part in the survey about the Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow: Text 1:The Digital DivideA recent survey has shown that the number of people in the United Kingdom who do not intend to get Internet access has risen. These people, who are known as 'net refuseniks', make up 44% of UK households, or 11.2 million people in total.The research also showed that more than 70 percent of these people said that they were not interested in getting connected to the Internet. This number has risen from just over 50% in 2005, with most giving lack of computer skills as a reason for not getting Internet access, though some also said it was because of the cost.More and more people are getting broadband and high speed net is available almost everywhere in the UK, but there are still a significant number of people who refuse to take the first step.The cost of getting online is going down and Internet speeds are increasing, so many see the main challenge to be explaining the relevance of the Internet to this group. This would encourage them to get connected before they are left too far behind. The gap between those who have access to and use the Internet and those who don't is the digital divide, and if the gap continues to widen, those without access will get left behind and miss out on many opportunities, especially in their careers.Adapted from: www.usingenglish.com\/comprehension","id":548139,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions that follow: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">The Digital Divide<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A recent survey has shown that the number of people in the United Kingdom who do not intend to get Internet access has risen. These people, who are known as 'net refuseniks', make up 44% of UK households, or 11.2 million people in total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The research also showed that more than 70 percent of these people said that they were not interested in getting connected to the Internet. This number has risen from just over 50% in 2005, with most giving lack of computer skills as a reason for not getting Internet access, though some also said it was because of the cost.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">More and more people are getting broadband and high speed net is available almost everywhere in the UK, but there are still a significant number of people who refuse to take the first step.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The cost of getting online is going down and Internet speeds are increasing, so many see the main challenge to be explaining the relevance of the Internet to this group. This would encourage them to get connected before they are left too far behind. The gap between those who have access to and use the Internet and those who don't is the digital divide, and if the gap continues to widen, those without access will get left behind and miss out on many opportunities, especially in their careers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: www.usingenglish.com\/comprehension<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a endocrinologia da gesta\u00e7\u00e3o nas esp\u00e9cies dom\u00e9sticas \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":83003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2543071,"hashId":"0b1d0bf92b4583946a7bc37db3139666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a endocrinologia da gesta\u00e7\u00e3o nas esp\u00e9cies dom\u00e9sticas \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":10126728,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A progesterona \u00e9 necess\u00e1ria para a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o em todas as esp\u00e9cies, sendo que na ovelha, ao redor dos 70 a 90 dias de gesta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de progesterona come\u00e7a a ser suplementada pela placenta. ","id":10126727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progesterona \u00e9 necess\u00e1ria para a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o em todas as esp\u00e9cies, sendo que na ovelha, ao redor dos 70 a 90 dias de gesta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de progesterona come\u00e7a a ser suplementada pela placenta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ocitocina se mant\u00e9m basal ao longo de toda gesta\u00e7\u00e3o e se eleva pr\u00f3ximo ao parto devido \u00e0 insinua\u00e7\u00e3o do feto no canal do parto. ","id":10126728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocitocina se mant\u00e9m basal ao longo de toda gesta\u00e7\u00e3o e se eleva pr\u00f3ximo ao parto devido \u00e0 insinua\u00e7\u00e3o do feto no canal do parto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prolactina, produzida pela neurohip\u00f3fise \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do leite uterino que nutre o embri\u00e3o antes da implanta\u00e7\u00e3o. ","id":10126729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prolactina, produzida pela neurohip\u00f3fise \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o do leite uterino que nutre o embri\u00e3o antes da implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A relaxina produzida pela placenta promove liquefa\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o mucoso. ","id":10126730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A relaxina produzida pela placenta promove liquefa\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o mucoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de progesterona no sangue \u00e9 semelhante na cadela prenhe e n\u00e3o prenhe. ","id":10126731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de progesterona no sangue \u00e9 semelhante na cadela prenhe e n\u00e3o prenhe. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}